@prefix d: <http://data.silknow.org/> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dc1: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix p: <http://purl.org/pav/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix sil: <http://silknow.eu/> .
@prefix silknow: <http://data.silknow.org/vocabulary/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

d:SILKNOW a foaf:Project ;
    rdfs:label "SILKNOW" ;
    rdfs:comment "SILKNOW is a research project that improves the understanding, conservation and dissemination of European silk heritage from the 15th to the 19th century." ;
    foaf:homepage sil: ;
    foaf:logo <http://silknow.org/wp-content/uploads/2018/06/cropped-silknow-1.png> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/115> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "‘versióne in Vocabolario - Treccani’. Accessed 12 February 2019. http://www.treccani.it//vocabolario/versione."@es,
        "Vocabolario TRECCANI (versione online)."@it ;
    skos:definition "Del cat. cairell. Guarnición que queda colgando a los extremos de algunas ropas, a modo de fleco o borlas"@es,
        "s. f. [dal fr. frange, che è il lat. fimbria, attrav. una forma metatetica *frimbia] (pl. -ge). – 1. Guarnizione per capi di arredamento o di biancheria personale e da casa, ottenuta sfilando i fili orizzontali della stoffa dopo aver fermato il margine del tessuto, e arricchita talvolta con aggiunta di fili colorati o nappe (detti anch’essi frange), annodando i fili in disegni. Oltre alle frange di stoffa, sono comuni anche quelle fatte all’uncinetto e al tombolo."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crystal Bead?"@en,
        "Cairel"@es,
        "Frangia"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/121> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "Camelote con seda con flores figuradas obtenidas al aplicar a la tela prensa caliente"@es,
        "Cammellotto con seta con fiori figurativi ottenuti applicando al tessuto della pressa a caldo"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Camlet"@en,
        "Camelote de flores"@es,
        "Cammellotto di fiori"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/130> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:definition "De canuto e -illo. Tejido cuya característica es la formación de un cordón o canal en el sentido de la urdimbre, constituido generalmente por una sola trama y una sola urdimbre"@es,
        "Tessuto la cui caratteristica è la formazione di una corda o di un canale nella direzione dell'ordito, solitamente costituito da una trama singola e un singolo ordito."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ribbed"@en,
        "Canutillo (tejido)"@es,
        "Canutillo"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/134> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "bermellón"@es,
        "carmes"@es,
        "carmín"@es,
        "cochinilla"@es,
        "grana"@es,
        "kermes"@es,
        "quermes"@es ;
    skos:definition """Del ár. hisp. qarmazí 'del color del quermes'.
Color rojo o grana obtenido con el tinte de los Insectos hemípteros, quermes o cochinilla"""@es,
        "Dall'arabo: qirmizi, rosso scarlatto, adatt. dal sanscrito: Krmija, prodotto da insetti. Sostanza colorante; colore rosso vivo o seta o drappo di questo colore. Cremisi, è usato in sostituzione del rpimitivo termine chèrmisi nome della sostanza colorante. Nel Medioevo i reietti dovevano applicare sul petto un pezzo di stoffa di questo colore, tagliata a forma di zampa d'oca."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crimson"@en,
        "Carmesí (color)"@es,
        "Crèmisi (Colore)"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/135> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "Del ár. hisp. qarmazí 'del color del quermes'. Tejido de seda de este color"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Red Silk? Crimson?"@en,
        "Carmesí (tejido)"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/136> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Del b. lat. casubla 'capa con capucha', der. del lat. casa 'choza'. Con esta denominación se conocen los tejidos de seda utilizados para la confección de indumentaria litúrgica por sus motivos decorativos o colores"@es,
        "Mantello in uso nell'antica Roma di origine contadinesca, simile alla paenula, ma a differenza di questa, di maggior lunghezza e interamente chiuso davanti, ad eccezione dello scollo. La casula poteva essere provvista di cappuccio (cucullus). Più tardi, farà parte dell'abbigliamento ecclesiastico, sarà più lussuosa e indicata anche come manto. Indossata sopra la camicia alba, era aperta sui lati per facilitare il movimento delle braccia e alla sommità per introdurvi la testa."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Chasuble"@en,
        "Casulla"@es,
        "Càsula"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/139> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@en,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "Tejido de seda negra de poco más de dos varas y media de largo, fabricado en forma de red, con un botón grueso en cada uno de los dos cabos o remates"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Girdle"@en,
        "Ceñidor"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/144> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Tela de seda del siglo XVIII decorada con dibujos polícromos preparados con dos o más grupos de hilos (las ramas) en dos o más tintes sucesivos. Las ramas convenientemente yuxtapuestas, constituyen la urdimbre de la tela y aseguran la formación del dibujo"@es,
        """Tessuto a disegni policromi ottenuti selezionando gruppi di fili
d’ordito (Fr. branches) e tingendoli a riserva separatamente e
anche più volte in successione. I gruppi così trattati vengono
riassemblati in un unico ordito e quindi tessuti. Il disegno si
caratterizza per i contorni più o meno indecisi. Da utilizzare
invece di chiné alla branca."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Chiné a la branche"@en,
        "Chiné a la rama"@es,
        "Chiné à la branche"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/152> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "cutí"@es,
        "Traliccio"@it ;
    skos:definition "Del fr. coutil. Tejido de raso de gran densidad en la trama y en la urdimbre, que presenta un lado brillante y satinado y se usa para la confección de corsés"@es,
        "s.m. Tessuto forte e spinato di lino o di cotone, usato specialmente per busti; stoffa a traliccio. Voce francese (XIII sec.) der. da coute 'coltrice', entrata in it. nel XIX sec."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cotí"@es,
        "Coutil"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/162> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, R,osa Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Es un crespón de China de grano grueso, elaborado con trama de diámetro superior y fuertemente torcida. La tintura le da una constracción muy fuerte y por tanto un efecto de crespón muy marcado"@es,
        "Crespo in seta a grana grossa, pesante dall'ordito più fine della trama per cui questa presenta sulla superficie dei sottili rilievi. Anche Seta cinese, pesante e con grani molto evidenti."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crêpe marocain"@en,
        "Crespón marroquí"@es,
        "Crespo marocchino"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/164> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "Boy, J. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "Ecru"@en ;
    skos:definition "Del lat. crudus. Adj. Calificativo que reciben los hilos o telas sin teñir, en su estado natural y los géneros como salen del telar sin blanquear ni acabar. Teñir en crudo, se dice de la seda que recibe el color antes de quitarle la crudeza perfectamente"@es,
        "Dicesi di un filo di seta tinto prima che sia cotto."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Undyed"@en,
        "Crudo"@es,
        "Crudo"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/166> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/."@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "proporción de trama"@es,
        "proporción de urdimbre"@es,
        "titolo"@it ;
    skos:definition "Número de hilos de urdimbre que debían tener los tejidos, según sus calidades para cumplir la ley u ordenanzas del gremio correspondiente"@es,
        "Uno dei caratteri fondamentali nella classificazione dei tessuti: è sinonimo di titolo. Anche - Lente di uno o tre centimetri quadrati usata nell'industria tessile per contare sul tessuto il numero dei fili d'ordito e di trama. Anche - Numero dei denti del pettine."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Thread count"@en,
        "Cuenta"@es,
        "Riduzione"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/167> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es ;
    skos:definition "Especie de tafetán decorado con flores, procedente de las Indias"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Damaras"@en,
        "Damarás"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/176> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "liseré"@es ;
    skos:definition "Decoración de un tejido efectuada por la trama de base de la tela. Es frecuente encontrar el término francés liseré en castellano para referirse al efecto de bastas por trama"@es,
        "s.m. Effetto di disegno ottenuto per mezzo di slegature della trama di fondo. Voce fr.  che significa 'bordo, profilo', da lisérer 'orlare, profilare'."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Liseré"@en,
        "Efecto de bastas por trama"@es,
        "Liseré"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/181> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Bandrés Oto, Maribel. El vestido y la moda. Larousse, 1998"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930."@es ;
    skos:definition "Aquel realizado con un único hilo continuo que se va entrecruzando, torciendo y anudando consigo mismo, por medio de una aguja. Resulta si cabe aún más complejo que el encaje de bolillos pues el trabajo se realiza al aire o sirviéndose únicamente de algún tipo de bastidor. En primer lugar se va trazando con el hilo un esquema o patrón que sirve de base y que forma el motivo decorativo que se desea realizar; esta base se va cubriendo paulatinamente cruzando, torciendo y anudando el mismo hilo formando sucesivos tachones a modo de presillas o festones, configurando así el tejido de encaje. En la mayoría de casos los encajes de aguja se componen de varios motivos, muchos de ellos de carácter geométrico, tejidos de una vez que posteriormente se une a otros para crear una sola pieza, mediante otros puntos específicos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Encaje de aguja"@es,
        "Pizzo ad Ago"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/19> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Dress trimming"@en,
        "Alama"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/194> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Tejido de seda muy ligero y parecido a un crespón, con ligamento tafetán, generalmente liso, adamascado y bordado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Espumilla"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/199> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. II de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "De estofa. Labrar a manera de bordado, rellenando con algodón o estopa el hueco o medio entre dos telas, formando encima algunas labores y pespunteándolas y perfilándolas para que sobresalgan y hagan relieve"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estofar"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/200> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "s.f. Tessuto di seta pura, a coste rilevate. Voce fr. ant. (XIII sec.) con la quale tuttora si indica un copricapo delle contadine fiamminghe che é un velo che esse portano intorno al capo, da taffetas à faille, una seta speciale usata per confezionarlo. Il fr., a sua volta, è adattamento dell'olandese falie, fris. merid. feil 'specie di vestito femminile delle Fiandre'. La voce si è poi diffusa in tutta Europa"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Faille crepe"@en,
        "Faille crespón"@es,
        "Faille"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/201> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "alafaia"@es,
        "fay"@es ;
    skos:definition "Del fr. faille. Tejido de seda reversible y sin decoración. Con ligamento tafetán y trama gruesa ligeramente más tupida que la urdimbre, por lo que produce un efecto rayado o de canutillo pequeño"@es,
        "s.m. Tessuto di seta pura o mista a cotone, per lo piu nero, a coste rilevare, leggermente rigido e ad armatura derivata dalla tela, usato per abiti da donna. Adattamento del fr. Faille (sec. XIII) velo, che le donne fiamminghe portavano intorno al capo"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Faille française"@en,
        "Faya"@es,
        "Faglia"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/205> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:altLabel "afelpado"@es ;
    skos:definition "De felpa. Tejido en forma de felpa larga, lleno por una parte de cabos de hilo o seda suelta, que servía para mayor abrigo o defensa del frío."@es,
        "Tessuto a forma di larga felpa, riempito con una parte di fili o seta sciolta, che serviva per un maggiore riparo o difesa dal freddo."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Felpudo"@es,
        "Felpato"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/207> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@en ;
    skos:definition "Qualsiasi bordatura, con disegni vari a forma di onda o di punta, che decora l'orlo o il bordo di un tessuto."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Festoon"@en,
        "Festone (tessuto)"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/21> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Stevens, John. A New Spanish and English Dictionary : Collected from the Best Spanish Authors, Both Ancient and Modern ... to Which Is Added, a Copious English and Spanish Dictionary, Likewise a Spanish Grammar ... Wherein the Spanish Dialogues That Have Been Publish’d Are Put into Proper English / the Whole by John Stevens. London: Printed for George Sawbridge, 1706."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Terreros y Pando, Esteban. Diccionario Castellano con las voces de Ciencias y Artes, y sus correspondientes en las tres lenguas Francesa, Latina e Italiana Vol.I. Madrid: Imprenta de la viuda de Ibarra, hijos y compañía, 1786."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Adj. Bordado de labores en forma de alcachofa"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Alcarchofado"@en,
        "Alcarchofado"@es,
        "Accarciofato"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/215> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Denominación genérica de todos aquellos tejidos labrados que para elaborarse han necesitado el cruzamiento de los hilos producido por la máquina jacquard"@es,
        "Nome dell'inventore francese che agni inizi dell'800 ideò una macchina, ancora oggi impiegata, che permise di realizzare la meccanizzazione del telaio per i tessuti operati; per estensione il tessuto operato, fabbricato con questo sistema di tessitura meccanica. J.M. Jaquard (1752-1831) che era un operaio tessile di Lione, brevettò nel 1801 una prima macchina rudimentale che snelliva le operazioni del telaio a mano per la fabbricazione dei tessuti operati. L'invenzione, perfezionata negli anni successivi, fu definitivamente applicata ai telai allora in uso, con tale successo da essere dichiarata di pubblica utilità."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Jacquard"@en,
        "Jacquard"@es,
        "Jaquard"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/217> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "flueco"@es,
        "cerro"@it,
        "fimbria"@it,
        "frappa."@it ;
    skos:definition "De flueco, y este del lat. floccus. Adorno compuesto de una serie de hilos o cordoncillos colgantes de una tira de tela o de pasamanería"@es,
        "Dal fr.: frange. Ornamento o guarnizione di estremità di indumenti, ottenuta sfilando i fili orizzontali della stoffa, dopo aver fermato il margine del tessuto, in modo da lasciare pendere i fili lunghi dell'ordito. Il termine indica anche i fili dell'ordito che, una volta tolto il tessuto dal telaio, si presentano all'inizio e alla fine del lavoro. indica anche guarnizione per orli composta da cordoncini o fili intrecciati, o fiocchetti o nappine ecc. Alcuni tipi di frangia possono essere realizzati anche con l'uncinetto o con il tombolo. per analogia di funzione, il termine è usato come sinonimo di : cerro, fimbria, frappa."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Purl"@en,
        "Fleco"@es,
        "Frangia"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/223> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Del lat. fundus. En las telas, el campo sobre el que están tejidas, bordadas o pintadas las labores que la decoran y embellecen"@es,
        "s.m. Piano del tessuto sul quale, nelle stoffe operate, vengono posti gli effetti di disegno."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ground"@en,
        "Fondo (atributo)"@es,
        "Fondo (oggetto)"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/24> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Del ingl. fibroin, de fibro- 'fibra' e -in '-ina'. Materia elástica y muy resistente componente principal de hilo de seda. Representa un 75% del peso de la seda cruda. Cada uno de los filamentos que forman la hebra de la seda unidos por la sericina"@es,
        "s.f. Sostanza albuminoide che entra nella composizione della bava fornita dal baco da seta. Costituisce la parte centrale veramente tessile della fibra serica.  Voce dotta, composta dal prefisso fribro-, da fibra, e il suffisso -ina."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Fibroin"@en,
        "Fibroína"@es,
        "Fibroina"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/248> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Del lat. clarus. Zona o parte de un tejido donde la trama está insuficientemente apretada por el motivo que sea"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Barred"@en,
        "Claro"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/251> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:definition "Del fr. garance. Color violacio o rojizo variable, teñido con la raíz seca de la rubia o granza. Fue la fuente principal del color rojo no colonial durante el siglo XVIII y buena parte del XIX."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Granza"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/253> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004.Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "De gris. Tela muy ligera de seda con flores u otro dibujo de labor menuda. Se tejía en gris, pudiendo teñirse posteriormente de otros colores"@es,
        "s.f. Stoffa di poco prezzo di color grigio. Dal fr. grisette (XVII sec.) der. da gris 'grigio' che indicava un vestito semplice da donna e successivamente passato a indicare una giovane e gaia ragazza del popolo 'coquette et galante'"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Grisette"@en,
        "Griseta"@es,
        "Grisetta"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/262> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2005"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "De hilar. Establecimiento o industria donde se hilan las fibras o materias textiles"@es,
        "Der. da Filare. Opificio per la lavorazione delle fibre tessili, in particolare si produce seta grezza a partire dal bozzolo."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Filature"@en,
        "Hilatura (edificio)"@es,
        "Filanda (edificio)"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/27> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "CIETA Vocabolario Tecnico / MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Del lat. facĕre. Cara de una tela que se caracteriza por su mayor perfección o acabado, regularidad u otras cualidades que la hacen más apreciable"@es,
        "Nei tessuti presenta l'effetto d'ordito, perchè sulle trame prevale l'ordito. Di solito è la faccia più pregiata di un tessuto essendo, in genere, l'ordito più resistente e regolare della trama. Opposto al rovescio."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Face"@en,
        "Haz"@es,
        "Diritto"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/271> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "canutillo"@es ;
    skos:definition "Hilo extremadamente fino, metálico, enrollado formando una espiral a modo de muelle, hueco que se fija pasando la aguja por su inteior"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "File"@en,
        "Hilo canutillo"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/272> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930"@es ;
    skos:definition "Formado por dos hilos de seda cruda de diámetro muy diferente, torcidos respectivamente en sentido contrario, y retorcidos en el mismo sentido que el diámetro del menor. El hilo grueso queda flojo y se ondula alrededor del fino"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo céfiro"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/275> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M. Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. f"@es,
        "Dávila Corona, RosaDuran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "El que no ha sufrido ninguna operación de lavado, tinte o blanqueo"@es,
        "Dicesi di un filo di seta tinto prima che sia cotto"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Undyed thread"@en,
        "Hilo crudo"@es,
        "Seta greggia (filo)"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/277> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930"@es,
        "CIETA VOCABULARIO TECNICO ITALIANO con la traduzione dei termini in francese, inglese, portoghese, spagnolo, svedese e tedesco, edizione 2019"@it ;
    skos:altLabel "Filo di seta"@it ;
    skos:definition "Hilo formado a partir de la unión de varios brines de seda conjuntados y consolidados para obtener el grado de resistencia adecuado"@es,
        """Filo di seta che ha subito operazioni di torcitura. I fili si
differenziano per la composizione e la torsione, che
variano a seconda dell’uso che se ne deve fare.
Per gli orditi si usa in genere l’organzino (Vd.
Organzino), per trama un filato che si chiama
appunto trama."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Silk yarn"@en,
        "Hilo de seda"@es,
        "Seta lavorata (filo)"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/280> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "Filo di ritorta"@it ;
    skos:definition "En el ligamento de gasa de vuelta hilo que evoluciona pasando a la derecha y a la izquierda del hilo vertical para entrecruzarse con la trama"@es,
        "Nell' armatura Garza i fili di giro, rimessi in appositi licci, si spostano lateralmente sotto i fili retti e legano la trama o le trame."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Doup warp"@en,
        "Hilo de vuelta"@es,
        "Filo di giro"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/281> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pulley box"@en,
        "Cántara"@es,
        "Cassino"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/283> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930"@es ;
    skos:definition "Entorchado con alma de una hebra fina alrededor de la cual se enrolla una más gruesa"@es,
        "Riccio costituito da filato fine sul quale è avvolto un filato piu spesso"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Spiral thread"@en,
        "Hilo ondeado"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/284> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo torzal"@en,
        "Spago"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/289> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@en,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Martínez Meléndez, Carmen Los nombres de tejidos en castellano medieval. Granada: Publicaciones de la Universidad de Granada, 1989"@es,
        "Sanz, Juan Carlos, Gallego, Rosa. Diccionario del color. Madrid: Akal S.A., 2001."@es ;
    skos:definition "Del lat. tardío imperiālis. Denominación común de las coloraciones semioscuras a negruzcas, púrpura rojiza a azulada y profundas a moderadas. Ej: azul imperial"@es,
        "Designazione comune di colorazioni azzurro-verdino da semi-scure a nerastre,  da profonde a moderate"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Imperial green"@en,
        "Imperial"@es,
        "Azzurro Imperiale"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/29> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA"@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Del lat. anĭma. Alma se refiere al hilo que está envuelto por un hilo, normalmente metálico"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Core"@en,
        "Alma"@es,
        "Anima"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/290> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es ;
    skos:definition "Color blanco perlado"@es,
        "Color bianco perlato"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Isabela"@es,
        "Isabela"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/30> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario Tecnico"@it ;
    skos:definition """Faccia del tessuto dove predomina nell’armatura la presenza
delle trame"""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Weft face"@en,
        "Haz trama"@es,
        "Faccia trama"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/301> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Del part. de labrar. Adjetivo que define los tejidos decorados con motivos más o menos complejos, obtenidos por los cruzamientos en el telar de urdimbre y trama, cuya ejecución requiere procedimientos especiales de fabricación"@es,
        "agg. e sostantivo. In tessitura è una stoffa a righe o a disegni contrapposta alle stoffe lisce o stampate e a qualsiasi tessuto che non sia a tinta unita; tessuto a disegni ottenuto con particolare intreccio dei fili dell'ordito con quelli della trama. P. p. di operare."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Figured weave"@en,
        "Labrado"@es,
        "Operato"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/304> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario Tecnico"@it ;
    skos:definition """Sottile striscia di pelle proveniente generalmente
dall’intestino di animali diversi. Dorata o raramente
argentata su una faccia, avvolta su un’anima di lino
o di seta, o talvolta inserita diritta come una
lamella, veniva utilizzata nei tessuti antichi. Non
usare i termini orpello o argimpello."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gilt membrane strip"@en,
        "Laminilla de piel"@es,
        "Oro Membranaceo"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/306> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lampás brochado"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/307> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario Tecnico"@it ;
    skos:altLabel "Lampasso ad intaglio"@it ;
    skos:definition "Tipo de lampás creado a comienzos del siglo XIX con un aspecto muy similar al de los grabados, produce un aspecto de tonalidad esfumada"@es,
        """Lampasso creato all’inizio del secolo XIX, che presenta un
secondo ordito di legatura (chiamato ordito taille-douce)
che fissa, in alcune aree del disegno, in modo scambiato a
due a due le trame lanciate, quasi sempre già fissate dal
normale ordito di legatura. Si forma pertanto un effetto di
nido d’ape che crea un tono intermedio di colore e dona al
disegno una maggiore plasticità. L’ordito taille-douce è
rimesso in un corpo separato di maglioni e di licci."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lampas taille-douce"@en,
        "Lampás talla dulce"@es,
        "Lampasso taille-douce"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/32> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Stevens, John. A New Spanish and English Dictionary : Collected from the Best Spanish Authors, Both Ancient and Modern ... to Which Is Added, a Copious English and Spanish Dictionary, Likewise a Spanish Grammar ... Wherein the Spanish Dialogues That Have Been Publish’d Are Put into Proper English / the Whole by John Stevens. London: Printed for George Sawbridge, 1706."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "anafálla"@en,
        "anafalla"@es,
        "anafalla"@it ;
    skos:definition "Del árabe annafaya. Tejido fino que se tejía en algodón o seda y que posteriormente se imitó en seda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Anafaya"@en,
        "Anafaya"@es,
        "Anafaya"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/326> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:definition "Tejido de seda hecho a imitación del que se fabricaba de Luca (Italia), cuya urdimbre de seda fina, hervida y pura, sin mezcla de otra y teñida en crudo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Luquesa"@es,
        "Lucchese"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/33> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario Tecnico"@it ;
    skos:definition """Faccia del tessuto dove predomina nell’armatura la presenza
dei fili di ordito."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Warp face"@en,
        "Haz urdimbre"@es,
        "Faccia ordito"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/340> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@es ;
    skos:definition "Término que se aplica a los tejidos con urdimbre de seda y trama de alguna otra fibra"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Half silk"@en,
        "Media seda"@es,
        "Mezza seta"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/342> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, P. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es ;
    skos:definition "Del b. lat. marca, y este del germ. mark 'territorio fronterizo'; cf. nórd. mark, a. al. ant. marka. Medida cierta y segura. Por extensión, se llamaban tejidos de marca a los que tenían una anchura concreta cumpliendo con ello las ordenanzas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Marca"@es,
        "Marca"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/344> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es ;
    skos:definition "El operario encargado de hacer girar la rueca para recoger la seda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Menador"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/345> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es ;
    skos:definition "Del lat. mināri 'amenazar', en lat. vulg. menāre 'llevar, conducir'. Recoger la seda en la rueca"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Menar"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/348> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "batanar"@es ;
    skos:definition "Acción de batanar, torcer o retorcer la seda, rayón u otros filamentos en un molino sedero para mantener unidos los filamentos y darles la torsión necesaria"@es,
        """All’origine il termine indicava l’insieme delle
operazioni aventi lo scopo di torcere i fili di seta; in
seguito anche fili di altra natura."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "To throw"@en,
        "Molinar"@es,
        "Torcere"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/354> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "amusco"@es ;
    skos:definition "Del lat. muscus 'almizcle'. Color pardo oscuro"@es,
        "Der. Spagn. color marrone scuro"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Musco"@es,
        "Musco"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/362> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "Del dim. de piña. Tela de seda, así llamada porque se decora con motivos de pequeñas piñas"@es,
        "Nome spagnolo per tessuto"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Piñuela"@es,
        "Pigna"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/365> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Del fr. ponceau; propiamente 'amapola silvestre'. Color rojo muy vivo"@es,
        "Color rosso vivace"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Punzó"@es,
        "Rosso papavero"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/366> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "saetin"@es,
        "saetí"@es,
        "satén"@es,
        "satín"@es,
        "Satin"@it ;
    skos:definition "Del lat. rasus, part. pas. de radĕre 'raer'. Tela cuyos hilos de urdimbre pasan por encima de varios de trama, de tal forma que estos últimos siempre quedan ocultos en el derecho del tejido y los primeros forman una superficie muy lisa y brillante. Hoy en día, el término es sinónimo de \"satén\" o \"satín\", sin embargo resulta mucho más adecuado el uso de raso que es la verdadera palabra española mientras que \"satén\" y satín\" son galicismos mucho más modernos"@es,
        "s.m. Tessuto liscio, rasato, di particolare lucentezza dovuta all'effetto della trama e dell'ordito che figurano in prevalenza sul diritto con legature a distanza regolari. È detto anche satin. Un tipo più spesso, adoperato per foderami, è il rasone. Molto pregevolisono i rasi di seta pura. Agg. der. da radere e poi sostantivo."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Satin"@en,
        "Raso (tejido)"@es,
        "Raso (tessuto)"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/371> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Miller, Leslie. Selling Silks. A Merchant´s Sample Book 1764. London: V & A Publishing, 2014."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Hilo de seda sin torcer"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Floss"@en,
        "Seda floja"@es,
        "Seta floscia"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/373> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/)"@es,
        "Soloecologia.it https://www.soloecologia.it/08102013/che-cos-la-seta-violenta/6254 consultato il 27/09/2019"@it ;
    skos:definition "La que se hila estando el gusano aún vivo dentro del capullo"@es,
        "ricavata da bozzoli in cui si consente alla larva di completare la metamorfosi e di trasformarsi farfalla. Nell’uscire dal bozzolo, la farfalla deve praticare un’apertura che taglia il filo di seta in pezzi minuscoli (normalmente misura anche 300 metri di lunghezza. Per questo motivo la filatura diventa più difficile e il filo che si ricava è più spesso e irregolare. La seta non violenta è perciò leggermente meno morbida (un po’ più simile al cotone al tatto), ma è comunque preziosa e costosa, perché difficile da reperire."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Seda verde"@es,
        "Seta non violenta"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/380> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Marín López, Rafael. Documentos para la historia de la seda en el Reino de Granada (siglos XV-XVIII). Granada: Universidad de Granada, 2008."@es ;
    skos:definition "Tejido árabe de seda ricamente labrado en el que figuraban inscripciones laudatorias a Alá o a los príncipes, sultanes y personajes capaces de costear el elevado precio del tiraz"@es,
        "Tessuto in seta riccamente operato di origine arabo dove figuravano iscrizioni di lodi ad Allah o principi del Corano. Per estensione luogo, quartiere, laboratorio dove si tessevano questi tessuti. Tra il IX e il XI proliferarono tantissimi laboratori dove si produceva questo tipo di tessuto. A Palermo (1154), questo nome indicava il laboratorio dove erano realizzati anche capi di abbigliamento particolarmente raffinati."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tiraz"@en,
        "Tiraz"@es,
        "Tiraz"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/386> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Sanz, J., y R. Gallego. Diccionario del color. Madrid: Akal S.A., 2001."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Del ár. turkī, y este del turco türk. El color turquí no está definido con exactitud, por lo que puede referirse a cualquier azul muy oscuro, semejante al añil, al índigo o al azul de Prusia. Antiguamente se llamaba turquí al color índigo de la escala newtoniana, que es el azul más oscuro del espectro de luz visible; por ello a veces se define al turquí como el azul más oscuro posible"@es,
        "Il nome significa 'pietra della Turchia', Paese attraversato dalle carovane che probabilmente ne introdussero in Europa i primi esemplari, oppure 'pietra del Turkestan' (antica Persia) dove si reperiva. E' minerale, fosfato idrato di alluminio e rame con sistema cristallino triclino, opaco, dalla superficie satinata. Colore tra il celeste intenso e il celeste-verde, tonalità quest'ultima dovuta alla presenza del rame."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Turquí"@es,
        "Turchese"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/388> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Urdimbre principal de un tejido y que por lo tanto forma la estructura de base del mismo. En los tejidos labrados, forma los efectos del dibujo y del fondo a la vez"@es,
        """Ordito principale, in un tessuto che ne prevede
più di uno."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Main warp"@en,
        "Urdimbre base"@es,
        "Ordito base"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/389> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "flushing warp"@en,
        "urdimbre de fondo"@es,
        "Ordito di pelo"@it ;
    skos:definition "La urdimbre destinada a trabajar en un efecto determinado"@es,
        """Ordito supplementare che ha funzione decorativa,
coprendo l’armatura di fondo per mezzo di
slegature."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pattern warp"@en,
        "Urdimbre de efecto"@es,
        "Ordito di effetto"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/394> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:altLabel "celadón"@es,
        "celedón"@es,
        "verdeceladón"@es ;
    skos:definition "Del fr. vert-céladon. Coloración específica verde moderada, característica de los tejidos orientales que se tiñen de amarillo después de haberse teñido de azul moderado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Verdeceledón"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/405> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/"@es ;
    skos:definition "Del b. lat. burdo, -onis 'mulo', 'zángano'. Línea  en relieve longitudinal, horizontal y oblicua, obtenida en los tejidos mediante hilos gruesos por el entrecruzamiento de los hilos de trama y urdimbre"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Rib"@en,
        "Bordón"@es,
        "Costa"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/410> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Montava Seguí, José Jorge. Teoría Del Diseño de Los Tejidos de Calada Ornamentales y Artísticos. Alcoy: Agrupación Empresarial Textil Alcoyana, 2001."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "structure"@en,
        "Intreccio"@it,
        "ordito"@it,
        "tessitura"@it ;
    skos:definition "De contexto. Manera de estar creado un tejido según la elección de sus elementos y el cruzamiento de trama y urdimbre"@es,
        "collettaggio."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Construction"@en,
        "Contextura"@es,
        "Contestura"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/414> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Del lat. corpus. Grupo de lizos o grupo de mallones que ejecutan una particularidad en la formación de una tela. Conjunto de mallones o de lizos de un telar. Grupo de lizos con acción independiente"@es,
        """Insieme dei licci montati sul telaio /  Insieme dei licci o dei maglioni al quale è assegnato un compito
specifico nella formazione del tessuto.
/ L’insieme dei licci o dei maglioni di un telaio quando esiste un
solo corpo."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Harness"@en,
        "Cuerpo"@es,
        "Licciatura"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/415> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Fracción mínima representativa de la evolución completa de los hilos y pasadas de un tejido. Es por tanto, el número de hilos de urdimbre y de trama que constituyen el ciclo de evoluciones de una armura determinada"@es,
        "Rappresentazione essenziale di un'armatura: si utilizza quando le evoluzioni dei fili si ripetono riproducendo più volte lo stesso disegno. Sintetizzando, il rapporto d'intreccio è il disegno che rappresenta, con il minor numero di fili e di trame, l'intreccio di tutto il tessuto. In genere si ripete più volte nel senso dell'altezza del tessuto (ordito). Il rapporto viene racchiuso in un quadrilatero che può essere formato da un numero di fili e di trame uguali (rapporto quadrato) o diverso (rapporto rettangolare). Il colore usato per la rappresentazione del rapporto di intreccio è il rosso cinabro."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Curso de ligamento"@es,
        "Rapporto d'intreccio"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/419> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "553"@es,
        """1. Una delle lamelle che costituiscono il pettine.
2. Intervallo che separa una lamella del pettine dall’altra,
entro cui passano i fili dell’ordito."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Diente"@es,
        "Dente"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/420> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Marín López, Rafael. Documentos para la historia de la seda en el Reino de Granada (siglos XV-XVIII). Granada: Universidad de Granada, 2008"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "doblado"@es ;
    skos:definition "De doblar. Grupo de hilos que una vez torcidos forman un conjunto"@es,
        "Nella lavorazione della seta consiste nell'accoppiamento di più fili mantenuti paralleli o con uguale tensione, per realizzare filati di diametro maggiore. Segue la lavorazione di torcitura per conferire la necessaria torsione ai filati, sia singoli che binati."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Doblaje"@es,
        "Binatura"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/423> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "reverso"@es ;
    skos:definition "Del lat. inversum. Cara posterior de la tela, lado opuesto al derecho"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Reverse"@en,
        "Envés"@es,
        "Rovescio"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/433> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946."@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960"@es,
        "Montava Seguí, José Jorge. Teoría Del Diseño de Los Tejidos de Calada Ornamentales y Artísticos. Alcoy: Agrupación Empresarial Textil Alcoyana, 2001"@es ;
    skos:altLabel "montura a cuerpo"@es ;
    skos:definition "Estas monturas está constituída por la máquina Jacquard. No se cambian casi nunca, salvo en casos excepcionales o cuando ya están estropeadas."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Montura a la Jacquard"@es,
        "Montaggio alla Jaquard"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/440> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:definition "Del part. de pesar. Término utilizado en la descripción de un ligamento para indicar que éste está tejido accionando el máximo de hilos o de lizos permitidos por aquel ligamento"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Heavy lift"@en,
        "Ligamento pesado"@es,
        "Armatura pesante"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/473> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Del part. de tupir. Sector del tejido con la trama muy junta o apretada"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Barred"@en,
        "Tupido"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/475> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Urdimbre complementaria compuesta de hilo de mecha que tiene por objeto intercalase entre dos ligamentos para producir relieve"@es,
        """Ordito supplementare, generalmente composto di
grossi fili, destinato a rimanere tra due intrecci per
creare effetti di rilievo."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Wadding"@en,
        "Urdimbre de mecha"@es,
        "Ordito di imbottitura"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/492> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:altLabel "telar de mano"@es ;
    skos:definition "Cualquier tipo de telar o dispositivo para tejer, accionado total o parcialmente por la fuerza humana, ya  sea a través de  las manos o los pies"@es,
        "Qualsiasi tipo di telaio o dispositivo di tessitura, guidato totalmente o parzialmente dalla forza umana, attraverso le mani o i piedi"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hand loom"@en,
        "Telar manual"@es,
        "Telaio manuale"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/494> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:definition "Del fr. léger. Es todo ligamento cuyo número de dejos es superior al número de tomos, es decir, está ejecutado accionando el mínimo número de hilos o de lizos permitidos por aquel ligamento"@es,
        "Dal fr. léger. termine usato nella descrizione di un intreccio per indicare che viene eseguito operando il numero minimo di fili o licci consentito da quell' intreccio"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Light lift"@en,
        "Ligamento ligero (Todo ligamento cuyo número de dejos es superior al número de tomos)"@es,
        "Intreccio leggero"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/495> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "contrapeso"@es,
        "peso"@es ;
    skos:definition "Del lat. plumbum, voz de or. hisp. Barrita de plomo o de hierro suspendida al extremo de una malla para tensar la arcada que la mantiene atada a la cuerda del ramo"@es,
        """Segmento di piombo o di ferro sospeso a un
maglione per dare tensione all’arcata."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lingo"@en,
        "Plomo"@es,
        "Piombo"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/501> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "hilo retorcido"@es ;
    skos:definition "Variedades obtenidas de la unión de dos o más hilos de igual o distinto título, color y material. Para que un retorcido sea perfecto la torsión debe ser contraria a la que tienen sus componentes"@es,
        "Filato composto da due o più fili semplici, diviene 'composto' se formato da due o più fili ritorti, uniti a loro volta da torsione."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Plied yarn"@en,
        "Hilo torcido"@es,
        "Filato ritorto"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/502> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "La decorazione del tessuto che non presenti stacchi marcati dovuti alla presenza di un motivo predominante."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Point repeat"@en,
        "Dibujo simétrico"@es,
        "Disegno simmetrico"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/504> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Telares textiles operados por energía mecánica, asociados con el advenimiento de la Revolución Industrial. Tipo de telar en el que el movimiento de los órganos operadores se obtiene por medio de una transmisión general o de un motor individual."@es,
        "A differenza del telaio a mano, quello meccanico può utilizzare due alberi: quello a motore ( o albero a manovelle) che, mediante due bielle, comanda il movimento della cassa battente e quello derivato dal precedente con il rinvio a ingranaggi, che comanda i licci e il laccio della navetta mediante eccentrici. Se i licci sono due o quattro il comando è detto a calcole o a eccentrici; per i telai fino a dodici licci il comando è a eccentrici esterni e per i telai dove si arriva a ventiquattro licci il comando è a ratiera, cioè con la cosiddetta macchinetta di armatura.Il lancio della navetta può essere a spada o a frusta: nel primo, una leva verticale fissata in basso riceve un urto da un eccentrico che batte con forza la navetta dandole una velocità sufficiente ad attraversare l'altezza utile del battente; nel secondo caso una leva angolare effettua il lancio mediante una cinghia di cuoio. L'organo che trascina il tessuto mentre avanza (regolatore del tessuto), può essere a comando positivo o negativo, a carattere costante oppure in relazione alla grossezza della trama, in modo che l'azione del regolatore precisi la fittezza o la riduzione del tessimento. Al telaio sono connessi degli organi di controllo come, ad esempio, il guardia ordito, il tastatore di trama, il tempiale. Nei telai meccanici funziona anche un dispositivo che provvede al cambio automatico della spola, messa a punto nel 1890 dall'americano J. H. Northrop, nell'attimo in cui questa è ferma a destra o a sinistra del telaio. A Northrop si deve anche il telaio automatico con guardia ordito e il tastatore di trama."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Power loom"@en,
        "Telar mecánico"@es,
        "Telaio meccanico"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/511> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "https://www.musee-moyenage.fr/ressources/glossaire/v.html"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Stoffa lamé tessuta in mischia con filati sintetici metallizzati in oro, argento, ecc. , oppure impreziositi con strass, lustrini o simili e caratterizzati da un particolare effetto luccicante."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Alluciolato"@es,
        "Alluciolato"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/512> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:definition "Referido a las características físicas de un tejido surgidas por las técnicas con las que se han tejido."@es,
        "Si riferisce molto frequentemente alle caratteristiche di singoli oggetti, articoli o entità, nella maggior parte dei casi sono espressioni usate per descrivere l'oggetto. Sono spesso facilmente apprezzati anche se non sono quantificabili secondo uno standard stabilito."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Atributos según técnica de tejido"@es,
        "Aggettivo secondo tecnica di tessitura"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/513> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:definition "Descriptor para la categoría general de materiales producidos mediante tejido a telar, enfieltrado, nudos, torcidos y otros procesos sobre fibras naturales o sintéticas, de modo que se unan para generar una forma o unidad, cuyo nombre proceda del lugar en el que fueron creados originalmente."@es,
        "Descrittore per la categoria generale di materiali prodotti da telai, infeltrimenti, nodi, storti e altri processi su fibre naturali o sintetiche, in modo che si uniscano per generare una forma o un'unità, il cui nome deriva dal luogo in cui sono stati originariamente creati"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tejidos determinados por su origen geográfico"@es,
        "Tessuti definiti secondo origine geografica"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/518> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Sanz, Juan Carlos, Gallego, Rosa. Diccionario del color. Madrid: Akal S.A., 200"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Del ár. azzaytūnī, gentilicio de zaytūn, adaptación del nombre de la ciudad china de Tsö-Thung. Color verde aceituna"@es,
        "Colore verde bronzato, tendente al giallo scuro: il colore del frutto dell'olivo."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Aceituní (color)"@es,
        "Oliva (Colore)"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/52> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Sanz, Juan Carlos, Gallego, Rosa. Diccionario del color. Madrid: Akal S.A., 2001."@es ;
    skos:definition "Del lat. aurōra. Color rosa dorado pálido y delicado"@es,
        "Color rosa dorato pallido e delicado"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Aurora"@en,
        "Aurora (color)"@es,
        "Aurora"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/521> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "cartón"@es,
        "encartonaje"@es,
        "rastre"@es ;
    skos:definition "En el tisaje, conjunto de cartones que enlazados en forma de cinta sin fin, determinan el movimiento de los lizos, a través de la maquinita formadora de la calada, y de acuerdo con un orden establecido que marca el ligamento del tejido a obtener"@es,
        "Si usa la dizione al plurale per indicare le schede forate per eseguire i disegni ai telai Jacquard e in altri telai speciali. Anche disegno preparatorio tracciato su un foglio di carta spessa e robusta, da riprodurre su stoffa."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cartonaje"@es,
        "Cartone"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/526> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "tejer"@es ;
    skos:definition "Proceso de hacer un tejido"@es,
        "s.f. L'intreccio dei fili di trama con quelli di ordito sul telaio, per ottenere un tessuto; l'operazione, artigianale o industriale, che, attraverso l'intreccio di fili ricavati da fibre tessili, ha lo scopo di fabbricare tessuti. L'intreccio consiste nel far passare attraverso una serie di fili tesi e paralleli, detti ordito, un filo continuo, detto trama, che va da una parte all'altra del tessuto."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Weaving"@en,
        "Tisaje"@es,
        "Tessitura"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/53> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es ;
    skos:definition "Del lat. aurōra. Tejido de seda de este color"@es,
        "Tessuto in seta di questo colore"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Aurora"@en,
        "Aurora (tejido)"@es,
        "Aurora"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/530> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Hacer girar las fibras de un hilo sobre ellas mismas, de manera que se enrosquen en espiral para aumental la resistencia del hilo"@es,
        "s.f. Operazione con la quale, nella filatura delle fibre tessili, allo scopo di realizzare una maggiore compattezza ed una maggiore resistenza del filo alla trazione, si imprime alle fibre stesse un movimento di torsione. Der. di torcere."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Torcer"@es,
        "Torcitura"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/55> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Segal, William. Encyclopedia of Textiles. New Jersey: Prentice Hall, 1972"@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, María. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "adúcar"@es,
        "alducar"@es,
        "atanquía"@es,
        "cadarzo"@es,
        "seda ocal"@es ;
    skos:definition "Del ár. hisp. y mozár. ẖazzáč, y este del ár. ẖazz. Hilo obtenido del peinado y la hilatura de los desperdicios de la seda de las primeras capas del capullo después de quitada la borra"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bourette silk"@en,
        "Azache"@es,
        "Seta fioretto"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/554> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "Raso duchessa"@it ;
    skos:definition "Raso pesante di un certo pregio, impiegato per abiti"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Raso duquesa"@es,
        "Satin duquesse"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/605> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:altLabel "Taffettà inglese"@it ;
    skos:definition "Tessuto di seta con legamento taffettà, con ordito e trama di seta grezza. Lo strato di finitura è dato con colla di pesce."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "English taffeta"@en,
        "Tafetán inglés"@es,
        "Taffetà inglese"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/619> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@es ;
    skos:altLabel "azul de berlín"@es,
        "azul de milori"@es,
        "azul de parís"@es ;
    skos:definition "Sustancia de color azul oscuro empleada a menudo como pigmento en pintura y que antiguamente era frecuentemente usado en los planos. El pigmento denominado azul de Prusia fue descubierto accidentalmente por el químico Heinrich Diesbach en Berlín en 1704 y esta es la razón por la que se denomina a veces azul de Berlín.​"@es,
        "Azzuro scuro"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Azul de Prusia"@es,
        "Blu di Prussia"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/620> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Azul de Sajonia"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/623> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Speciale filato ottenuto con seta ritorta. Stesso nome per la stoffa con esso ottenuta"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cord/Lanyard/Lace"@en,
        "Cordón"@es,
        "Cordonetto di seta"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/626> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Singolo filamento di seta, così come esce dal bozzolo, dopo la rimozione della sericina."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "(lona delgada: Fine Canvas) (lino grueso: Thick canvas/fabric)"@en,
        "Brin"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/63> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@es ;
    skos:altLabel "ply; ply yarn"@en ;
    skos:definition "Torcer juntas dos o más hebras aisladas de hilo, habitualmente en dirección opuesta a la dirección del huso, o torcer una única hebra para lograr un hilo más grueso y firme"@es,
        "Torcere insieme due o più filamenti singoli, di solito nella direzione opposta alla direzione del mandrino, o torcere un singolo filo per ottenere una filettatura più spessa e più rigida"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Plying"@en,
        "Batido de la seda"@es,
        "Torcitura"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/634> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "cadarso"@es ;
    skos:definition "Del gr. ἀκάθαρτος akáthartos 'impuro'. Cintas estrechas en las que se emplea el dehecho del peinado de la fibra para confeccionarlas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Floss/ Floss silk"@en,
        "Cadarzo"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/642> a skos:Concept ;
    skos:definition "Úsese para las distintas partes de un tejido."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Área de tejido"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/643> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:definition "Referido a las características físicas de un tejido,  en la mayoría de los casos son expresiones usadas para describirlos. A menudo se aprecian fácilmente aunque no son cuantificables por un estándar establecido."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Atributos según modificaciones del tejido"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/645> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Elementos interfuncionales"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/646> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Nell'industria tessile, è l'operaio addetto all'orditura."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Plotter (maquina)"@en,
        "Urdidor (profesión)"@es,
        "Orditore (professione)"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/647> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "spolinatrice"@it ;
    skos:definition "Macchina utilizzata per avvolgere il filo alla bobina. Detta anche spolinatrice."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Spool/Bobbin"@en,
        "Devanador"@es,
        "Bobinatrice"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/649> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "Material hecho tejiendo que se obtiene al entrelazar diversos elementos materiales, generalmente fibras, que da como resultado una pieza plana."@es,
        "Materiale ottenuto dalla tessitura intrecciando vari elementi di materiale, di solito fibre, che si traducono in un pezzo piatto."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tejido (material)"@es,
        "Tessuto (materiale)"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/650> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "Úsese generalmente para el proceso de entrelazar hilos y bandas de variados materiales, tales como caña, textil o varillas, para fabricar materiales u objetos tales como mimbre, tela, canastos o guirnaldas. Usese especificamente para el proceso de elaboración de textiles en un telar."@es,
        "vedi tessitura"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tejido (proceso)"@es,
        "Tessuto (processo)"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/651> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Elementos distintos o separados del diseño, normalmente decorativos. Así pues, son ornamentos compuestos de motivos repetidos o combinados que acompañan el diseño. En el caso del tejidos son frecuentes los motivos vegetales, animales, florales entre otros"@es,
        "Riferito ai tessuti è l'elemento ornamentale. Forma un disegno a tutto campo, se viene ripetuto in successione continua."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Motivo"@es,
        "Motivo"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/652> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/653> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/654> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "DONATA DEVOTI, L'arte del tessuto in Europa, Milano, 1974."@it ;
    skos:definition "Particolare tipo di tessuto che caratterizza gli inizi del Settecento: sono le stoffe a disegno ''bizzarre'', termine introdotto da Slomann che ha dedicato un accurato saggio a questi tessili nel 1953. La parola definisce appropriatamente il disegno del tutto singolare di queste stoffe, non rapportabile a stilizzazioni di elementi tratti dalla natura; è infatti accentuatamente asimmetrico, a grandi rapporti, ove elementi del tutto fantastici sono accostati a motivi chiaramente esotici. Da rilevare l'andamento ondulante verticale della composizione, spesso poco apprezzabile proprio per la ricchezza dei particolari della decorazione. Corrisponde alla singolarità del disegno anche l'impiego di una tecnica ben precisa: sono infatti damaschi broccati in oro e argento o anche in sete policrome, per cui, a un primo effetto lucido-opaco dato dal damasco, se ne sovrappone un altro dato dalle trame broccate."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo bizarro"@es,
        "Seta bizzarre"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/655> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "Se refiere a contenidos de obras de arte, incluyendo personajes, animales, plantas, temas, historias, eventos, lugares, objetos, y su simbolismo y signficancia alegórica."@es,
        "Si riferisce ai contenuti delle opere d'arte, inclusi personaggi, animali, piante, temi, storie, eventi, luoghi, oggetti e il loro significato simbolico e allegorico."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Iconografía"@es,
        "Iconografia"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/656> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hoja"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/657> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "Motivi a forma di rose, con petali che si irradiano dal centro; a volte usato per qualsiasi piccolo ornamento rotondo che si irradia dal centro."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Roseta"@es,
        "Rosetta"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/658> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Centro"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/659> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Rosetón"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/660> a skos:Concept ;
    skos:definition "Decorazione a spirale solitamente di carattere vegetale"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Roleo"@es,
        "Girale"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/661> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA VOCABULARIO TECNICO ITALIANO con la traduzione dei termini in francese, inglese, portoghese, spagnolo, svedese e tedesco, edizione 2019"@it ;
    skos:altLabel "Filo di seta"@it ;
    skos:definition """Filo di seta che ha subito operazioni di torcitura. I fili si
differenziano per la composizione e la torsione, che
variano a seconda dell’uso che se ne deve fare.
Per gli orditi si usa in genere l’organzino (Vd.
Organzino), per trama un filato che si chiama
appunto trama."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Seta lavorata"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/662> a skos:Concept ;
    skos:definition "Tejido que tiene efecto de muaré o imita a un muaré sin necesidadde que siga la técnica concreta de fabricación"@es,
        "Adattamento dal fr. moiré. Nell'industria tessile indica un tessuto, generalmente di seta pesante, che presenta riflessi a seconda dell'esposizione alla luce."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Muaré (atributo)"@es,
        "Marezzato (aggettivo)"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/663> a skos:Concept ;
    skos:definition "Questi tipi di tessuti sono caratterizzati dall'uso di una decorazione in cui sono combinati motivi vegetali schematici disposti simmetricamente attorno ad un asse verticale, che sono contenuti in strisce che imitano motivi di pizzo. Questa tipologia apparve intorno al 1690 recuperando i caratteristici motivi vegetali incorniciati della fine del XVI secolo, ma rinnovati con l'inclusione del pizzo. Hanno avuto un grande successo negli anni 1690 e 1720, anche se in quel momento i motivi vegetali astratti furono gradualmente sostituiti da motivi floreali, fino a quando intorno al 1730 i fiori divennero la parte fondamentale della composizione (tessuti naturalistici) . Questo tipo di tessuto era emblematico del progresso tecnico che l'industria tessile europea aveva realizzato nella seconda metà del XVIII secolo, in particolare a Lione, il principale centro ispiratore delle novità dell'epoca. Anche a Venezia è stato possibile produrre tessuti broccati complessi con cornici argentate o dorate chiamate \"a pizzo\", capaci di competere in qualità e design con produzioni francesi. A livello tecnico, la maggior parte di questi tessuti è costituita da un lampasso con linee di trama decorative e spine di filo metallico. Alla particolarità tecnica dovuta all'importante presenza del filo metallico, si aggiunge la novità della decorazione di fiori e frutti esotici che si sviluppano verticalmente in modo ondulato. La grande difficoltà tecnica legata alla sua fabbricazione ha posto le basi per realizzare tessuti \"bizzarri\". Erano principalmente usati per l'abbigliamento maschile e femminile."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo a dentelle"@es,
        "Tessuto disegno a pizzo"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/664> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo naturalista"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/666> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Palma"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/667> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Edición: H. Laurens, 1909."@es,
        "Migeon, Gaston. Les Arts Du Tissu. Paris: Broché"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo Luis XIV"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/668> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Producción de materia prima de textiles"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/669> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pre-producción de textiles"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/670> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Proceso y producción de textiles"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/671> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Procesos y técnicas de acabo de textiles"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/672> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo mudejar"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/673> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo modernista"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/674> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo neoclásico"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/675> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo imperio"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/676> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo chinosserie"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/677> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Edición: H. Laurens, 1909."@es,
        "Migeon, Gaston. Les Arts Du Tissu. Paris: Broché"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo Luis XV"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/678> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Edición: H. Laurens, 1909."@es,
        "Migeon, Gaston. Les Arts Du Tissu. Paris: Broché"@es,
        "http://www.rae.es/"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo Luis XVI"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/679> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo jardinière"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/680> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo isabelino"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/681> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo renacentista"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/682> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo barroco"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/683> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo rococó"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/684> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo medieval"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/685> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo boullida"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/686> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dupont-Auberville, M. L’ornement Des Tissus : Recueil Historique et Pratique. Paris: ibr. générale de l’Architecture et des travaux publics Ducher et Cie., 1877."@es,
        "Edición: H. Laurens, 1909"@es,
        "Migeon, Gaston. Les Arts Du Tissu. Paris: Broché"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo meneaux"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/687> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo Oriental"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/688> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo Jean Revel"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/689> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo Philippe de Lasalle"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/690> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo Jean François Bony (1760-1825)"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/75> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Dorado, María. Los Tejidos. Su Origen, Cualidades y Utilización. Tomo I. Vigo: Ir Indo Edicións, 2000"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@es ;
    skos:definition "Tejido muy tenue y delicado, realizado con seda granadina y tejida a medio punto, que fromaba reflejos transparentes"@es,
        "Tessuto molto sottile e delicato, fatto con seta granatina tessuta a punto medio, che forma riflessi trasparenti"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brussels lace"@en,
        "Blonda bruselas"@es,
        "Blonda bruselas"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/76> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es ;
    skos:definition "Variante de la blonda española, de la que solo se diferenciaba por tener el rosario de ojetes"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Castanet Lace"@en,
        "Blonda castañuela"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/77> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es ;
    skos:definition "Caracterizada por estar ornamentada con flores muy pronunciadas, y tener la onda gruesa"@es,
        "Caratterizzato dall'essere ornato con fiori molto pronunciati e dall'onda densa"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Spanish lace"@en,
        "Blonda española"@es,
        "Blonda española"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/78> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es ;
    skos:definition "La tejida exclusivamente con este tipo de seda de Granada"@es,
        "Il tessuto esclusivamente con questo tipo di seta proveniente da Granada"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Grenadine Lace"@en,
        "Blonda granadina"@es,
        "Blonda granadina"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/84> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/"@es ;
    skos:definition "Del lat. bulla 'burbuja', 'bola', 'sello'. Impuesto que se pagaba por los tejidos de seda. Sello normalmente de plomo - aunque en ocasiones podía también ser de cera o cartón- que, con el nombre de la fábrica donde se había tejido, se ponía a las sederías cuando se pagaba el mencionado impuesto y que certificaba que el tejido cumplía las ordenanzas y estaba manufacturado de acuerdo al peso, cuenta y marca que marcaba la ley."@es,
        "Imposta da pagare per i tessuti di seta. Marchio normalmente di piombo - in alcune occasioni di cera o cartoncino con il nome della fabbrica dove era stato tessuto, Si apponeva alla seteria quando si pagava la menzionata tassa e certificava che il tessuto era conforme alle ordinanze ed era realizzato in base al peso, al conto e alla marca contrassegnati dalla legge."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bulla?"@en,
        "Bolla"@es,
        "Bolla"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/9> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, María. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016"@es ;
    skos:definition "Del ár. azzaytūnī, gentilicio de zaytūn, adaptación del nombre de la ciudad china de Tsö-Thung. Tela muy rica de seda labrada usada en la Edad Media, que se traía de Oriente. Tomó su nombre del término \"az-zeituní\" derivado del nombre de la ciudad china de Tsen-Thung de donde se traía el tejido. El aceituní era un rico tejido de seda que empezó a fabricarse en China, aunque en el siglo XV ya era famoso el que se elaboraba en Italia. Se tiñó en todos los colores, pero cuando la voz cayó en desuso fue confundida con aceitunado, atribuyéndoles el color de la aceituna. Hay diversas variedades: una bordada con oro, otra semejante al terciopelo y la más lujosa terciopelo bordado con oro"@es,
        "Der. dallo spagnolo:Tessuto molto ricco, di seta lavorata usata nel Medioevo portata dall'Oriente. Prese il nome dal termine \"az-zeituní\" derivato dal nome della città cinese di Tsen-Thung da dove fu portato il tessuto"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Aceytuni"@en,
        "Aceituní (tejido)"@es,
        "Aceituní"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/102> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Monnas, Lisa. Reinassance Velvets. London: Hachette Book Group, 2012"@en,
        "Orsi, Roberta. The Velvets / I Velluti: In the Collection of the Costume Gallery in Florence / Nella Collezione Della Galleria Del Costume Di Firenze. Florence: Abegg-Stiftung  & Mauro Pagliai Editore, 2017."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "Velvet in three heights of pile"@en ;
    skos:definition "Tela de seda con tres órdenes: fondo, labor  y sobre ésta un escarchado de anillejos muy pequeños; igual que el rizo del terciopelo. Sobre el fondo se realizaba el hilo de plata u oro, o la seda briscada en flores y dibujos"@es,
        "Tessuto di seta con tre ordini: fondo, lavoro e su questo una distesa di anelli molto piccoli; proprio come il velluto riccio. Sullo sfondo veniva realizzato il filo d'argento o d'oro, o la briscada di seta nei fiori e nei disegni"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocado de tres altos"@es,
        "Brocato di tre altezze"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/95> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/105> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. Campbell, Gordon. The Oxford Dictionary of the Renaissance. Oxford University Press, 2003. Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:altLabel "Brocading weft"@en ;
    skos:definition "Acción de añadir a un tejido una o varias tramas suplementarias, pero solamente en los lugares en que el dibujo del tejido lo requiere; algo parecido a la forma de ejecutar un bordado con aguja. Se forma sobre el tejido de fondo, que tiene su trama propia, y se tejen independientemente unos motivos, tales como flores, adornos etc. más o menos separados unos de otros."@es,
        "Azione di aggiungere uno o più riquadri supplementari a un tessuto, ma solo nei punti in cui il disegno del tessuto lo richiede; Qualcosa di simile al modo di eseguire un ricamo con un ago. È formato sul tessuto di fondo, che ha la sua trama, e crea motivi indipendenti, come fiori, ornamenti, ecc. più o meno separati l'uno dall'altro."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "to Brocade"@en,
        "Brochar"@es,
        "Brochar"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/193> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/112> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:definition "Tejido pesado de seda, con ligamento raso de cinco o de ocho. Urdimbre en filadiz"@es,
        "Tessuto di seta pesante, con trama di raso di cinque o otto. Ordito in strusa"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Silk cashmere"@en,
        "Cachemira de seda"@es,
        "Cachemire di seta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/216> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/117> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, M. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Tela fina de seda, con ligamento tafetán que procedía de Calicut (Costa Malabar, India) donde se fabricaba"@es,
        "s.m. Tela di cotone a colori vivaci per biancheria, grembiuli, ecc. Der. fr. calicot, tela di cotone meno fine del percalle, dall'ingl. calico, calicut (XVI sec.) dal nome della città di Kalikùt, una città sulla costa del Malanàr dove veniva fabbricata una stoffa di cotone e di lino importata in Europa, chiamata nel XVII sec."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Calico"@en,
        "Calicut"@es,
        "Calicò"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/120> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "chamelote de aguas"@es ;
    skos:definition "Tela de seda prensada formando aguas y visos similares al moaré. En ocasiones se decoraban con flores que se estampaban con prensas calientes para darle lustre"@es,
        "Tessuto di seta pressato che forma effetti simili a moerro. A volte erano decorati con fiori che venivano stampati con presse a caldo per dare lucentezza"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Camlet"@en,
        "Camelote de aguas"@es,
        "Cammellotto di acqua"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/347> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/122> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:altLabel "camelotina"@es ;
    skos:definition "Desde el siglo XIII el camelote pasó a convertirse en un tejido fabricado habitualmente en pelo de seda. Existían también camelotes de seda fabricados en Italia con ligamento tafetán, eran propiamente tafetanes y tabís de colores con el nombre de camelotes"@es,
        "Dal XIII secolo il cammellotto si trasformò in un tessuto prodotto abitualmente in seta. Esistevano anche cammellotti prodotti in Italia con intreccio di taffetà, erano propriamente taffetà con armature in tela che prendevano il nome di cammellotto"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Camlet"@en,
        "Camelote de seda"@es,
        "Camellotto di seta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/125> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es ;
    skos:altLabel "atlas"@es ;
    skos:definition "Del fr. ant. camocas, y este del persa kamẖā. Raso tejido de seda, rayado con flores de oro y seda que se fabrica en las Indias Orientales."@es,
        "Raso di seta intrecciata, a strisce con fiori d'oro e di seta fabbricati nelle Indie Orientali."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cancanias"@en,
        "Cancania"@es,
        "Cancania"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/132> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "coccola"@it,
        "cochetto"@it,
        "cocone"@it,
        "galletta"@it ;
    skos:definition "Quizá de capillo, infl. en su t. por la del lat. cucullus 'capucho'. Envoltura de forma oval dentro de la cual se encierra, hilando su baba, el gusano de seda para transformarse en crisálida"@es,
        "s.m. Involucro protettivo della crisalide delle farfalle. Quello del baco da seta è formato da un filo lungo e continuo detto bava. E' a sua volta costituituito da due bavelle: ognuna di queste bavelle è composta da fibroina rivestita da una sostanza gommosa, la sericina. La parte esterna del bozzolo, chiamata spelaia o ragna, e la parte interna chiamata teletta, costituiscono i cascami di seta. La seta vera e propria è fornita dalla parte mediana del bozzolo chiamata carta o involucro."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cocoon"@en,
        "Capullo (material)"@es,
        "Bozzolo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/368> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/146> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Bandrés Oto, Maribel. El vestido y la moda. Larousse, 1998"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Martínez Meléndez, Carmen. Los nombres de tejidos en castellano medieval. Granada: Publicaciones de la Universidad de Granada, 1989"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Del ár. hisp. siqlaṭún, y este del lat. [textum] sigillātum '[paño] sellado o marcado'. En la Edad Media,  tejido de seda delgado y lustroso, brocado en oro. Era utilizado en las vestiduras."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ciclatón"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/148> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:definition "Cintas adornadas con dibujos hechos en telar según el procedimineto en la sederías brochadas. También aquellas hechas con las labores de bordado."@es,
        "Nastri ornati con disegni realizzati su un telaio secondo la procedura nel broccato. Anche realizzati con ricami."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Embroidered ribbon"@en,
        "Cinta bordada"@es,
        "Cintura ricamata"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/147> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/149> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "Del lat. colonia, de colōnus 'labrador', 'colono'. Cinta de seda lisa. Cintas de carácter popular con que se adornaban los trajes femeninos tradicionales de las diferentes regiones. Generalmente en ligamento tafetán, conocidas  de manera informal como cinta del número 5. De tres dedos o más de ancho lisas o labradas y de un solo color o varios. Pudieran llamarse así por proceder las pimeras de la ciudad de Colonia (Alemania)"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Colonia"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/150> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/"@es ;
    skos:definition "Cintas o ligas de seda, que debido al torcido de la seda tan fina con que se tejían, hace imitación de cordel o cuerda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cordelado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/147> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/159> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es ;
    skos:definition "Variante del crespón con una cara brillante y la otra más matizada, fabricado con ligamento de sarga tres"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crespón de Lyon"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/238> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/169> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@en,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:definition "Tejido de seda o con mezcla, parecida por su contextura y dibujos al damasco de seda, pero de inferior calidad. Se teje muchas veces con efectos de urdimbre y trama de diferente color"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ordinary damask"@en,
        "Damasina"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/168> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/17> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández,   Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán.  Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, M. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016."@es,
        """«Real Academia Española».
Accedido 20 de noviembre de 2018 http://www.rae.es/"""@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Vb. Dar a la tela que se trabaja aspecto de felpa. Ver felpa"@es,
        "foderare o rivestire di felpa'"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Upholster"@en,
        "Afelpar"@es,
        "Felpare"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/202> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/171> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "Del dim. de damasco. Denominación generalmente empleada para designar cualquier tejido de una sola urdimbre y trama, formando dibujo por el efecto opuesto de los dos elementos, a la manera de damasco, pero cuyos dibujos son pequeños motivos diseminados como en el caso del brillanté"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Single damask"@en,
        "Damasquillo"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/168> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/173> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Sanz, J., y R. Gallego. Diccionario del color. Madrid: Akal S.A., 2001."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Del b. lat. diasprum, y este der. del lat. iaspis, -ĭdis 'ágata', 'jaspe'. Tela de seda recamada de oro, producida en Almería en los siglos XI-XIII. La trama de seda brillante no retorcida, formaba el dibujo sobre el fondo mate. Las figuras eran pequeñas y repetidas horizontalmente, siendo en origen de un solo color, después bicolores, y más tarde se añadió hilo de oro para el dibujo"@es,
        "s.m. Tessuto molto pregiato e largamente usato nei secoli XII e XIII, contraddistinto da disegni particolarmente ricchi, ad uccelli o ad altri animali, ottenuti con l'impiego di diverse trame. Originariamente il tessuto era monocromo ed il disegno, bianco su bianco, si differenziava dal fondo per effetto di due differenti tipi di armatura; poi si passò ad una differenzazione a due o più colori tra fondo e disegno. Alcune parti potevano essere broccate in oro e argento. Famosi furono i diaspri di Lucca, che nei sec. XIII e XIV ne fu importante centro di fabbricazione, ma altrettanto noti furono anche quelli di Damasco, Antiochia, Cipro e Costantinopoli. Il termine è documentato nei poemi provenzali a partire dal XII sec. ed in Italia negli Statuti di Arti e Mestieri e negli Inventari di chiese e cattedrali. Da queste documentazioni è possibile ricavare elementi per la storia delle caratteristiche e degli uso del tessuto. Dopo il sec. XIV il termine non è più documentato. Il lat. medioev. conosce anche il v. diasperare ' ricoprire di tessuto diaspro' e diasperatum che, riferito a ricami, indicava evidentemente un tipo di disegno analogo a quello dei diaspri."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Diaspro (tejido)"@es,
        "Diaspro (tessuto)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/553> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/177> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition """Tessuto in cui gli effetti di disegno sono prodotti da
uno o più orditi supplementari, che possono essere
o meno collegati all’intreccio di fondo.
Fra un motivo e l’altro, al rovescio, i fili del pelo
strisciante possono: essere lasciati liberi ed
eventualmente recisi dopo la tessitura; entrare a far
parte dell’intreccio di fondo (in genere taffetas), se
ordito di fondo e di pelo hanno lo stesso colore;
essere fermati da trame di legatura che non
appaiono sul diritto."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Poil trainant"@en,
        "Efecto de perdido de urdimbre"@es,
        "Pelo strisciante"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/430> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/178> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "agg. Effetto di disegno formato da trame supplementari che vanno da una cimosa all'altra in un tessuto di seta, cotone o raion e non partecipano alla formazione del fondo della stoffa. Queste trame formano al diritto gli effetti di disegno, al rovescio restano legate dall'ordito di fondo o da un ordito di legatura. E' traduzione della voce fr. lancé. Vedi spolinato"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Weft-patterned"@en,
        "Efecto de perdido por trama"@es,
        "Lanciato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/470> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/184> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "entorchado"@es,
        "Vergolinato"@it,
        "argento filato"@it,
        "oro filato"@it ;
    skos:definition "Hilo doble, compuesto de un alma interior de seda u otro material, alrededor de la cual se enrolla en espiral otro hilo bien de un color o  material diferente  para producir distintos efectos de textura o color"@es,
        """Associato all’oro o all’argento (oro filato, argento filato),
indica un filo costituito da un’anima in fibra vegetale o in seta
cui si avvolge una laminetta."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Spiral thread"@en,
        "Hilo entorchado"@es,
        "Laminato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/382> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/185> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "De escarzar. Borra o pelusa de la seda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Escarzo"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/90> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/186> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "agg. Caratteristico tessuto di lana, cotone, di seta, ecc., a disegno variamente quadrettato a colori diversi e contrastanti, applicato ad ogni tipo di stoffa e per le piu varie utilizzazioni, dagli abiti alle cravatte, ai fazzoletti, alle stoffe di arredamento, coperte. Di origine antichissima, con la varietà dei colori serviva a distinguere le diverse tribù dei Highlands scozzesi."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Scotitsh tartan"@en,
        "Escocés"@es,
        "Scozzese"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/188> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Tejido de seda que forma un cordoncillo doble y más fuerte que el de la tercianela"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Esparragón"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/610> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/192> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "brochado"@es ;
    skos:definition "Adj. elaborado con efectos de espolines en sus motivos decorativos"@es,
        "s.m. Tipo di broccato le cui trame supplementari che formano il disegno sono limitate al solo disegno, con notevole risparmio dei filati, al contrario del broccato lancé. Si adoperano allo scopo piccole navette chiamate spolini. Der. di spolino"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocaded"@en,
        "Espolinado"@es,
        "Spolinato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/471> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/195> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "De espumilla. Tela o tejido de seda gruesa, muy doble, semejante a la tercianela"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Espumillón"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/610> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/197> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Lewis, Ethel. La Novelesca Historia de Los Tejidos. Madrid: Aguilar, 1959"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "stamped"@en ;
    skos:definition "Del part. de estampar. Tejido decorado con la técnica del estampado"@es,
        "Si intende 'Tessuto stampato' s.m. Unito o fantasia, di qualsiasi peso e qualità, il tessuto stampato si ottiene imprimendo una tintura su zone limitate, con disegni a uno o più colori: i disegni sono realizzati tramite stampa (e non tinti in filo). La stampa viene classificata secondo i macchinari oppure secondo i procedimenti chimici impiegati. Con il primo sistema si otterranno tessuti stampati a quadro, a rullo (a rotativa), a transfert, a floccaggio, ecc.; nel secondo caso, la stampa potrà essere: diretta, in corrosione, in riserva, ecc. Esistono inoltre molti altri metodi per ottenere tessuti stampati."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Printed fabric"@en,
        "Estampado (tejido)"@es,
        "Stampato (tessuto)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/196> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/198> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "Del fr. estamper, y este del franco *stampôn 'machacar'; cf. a. al. ant. stampfôn, al. stampfen. Procedimiento por el que se obtienen dibujos de varios colores sobre una superficie de tejido, partiendo de un diseño creado de antemano que se aplica mediante tintes, por diferentes procedimientos sobre la tela, mediante la presión de una matriz o molde adecuado"@es,
        "Vedi ' Stampato'"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Print"@en,
        "Estampar"@es,
        "Stampare"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/65> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/20> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@es ;
    skos:definition "Tejido del siglo XVI hecho con hilos  y dibujos de oro, que en el siglo XVIII era de seda. También tela de calidad, que tenía la urdimbre de seda e hilo de oro y la trama de seda o pelo de cabra Angora, fabricada en Leiden (Holanda) en los siglos XVIII, exportada a las colonias españolas de América"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Alberoni"@en,
        "Alberoni"@es,
        "Alberoni"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/206> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Del it. festone. Adorno compuesto de flores, frutas y hojas. Los festones se obtienen por recorte o siluetado de la trama, en el borde del tejido, cuyo fondo se va deshilando progresivamente. También cualquier bordado, dibujo o recorte en forma de ondas o puntas, que adorna la orilla o borde de algo"@es,
        "I festoni sono ottenuti tagliando o sagomando la trama, sul bordo del tessuto, il cui fondo è progressivamente sfilacciato. Nome popolare dato al ricamo punto smerlo."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Festoon"@en,
        "Festón"@es,
        "Festone (decorazione)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/230> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/218> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "Floccatura"@it ;
    skos:definition "Del lat. floccus 'fleco'. Guarnición de una vánova, tapete u otro cualquiera, cuando está hecha con varios flecos superpuestos. Decoración hecha de flecos"@es,
        "Operazione mediante la quale alcuni frammenti corti di fibre (fiocchi) vengono elettrizzati e fatti aderire ad un supporto cui conferiscono un aspetto vellutato. L' operazione di floccatura può essere eseguita su qualsiasi tipo di tessuto su cui viene aggiunto, con alcuni accorgimenti, un disegno in rilievo a pelo (simile ad un velluto). Negli ultimi anni, seguendo processi precisi e utilizzando un determinato adesivo, è stato possibile stampare sul tessuto un'immagine, applicando poi i fiocchi in lana, cotone, raion viscosa, nailon e acrilico, in modo da formare un disegno. I fiocchi utilizzati sono a base di fibra colorata, generalmente di un colore solo, poichè per ogni colore supplementare l'operazione dovrebbe essere ripetuta dall'inizio, con alcuni inconvenienti: il pelo potrebbe aderire sul fondo del tessuto, dove non era spalmata la resina (adesivo), in questo caso sarebbe necessario un accurato lavoro di spazzolatura per evitare che la resina del secondo colore venga spalmata sul pelo sparso. Si possono floccare anche tessuti fantasia a quadri, pied de poule, a contrasti di colore che si accordino col colore del pelo di floccatura: questo è un modo per avere più colori sul tessuto, usando però un solo colore di pelo."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Flocadura"@es,
        "Floccaggio"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/537> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/221> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Ligamento que sirve de base a bastas de urdimbre o de trama"@es,
        "s.m. Intreccio di base del tessuto."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ground weave"@en,
        "Fondo (ligamento)"@es,
        "Fondo (intreccio)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/390> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/224> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "terciopelo frisado"@es ;
    skos:definition "De frisar. Tejido de seda cuyo pelo se cardaba formando pequeñas borlas"@es,
        "agg. Der. dallo sp. frisado ' seta scelta' Tessuto di seta i cui fili erano cardati formando piccole nappe."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Frisado"@es,
        "Frisato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/226> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/227> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "De hilado. El hilo que se obtiene de la maraña de la seda hilada en rueca"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hiladillo (hilo)"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/268> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/23> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Terreros y Pando, Esteban. Diccionario Castellano con las voces de Ciencias y Artes, y sus correspondientes en las tres lenguas Francesa, Latina e Italiana Vol.I. Madrid: Imprenta de la viuda de Ibarra, hijos y compañía, 1786"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "tapis"@en ;
    skos:definition "Tapete o cubierta de seda o lana que se sirve para cubrir mesas o bancos. También alfombra árabe muy fina"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Alcatifa"@en,
        "Alcatifa"@es,
        "Alcatifa"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/231> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es"@es ;
    skos:altLabel "alfardilla"@es,
        "gargorán"@es,
        "gorguerán"@es ;
    skos:definition "Del ingl. grogram, y este del fr. grosgrain; propiamente 'grano grueso'. Tela de seda de trama gruesa fabricada en las Indias Orientales, trabajada como gro de tours con cordoncillo pero más fuerte en trama y urdimbre. Normalmente monocroma, sin otra decoración que la producida por listas verticales producidas por diferentes ligamentos lo que produce distintos relieves y matices a diferentes anchuras"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gorgorán"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/322> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/233> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Miller, Leslie. Selling Silks. A Merchant´s Sample Book 1764. London: V & A Publishing, 2014."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "Frost"@en,
        "Arricciato"@it,
        "Riccetta"@it,
        "ondulato"@it ;
    skos:definition "Hilo de fantasía metálico, compuesto por una laminilla enrollada en espiral alrededor del alma, constituida por un hilo ondeado"@es,
        """Si dice di un filato costituito da un’anima di
sezione irregolare o ondata su cui è avvolto in spire
abbastanza serrate un altro filo di seta o metallico."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Frisé"@en,
        "Hilo granito"@es,
        "Riccio"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/235> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/234> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Tejido hecho con ligamento derivado del tafetán, cuyos hilos de urdimbre llamados \"de vuelta\" pasan alrededor de otros hilos llamados \"fijos\" y son ligados por la trama en los dos lados, es decir de izquierda a derecha.  Generalmente el hilo fijo pasa por debajo de todas las pasadas, y el de vuelta por encima"@es,
        """1. Armatura in cui i fili di ordito hanno due funzioni
differenti: i fili retti che non lavorano o non lavorano nelle
aree della garza e stanno sempre sotto una trama o più
trame, ma possono riprendere a lavorare normalmente, se
richiesto da un decoro; i fili di giro, rimessi in appositi licci,
che si spostano lateralmente sotto i fili retti e legano la
trama o le trame. Se lo spostamento avviene una volta a
destra, una volta a sinistra la garza si chiama ‘a specchio’.
Il tessuto così prodotto non è necessariamente rado.
2. Tessuto prodotto con questa armatura."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gauze"@en,
        "Gasa de vuelta"@es,
        "Garza a giro inglese"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/337> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/241> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Del fr. gaufrer 'repujar'. Estampar en seco sobre el tejido con un cilindro caliente que crea una impronta en relieve sobre la superfie de la tela"@es,
        "v. tr. L'operazione con cui mediante speciali calandre dette goffratrici, a due cilindri rotanti incisi, tra i quali scorre il tessuto, si imprimono disegni a rilievo o a incavo. Der. : goffratore, s.m. operaio addetto alla goffratura; goffratrice, s.f. calandra con la quale si esegue la goffratura; goffratura, s.f. impronta permanente di un disegno a rilievo o a incavo ottenuta per pressione con le speciali goffratrici, l'operazione stessa per ottenere l'impronta. Voce entrata in it. alla fine del sec. XIX, dal fr. gaufer, der. da gaufre, a sua volta dall'oland. wafel ' favo delle api'. Goffratura è adattamento del fr. gaufrure"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gofrar"@en,
        "Gofrar"@es,
        "Goffrare"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/244> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/25> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "Joaquín Domínguez, Ramón. Diccionario Nacional o gran diccionario clásico de la lengua española. Vol I-II. Madrid, 1849."@es ;
    skos:altLabel "alapeen; alapine;"@en,
        "alepín de plata"@es ;
    skos:definition "Del fr. alépine, y este del ár. clás. ḥalabī 'de Alepo', ciudad de Siria. Tejido fabricado originariamente en Alepo (Siria). Tejido fuerte de seda cuya trama se presentaba en la superficie principal de la tela formando líneas o rayitas longitudinales, de manera que la urdimbre sólo servía para enlazar con la trama por debajo de las rayas, de manera que apenas se aprecia por la cara del tejido. Las orillas de este tejido solían ser de gro de tours, parte de color blanco, y los hilos últimos del propio color de la pieza, que en general era negro. Europa el principal centro de producción del alepín fue Inglaterra. Hacia 1790 comenzó la fabricación y exportación del alepín francés. En España fue muy utilizado a principios del siglo XX"@es,
        "Tessuto originariamente prodotto ad Aleppo (Siria). Forte tessuto di seta la cui armatura appariva sulla superficie principale del tessuto formando linee o strisce longitudinali, in modo che l'ordito servisse solo a collegarsi con la trama al di sotto delle strisce, così che difficilmente veniva apprezzato dalla faccia del tessuto. I bordi di questo tessuto erano di grodetur, parte di colore bianco, e gli ultimi fili del colore del pezzo, generalmente era nero. In Europa, il principale centro di produzione di aleppina era l'Inghilterra. Intorno al 1790 iniziò la produzione e l'esportazione di aleppina francese. In Spagna è stato ampiamente utilizzato all'inizio del 20 ° secolo"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Alepine"@en,
        "Alepín"@es,
        "Aleppina"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/259> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/257> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "The American Silk Journal. A Dictionary of Silk Terms. New York: Clifford & Lawton, 1915"@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@es ;
    skos:altLabel "gro de Indias"@es ;
    skos:definition "Tafetán de seda orignario de Oriente, formado por dos tramas alternativas de grosor desigual. El efecto de acanalado está obtenido mediante el empleo  de dos urdimbre de diferente diámetro y dos tramas igualemnte de diámetro distinto. El acanalado viene producido en la cara superior del tejido, al pasar la urdimbre de mayor diámetro por encima de la trama gruesa"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gros de Londres"@en,
        "Gro de Londres"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/254> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/260> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2005"@es ;
    skos:definition "Tejido que simula al terciopelo elaborado con dos urdimbres, una simple y otra triple"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gros d'eté"@en,
        "Gro de verano"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/254> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/263> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "pirn"@en,
        "quill"@en ;
    skos:definition "Del fr. bobine. Cilindro de hilo, cordel, etc., arrollado en torno a un canuto de cartón u otra materia"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bobbin"@en,
        "Bobina"@es,
        "Bobina"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/127> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/264> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "spighetta"@it,
        "stringa"@it ;
    skos:definition "Hilo grueso, o grupo de hilos unidos en el borde exterior del orillo para reforzar y fijar las tramas. Los hilos gruesos del orillo se entrecruzan generalmente con otro ligamento que el orillo propiamente dicho; también pueden constituir ellos solos los orillos de la tela"@es,
        "Nastrino, spighetta o stringa, tonda o piatta, di refe o di seta, serviva per allacciare busti o fascette. Anche Aghetto specialmente nelle uniformi militari."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Selvage cord"@en,
        "Cordelina"@es,
        "Cordellina"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/357> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/270> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "hilo brescado"@es,
        "hilo brizcado"@es ;
    skos:definition "Hilo de metal, rizado, escarchado o retorcido utilizado en tejeduría."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Frisé"@en,
        "Hilo briscado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/273> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:altLabel "fibra continua"@es ;
    skos:definition "Hilo constituido por uno o más filamentos con o sin torsión. Nombre genérico adoptado en la nomenclatura técnica y comercial para todo tipo de hilo de fibra artificial y sintética que se presenta y es manipulada tal como se obtuvo en forma continua durante su hilatura"@es,
        "Nome generico adottato nella nomenclatura tecnica e commerciale per tutti i tipi di filati di fibre artificiali e sintetiche, il filo viene utilizzato in modo continuo, senza recisioni,  durante la filatura."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo continuo"@es,
        "Filo continuo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/529> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/274> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946"@es,
        "Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M. Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. f"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Se obtiene reuniendo dos o tres hilos de seda cruda con una fuerte torsión"@es,
        """1. Filato formato da più fili di seta greggia riuniti da una
forte torsione a S o a Z, fino ad un massimo di 1500-3000
giri al metro. La torsione è tanto più forte, tanto più il filo è
fine.
2. Filato di lana, cotone o schappe fortemente ritorto"""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crepe"@en,
        "Hilo crespón"@es,
        "Crêpe (filo)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/382> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/278> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Análisis de tejidos. Reconocimiento y análisis de fibras textiles, hilos y tejidos. Barcelona: Gustavo Gil S.A., 1944"@es,
        "Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M. Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. f"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "Weft thread"@en ;
    skos:definition "Cada uno de los hilos que conforman la trama. Cada hilo de trama se llama pasada"@es,
        """Filato in seta specificamente creato per questa
funzione: è composto generalmente da più capi con
scarsa torsione a S o Z, che varia da 80 a 150 giri al
metro. Elemento inserito trasversalmente tra i fili
dell’ordito."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pick"@en,
        "Hilo de trama"@es,
        "Filo di Trama"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/151> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/279> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Análisis de tejidos. Reconocimiento y análisis de fibras textiles, hilos y tejidos. Barcelona: Gustavo Gil S.A., 1944"@es,
        "Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M. Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. f"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "Warp thread"@en ;
    skos:definition "Cada uno de los hilos que componen la urdimbre"@es,
        "vedi Ordito"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "End"@en,
        "Hilo de urdimbre"@es,
        "Filo di Ordito"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/28> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Stevenson, Angus, ed. Oxford Dictionary of English. 3rd ed. Oxford University Press, 2010. Campbell, Gordon. The Grove Encyclopedia of Decorative Arts. Oxford University Press, 2006."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, R.osa Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "rug"@en,
        "tapis"@en ;
    skos:definition """Del ár. hisp. alḥánbal 'especie de poyal o tapiz para estrados', aún muy usado en Marruecos, y este del ár. clás. ḥanbal 'pelliza usada'.
Del árabe aljombra, esterilla. Tejido de lana u otras materias textiles, y de varios dibujos y colores,  con el que se cubre el suelo de las habitaciones para abrigo y adorno. Generalmente, es de superficie aterciopelada y precisa de telar y ligamentos especiales para fabricarlo. Denominación genérica que se da a todos los tejidos que tienen este uso"""@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Carpet"@en,
        "Alfombra"@es,
        "Tappeto"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/282> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario Tecnico"@it ;
    skos:definition """Selezione effettuata al telaio al tiro sulle corde del
ramo o del tiratoio per preparare la confezione dei
lacci. Gli errori di lettura avvengono soprattutto per
l’omissione di corde o per uno sbaglio nella loro
selezione. Provocano sul tessuto un disegno
spezzato o una scalinatura maggiore nei contorni."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lisaje"@es,
        "Lettura"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/449> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/287> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "chiné a la rama"@es,
        "kasur"@es,
        "plangi"@es,
        "shibouri"@es ;
    skos:definition "Término malayo que designa la técnica de teñido de hilo por reserva por medio ligadura. Las ligaduras que cubren los hilos en determinados lugares se reservan sin teñir cuando son introducidos en la materia tintórea. Este tipo de hilos una vez teñidos pueden utilizarse bien para conformar la urdimbre o la trama de una tela o incluso ambas en un mismo tejido. El resultado de este tipo de técnica tintórea en una tela es un diseño difuminado."@es,
        """1. Termine indonesiano che indica un procedimento di tintura a
riserva ottenuto su fasci di fili di ordito (ikat per ordito), di trame
(ikat per trama) o di entrambi.
2. Tessuto che deriva da questo procedimento."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ikat"@en,
        "Ikat"@es,
        "Ikat"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/452> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/293> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, M. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "Del gr. ἑξάμιτος hexámitos 'de seis lizos'. Tejido de seda muy delicado y uno de los más apreciados en e la Edad Media. Enteramente cubierta por la urdimbre de hilo fino y brillante, y, a veces, se entretejía con hilos de oro. Tenía múltiples aplicaciones, pero la más extendidaera el uso en mortajas y paños mortuorios."@es,
        "Tessuto di seta molto delicato a volte intrecciato con l'oro. Era uno dei tessuti più apprezzati nel Medioevo; È stato usato anche per tele mortuarie."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Samit"@en,
        "Jamete"@es,
        "Jamete"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/627> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/294> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "bigarré"@it,
        "chiné"@it ;
    skos:definition "Del part. de jaspear. Adj. Veteado o salpicado de pintas como el jaspe. Aspecto que se consigue en un tejido por la mezcla irregular de hilos de colores o tonalidades diferentes, en la urdimbre o en la trama"@es,
        "agg. Specie di tessuto irregolare tinto, di vari colori, quasi a macchie; filato stampato a più colori. L'agg. si applica anche alle pellicce. detto anche Jaspè: E' voce  fr. p.p. di jasper 'marezzare'"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Marbling"@en,
        "Jaspeado"@es,
        "Screziato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/297> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/296> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Marín López, Rafael. Documentos para la historia de la seda en el Reino de Granada (siglos XV-XVIII). Granada: Universidad de Granada, 2008."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Se aplica a la seda muy fina y de mucho lustre"@es,
        "Seta molto fine e che riverbera la luce"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gloss"@en,
        "Joyante"@es,
        "Seta lucida"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/489> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/297> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "Parejo Barranco, José Antonio. «Diccionario Histórico de Telas y Tejidos». Revista de historia industrial 34 (2007): 171-73"@es,
        "Sanz, Juan Carlos, Gallego, Rosa. Diccionario del color. Madrid: Akal S.A., 2001."@es ;
    skos:altLabel "jaspe"@es ;
    skos:definition "Del b. lat. diasprum, y este der. del lat. iaspis, -ĭdis 'ágata', 'jaspe'. Tejido caracterizado por los jaspeados verduzcos, hecho en seda y estambre"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Diaspro (atributo)"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/294> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/314> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario Tecnico"@it ;
    skos:definition """Armatura in cui le trame prevalgono sull’ordito,
nascondendolo in tutto o in parte."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ligamento por trama"@es,
        "Armatura per trama"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/413> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/315> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario Tecnico"@it ;
    skos:definition """Armatura in cui i fili di ordito predominano sulla superficie del
tessuto, nascondendo in tutto o in parte le trame."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Binding point"@en,
        "Ligamento por urdimbre"@es,
        "Armatura per ordito"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/413> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/338> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Herrero Carretero, Concha. Vocabulario histórico de la tapicería. Madrid: Patrimonio Nacional, 2008."@es ;
    skos:definition "Del lat. mediev. matizare, y este del gr. bizant. λαμματίζειν lammatízein, der. de λάμμα, -ατος lámma, -atos 'matiz', 'cinta, franja'. Tela  con labor de matiz hecha con sedas de diversos colores"@es,
        "Tela con tecnica di sfumato realizzato con seta di diverso colore"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Matizado (tejido)"@es,
        "Sfumato (tessuto)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/476> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/357> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "selvedge"@en,
        "Vivagno"@it ;
    skos:definition "Extremos laterales del tejido, realizados normalmente en un hilo diferente a la contextura del conjunto. Puede ser de uno o más colores"@es,
        "s.f. Margine laterale dei tessuti in pezza, di ordito più fitto e di tensione uguale al tessuto di fondo. le cimose dei tessuti antichi (XIII e XIV sec.) erano costituite da uno o due grossi fili di canapa o lino, detti cordelloni. Dal lat. tardo cimussa, di incerta etimologia."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Selvage"@en,
        "Orillo"@es,
        "Cimosa"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/264> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/358> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "De or. inc. Su nombre procede de la ciudad de Ormuz, Irán. Tela fuerte de seda muy tupida, muy tupida o prensada, que hace visos o tiene adorno de aguas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ormuzine"@en,
        "Ormesí"@es,
        "Ormesí"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/347> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/360> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Del lat. pilus. Hilo de seda torcido sobre sí mismo"@es,
        """1. Filo di seta greggia estratto dal bozzolo, ritorto su
se stesso, soprattutto a Z. La torsione varia a
seconda dell’utilizzazione finale del filo lavorato.
."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Poil"@en,
        "Pelo (hilo)"@es,
        "pelo (filo)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/445> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/367> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Canalejas Romá, Ricardo. Tejidos de Calada. Alcoy: Librería Lloréns, 1999"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Lewis, Ethel. La Novelesca Historia de Los Tejidos. Madrid: Aguilar, 1959"@es ;
    skos:altLabel "¿diagonal?"@en,
        "Twill"@it,
        "diagonale"@it,
        "sargia"@it,
        "spiga"@it,
        "spina"@it ;
    skos:definition "Del lat. serĭca 'de seda'. Tejido cuyos hilos de trama cruzan con los de urdimbre de forma escalonada, formando líneas diagonales"@es,
        "1-Tessuto i cui fili di trama si incrociano con quelli di ordito in modo sfalsato, formando linee diagonali. 2- in tessitura è un'armatura fondaamentale, detta anche sargia, spiga, spina, dalla quale derivano moltissime armature genericamente dette diagonali (spigati, batavie, levantine), perchè mostrano rigature oblique dovute al fatto che i punti di legatura dell'intreccio procedono lungo una diagonale più o meno obliqua a seconda del numero dei fili al cm. dell'ordito e della trama. Nel Medioevo indicava un tessuto spinato di lana per vesti femminili. lat. mediev. saia, sagla, in documenti di Firenze, Udine, venezia del XIII e XIV sec. Der. dal fr. a. saie (XIII sec.) a sua volta dal lat. saga, der. di sagum 'panno di lana usato come mantello militare', di origine gallica."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Twill"@en,
        "Sarga (tejido)"@es,
        "Saia (tessuto)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/43> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/369> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "La que se hila después de ahogar al gusano introduciéndolo en agua caliente o en un horno de calor."@es,
        "Seta filata dopo aver annegato il baco nel bozzolo con acqua bollente"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Seda ahogada"@es,
        "Seta annegata"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/368> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/372> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015. / CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "seda lasa"@es ;
    skos:definition "Aquella hilada con restos de hebras rotas de seda por lo que no produce un hilo uniforme"@es,
        """Con questo termine si indicano tutti i tipi di seta prodotta da bachi non allevati dall'uomo. Include il tussah indiano, l'Eri e il Muga. / Materiale tessile derivante dai bozzoli dei bruchi che
vivono in libertà o in stato di semi-domesticità e si
nutrono delle foglie di quercia o di ricino."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Wild silk"@en,
        "Seda salvaje"@es,
        "Seta selvatica"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/382> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/375> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, P. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "sericultura"@es ;
    skos:definition "Del lat. serĭcum 'seda' y -cultura. Industria de la cría y producción de capullos de seda"@es,
        "s.f.Industria della seta e tutte quelle operazioni connesse, come l'allevamento del baco da seta, la trattura nelle filande, la torcitura, fiorente un tempo in Estremo Oriente, in Italia e in altri paesi europei, oggi meno praticata per la concorrenza delle fibre tessili artificiali."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Sericulture"@en,
        "Sericicultura"@es,
        "Sericoltura"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/368> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/376> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "gum sericin"@en ;
    skos:definition "Proteina adherente que envuelve y da consistencia a la seda en su estado natural"@es,
        "s.f. Sostanza proteica, gommosa, detta anche colla o gomma della seta, che riveste e incolla insieme le due bave che costituiscono il filo di seta greggia. Der. di seric(eo)."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Sericin"@en,
        "Sericina"@es,
        "Sericina"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/368> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/38> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Segal, William. Encyclopedia of Textiles. New Jersey: Prentice Hall, 1972."@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Del lat. applicatio, -ōnis. Técnica decorativa empleada en el bordado que consiste en añadir y fijar a un tejido principal, o de base, fragmentos de otras telas diferentes para componer un determinado adorno"@es,
        "Dal latino Applicatio e significa \"azione ed effetto dell'applicazione\". Tecnica decorativa utilizzata nel ricamo che consiste nell'aggiungere e fissare su un tessuto principale, o una base, frammenti di altri tessuti diversi per comporre un certo ornamento. Ricamo dell'applicazione"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Apliqué"@en,
        "Bordado de aplicación"@es,
        "Applicazione"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/39> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/381> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Análisis de tejidos. Reconocimiento y análisis de fibras textiles, hilos y tejidos. Barcelona: Gustavo Gil S.A., 1944"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "Del fr. tiretaine. Tela fina y endeble de seda, usada en el siglo XVII, cuyo nombre podría proceder indirectamente de \"tire\", nombre francés de una tela de \"Tiro\". En el siglo XIX se llamó tiritaña a una tela fina de seda o lino muy de moda para vestidos vaporosos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Linsey"@en,
        "Tiritaña"@es,
        "Cerotto/ Tiretaine"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/488> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/385> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2015"@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "net"@en ;
    skos:definition "Del fr. tulle. Se establecieron en Tulle las primeras fábricas de este tejido, de ahí su nombre. Se caracteriza porque la trama va entrelazándose de un extremo a otro del tejido. Tiene aspecto de malla, suele ser fino y semitransparente"@es,
        "s.m. Tessuto sottile, leggero e trasparente di cotone o di seta, con uno speciale intreccio a maglie rade esagonali. Voce francese, pronunciata all'italiana, dal nome di Tulle, una cittadina della Francia centro meridionale, nota per la produzione di questo particolare tipo di tessuto."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tulle"@en,
        "Tul"@es,
        "Tulle"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/341> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/39> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Del lat. applicatio, -ōnis. Ornamentación ejecutada en material distinto a la base de soporte que suele aplicarse con labores de aguja. Algunas aplicaciones habituales son las lentejuelas, piedras preciosas, etc."@es,
        "Ornamenti eseguiti in un materiale diverso da un altro a cui è sovrapposto"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Apliqué"@en,
        "Aplicación"@es,
        "Applicazione"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/38> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/390> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es ;
    skos:altLabel "urdimbre"@es ;
    skos:definition "La urdimbre destinada a trabajar en el fondo"@es,
        "Vedi Ordito base"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ground warp"@en,
        "Urdimbre de fondo"@es,
        "Ordito di fondo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/221> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/391> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "pelillo"@es ;
    skos:definition "Urdimbre secundaria de un tejido que ordinariamente sirve para sujetar las tramas decorativas o dar mayor consistencia al propio tejido"@es,
        """Ordito supplementare la cui funzione è quella di
fissare, o tra loro o al fondo del tessuto, le trame
che di solito tracciano il motivo"""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Binding warp"@en,
        "Urdimbre de ligadura"@es,
        "Ordito di legatura"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/317> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/393> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/."@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Del cat. vellut 'velludo'. Término procedente del catalán que designa al tejedor de terciopleo. Por extensión el maestro tejedor de seda"@es,
        "Veniva così definito il tessitore o fabbricante di velluti. 'Vellutero' Termine valenciano per designare il tessitore di velluto. Per estensione, il maestro tessitore di seta."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Velvet weaver"@en,
        "Vellutero"@es,
        "Vellutiere"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/404> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es ;
    skos:definition "Efecto de dibujo producido conjuntamente por dos tramas de color o matiz distinto y en el que alternan sus bastas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hatched"@en,
        "Berclé"@es,
        "Berclé"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/175> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/41> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:altLabel "cuerpo"@en,
        "montura"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Harness"@en,
        "Arnés"@es,
        "Rimessa"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/447> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/417> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Bandrés Oto, Maribel. El vestido y la moda. Larousse, 1998"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "felpilla"@es ;
    skos:definition "Clase de hilo que el entrelazamiento de sus hilos sostiene un hilo de pelo, de manera que alrededor de su superficie queda cubierto por este pelo tomando el aspecto de terciopelo cortado. Se utiliza por primera vez en tejido a finales del reinado de Louis XV."@es,
        "s.f. Tipo particolare di filato a forma di bruco che si usa come trama per tessuti di spugna o di velluto e per speciali cordoncini di ricami e guarnizioni o passamaneria. Dal francesce chenille, propriamente 'bruco' poi 'ciniglia'; nastrino di seta di seta vellutata, dal latino canicula 'cagnetta'', dimin. di canis 'cane'."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Chenille"@en,
        "Hilo chenilla"@es,
        "Ciniglia"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/42> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Joaquín Domínguez, Ramón. Diccionario Nacional o gran diccionario clásico de la lengua española. Vol I-II. Madrid, 1849."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "glossy"@en ;
    skos:definition "Adj. Denominación genérica de todo tejido cuya superficie es lisa y perfectamente satinada"@es,
        "Termine generico per tutti quei tessuti pettinati e cardati che presentano la superficie rasata dato che dal fissaggio viene esclusa la follatura. possono avere un leggero bagno follone per ammorbidire la mano che, in assenza di quest'operazione, risulterà secca e scivolosa. L'aspetto è scoperto, tanto da permettere la totale e perfetta visibilità dell'intreccio di fondo. Sono tessuti per abiti primaverili o estivi, come tutti i pettinati rasati, i freschi, le telette. Possono tuttavia  essere anche  tessuti invernali a causa del loro peso ottenuto con titoli bassi, ma non saranno mai lanosi. Secondo il profilo di finissaggio rasato, molti tessuti sono rasati come, ad esempio, il barathea, il cady, il cavalry, il cordellino, la gabardine, il popeline, ecc. Per quanto concerne i cardati, un tessuto di questo genere sarà sempre più rasato se ritorto, perchè la torsione non permette alle fibre di 'spogliarsi', in altre parole, di fare pelo sulla superficie."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Satiny"@en,
        "Arrasado"@es,
        "Rasato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/321> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/421> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Hollen, Norma, and Jane Saddler. Introducción a Los Textiles. México: Editorial Limusa, 2002."@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Tejido compuesto, formado por dos telas sencillas superpuestas, es la combinación de tisaje que produce una ejecución simultánea de más de dos tejidos superpuestos"@es,
        """1. Tessuto o parte di un tessuto composto da due strati distinti
disposti uno sull’altro. Nel primo caso può essere tessuto in
modo che i due strati siano completamente staccati o tenuti
insieme dalle cimose, o uniti lungo un lato soltanto, o con aree
che si scambiano (tessuto doppio alternato), o con punti di
legatura fra l’uno e l’altro (tessuto doppio legato), o con un
ordito di legatura (tessuto doppio con ordito di legatura).
2. Per estensione si usa il termine anche per indicare più di
due tessuti sovrapposti eseguiti simultaneamente. Es: tessuto
triplo."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Doble tela"@es,
        "Tela doppia"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/8> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/424> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "Diffalcamento"@it ;
    skos:definition "Del part. de escalonar. Sucesión de cruces en un ligamento según un ritmo determinado. El ritmo de escalonado se expresa por el número de hilos que se traspasan entre el cruce de una pasada y el de otra. Por ejemplo: en la sarga el escalonado es de uno, ya que se deja un solo hilo en cada pasada de la trama; en los satenes, el mínimo es de dos hilos"@es,
        """Sistema in cui si succedono le legature di
un’armatura, secondo un ritmo determinato
indicato da un numero. Il numero è 1 nelle saie,
quando le legature si spostano di un solo filo al
passaggio di ciascuna trama. Nei rasi regolari lo
scoccamento minimo è 2."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Escalonado"@es,
        "Scoccamento"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/493> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/425> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "CIETA Vocabolario Tecnico"@it ;
    skos:definition """Taffetas i cui fili di ordito lavorano a gruppi di due o
più con un solo colpo di trama. Ogni filo è rimesso
individualmente nelle maglie dei licci, in modo da
rimanere perfettamente parallelo e non sovrapporsi
a quelli vicini. Nella definizione si deve specificare il
numero di fili, es: lousine di due fili."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Luisina"@es,
        "Louisine"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/604> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/431> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960"@es,
        "Montava Seguí, José Jorge. Teoría Del Diseño de Los Tejidos de Calada Ornamentales y Artísticos. Alcoy: Agrupación Empresarial Textil Alcoyana, 2001"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "De montar y -ura. Se denominan así a las distitnas disposiciones que gobernadas por la máquina, hacen evolucionar a los hilos con el objeto de que, cruzándose con las pasadas, formen el tejido. Es por tanto, el conjunto de arcadas y lizos del telar que se encargan de la organización de los hilos de urdimbre"@es,
        """1. L’organizzazione dei maglioni e dei licci sul
telaio.
2. Il piano di programmazione dei fili di ordito."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Monture"@en,
        "Montura"@es,
        "Montatura"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/444> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/435> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Parejo Barranco, José Antonio. «Diccionario Histórico de Telas y Tejidos». Revista de historia industrial 34 (2007): 171-73."@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "otomano"@es,
        "Ottomana"@it ;
    skos:definition "Tejido con acanaladuras paralelas a la trama (horizontales), conseguidas mediante tramas gruesas normalmente en algodón que quedan ocultas por la urdimbre"@es,
        "s.f. ant. tipo di tessuto ad armatura di tela o derivata dalla tela a coste orizzontali molto marcate e distanziate, dette cannette. Dall'ar. othman, sostantivo ( agg. othmānī). Faille francese con coste irregolari molto rilevate."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Otomán"@es,
        "Ottoman"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/2> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/441> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Montava Seguí, José Jorge. Teoría Del Diseño de Los Tejidos de Calada Ornamentales y Artísticos. Alcoy: Agrupación Empresarial Textil Alcoyana, 2001"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "carta Jacquard"@es,
        "carta técnica"@es,
        "raqueta"@es ;
    skos:definition "Diseño en el que se reflejan los cruces y efectos del dibujo de un tejido sobre papel milimetrado. En la cuadrícula del papel cada interlineado vertical representa uno o varios hilos de urdimbre, y cada interlineado horizontal representa una o varoas pasadas de trama. Forma parte del proceso creativo de un diseño, posterior al boceto y previo al picaje"@es,
        "Metodo di rappresentazione grafica dell'intreccio che utilizza una trasposizione grafica quadrettata nella quale l'ordito è costituito dalle interlinee verticali, mentre le orizzontali segnano i passaggi (colpi) di trama. Viene perciò indicata la posizione che i vari licci (occorrenti ad ottenere una determinata armatura), devono assumere al passaggio delle trame. L'insieme rappresenta il tessuto. I cartoni si disegnano a destra dell'intreccio seguendo alcune convenzioni. Il quadretto annerito, che si trova nell'intersezione dei due elementi di ordito e di trama interessati, raffigura l'alzata di un filo d'ordito passante sopra la trama. Il rimettaggio lo si delinea nello stesso modo: l'interlinea verticale (che rappresenta il filo), è prolungata verso l'alto fino all'interlinea orizzontale che raffigura il liccio sul quale è passato. Un quadretto nero all'inserzione dei fili e del liccio, indica la maglia in cui il filo è messo. Messa in carta alla Lionese - Le linee verticali rappresentano i fili di ordito, le orizzontali le trame. L'alzata di un filo di ordito è segnata con un punto annerito posto nell'intersezione dei due elementi interessati."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Point paper plan"@en,
        "Puesta en carta"@es,
        "Messa in carta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/447> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/446> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition """Insieme di tavolette poligonali, di solito quadrate, di
materiale diverso, anche cartone (telaio a cartoni),
forate agli angoli per ricevere i fili di ordito. Sono
disposte una vicina all’altra parallelamente all’ordito.
Per rotazione delle tavolette si creano le aperture
per il passaggio della trama. La torsione che si
forma, se le tavolette sono girate sempre nello
stesso verso, deve essere compensata
periodicamente cambiando il senso della rotazione.
Il sistema di rimettaggio, il numero di fori utilizzati e
la loro diversa rotazione permettono la formazione di
diverse armature, anche complesse, come la garza
o il tessuto doppio.
Il decoro può essere ottenuto con il semplice
cambiamento di armature, dei colori dei fili dell’ordito
o l’impiego di trame supplementari."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tablet loom"@en,
        "Telar de cartones"@es,
        "Telaio a tavolette"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/453> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Blanxart y Pedrals, Daniel. Formulario de Teoría de Tejidos. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1941"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Designa un tejido ejecutado con hilos teñidos previamente"@es,
        """Espressione usata per designare un tessuto i cui fili
sono stati tinti prima della tessitura"""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Yarn dyed"@en,
        "Teñido en madeja"@es,
        "Tinto in filo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/452> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/454> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Blanxart y Pedrals, Daniel. Formulario de Teoría de Tejidos. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1941"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Designa un tejido ejecutado con hilos en crudo, y que por lo tanto es tintado después del tisaje"@es,
        """Espressione usata per designare un tessuto che ha
ricevuto la tintura dopo la tessitura."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Piece dyed"@en,
        "Teñido en pieza"@es,
        "Tinto in pezza"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/452> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/458> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Monnas, Lisa. Reinassance Velvets. London: Hachette Book Group, 2012"@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Terciopelo labrado en el que  el dibujo está formado por dos o más alturas de terciopelo rizado o pelo cortado, las cuales provienen de dos o más urdimbres"@es,
        """Velluto operato formato da uno o più orditi di pelo, e
tagliato ad altezze diverse secondo il disegno, per
mezzo di ferri di dimensioni e forme differenti che
possono sovrammettersi.
Non è più utilizzata la definizione antica Alto e basso."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pile-on-pile velvet"@en,
        "Terciopelo de dos o más altos"@es,
        "Velluto a due - tre altezze"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/613> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/467> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "s.f. In filatura, è il filato a due o più capi, ai capi è stata data solo la torsione d'insieme. Dal lat. trama (da *traghs-ma, cfr. trahere ' trarre')."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lat"@en,
        "Trama (Filo)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/382> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/468> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "trama de fondo"@es ;
    skos:definition "Trama que constituye el ligamento base en los tejidos de varias tramas"@es,
        """Trama impiegata nell’armatura di fondo di un tessuto
che prevede più trame."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Main weft"@en,
        "Trama de base"@es,
        "Trama di fondo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/384> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/469> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "trama de mecha"@es ;
    skos:definition "Gruesa trama insertada entre dos cruzamientos  para producir relieve"@es,
        "vedi Matelassé"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Wading weft"@en,
        "Trama de alma"@es,
        "Trama di imbottitura"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/384> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/47> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Adj. Denominación que toman los tejidos que tienen superficie pilosa o que por su aspecto se parecen al terciopelo, o hechos a su semejanza"@es,
        "Agg. termine per tessuti che hanno una superficie pelosa o che sembrano velluto, o fatti a somiglianza del velluto"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pile fabric"@en,
        "Aterciopelado"@es,
        "Vellutato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/472> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Trama que tiene como objeto formar la decoración encima de otra trama de base"@es,
        "E' tecnica di tessitura consistente nell'aggiungere, tra due elementi del tessuto di base, fili di trama e/o d'ordito, aventi solo funzione decorativa. L' inserimento di trame supplementari localizzato solo in alcuni punti è detto lavorazione a broccato."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Supplementary weft"@en,
        "Trama suplementaria"@es,
        "Trama supplementare"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/384> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/478> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "bave"@en ;
    skos:definition "Del lat. vulg. baba; cf. bavōsus 'bobo'. Hilo emitido por el gusano de seda para formar el capullo. Está compuesto de dos filamentos o briznas adheridas por medio del gres"@es,
        """Filo emesso dal baco da seta per formare il bozzolo. E’
costituito da due filamenti o bavelle di fibroina, saldate tra
loro da un collante chiamato sericina"""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cocoon filament"@en,
        "Baba"@es,
        "Bava"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/368> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/48> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Joaquín Domínguez, Ramón. Diccionario Nacional o gran diccionario clásico de la lengua española. Vol I-II. Madrid, 1849."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "tirela"@es ;
    skos:definition "Adj. dicho de una tela tejida en listas"@es,
        "Termine spagnolo. Agg. detto di una tela tessuta pronta"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Striped"@en,
        "Atirelado"@es,
        "Atirelado"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/322> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/483> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico italiano, ed.2019"@it ;
    skos:definition "Del lat. titŭlus. Designación del grueso de los hilos por medio de unidades de medida que se diferencia según la naturaleza de ellos"@es,
        """1. Numero che esprime la grossezza del filo,
indicando il numero di metri contenuti nel peso di 1
grammo o il numero di chilometri in un chilo.
2. Si usa per i fili discontinui e i filati fantasia o
metallici.
3. Il numero è tanto più alto quanto più fine è il
filato."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Count"@en,
        "Título"@es,
        "Numero metrico"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/484> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/487> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "brin"@es ;
    skos:definition "Del b. lat. filamentum, der. de filum 'hilo'. Cuerpo filiforme, flexible o rígido, semejante a un hilo, tenue y flexible, de longitud variable"@es,
        "Corpo filiforme, flessibile o rigido; Materiale simile a un filo, tenue e flessibile, di lunghezza considerevole o indefinibile. Fibrilla allo stato elementare. Più filamenti, stirati e ritorti, formano un filato. Solo la seta e il raion, ad esempio, possono essere passati alla tessitura nella lunghezza originale."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brin"@en,
        "Filamento"@es,
        "Filamento"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/268> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/49> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Adj. Dicho de las cintas u otros tejidos que tienen alguna semejanza con el tisú"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Atisuado"@es,
        "Atisuado"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/508> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/490> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "paño de arrás"@es,
        "paño de ras"@es,
        "tapiz de alto listo"@es ;
    skos:definition "El nombre de uno de los grandes centros de tejido de tapices de Europa; a veces se usa como un término general para tapices pictóricos tejidos a menudo y se encuentra a menudo en la literatura más antigua como un término para la técnica de tapicería"@es,
        "Arazzo prezioso o tessuto operato simile all'arazzo. Prende il nome da Giovanni Gobelin che a Reims nel XV secolo, fondò una piccola scuola specializzata in questo tipo di tessitura. I gobelin sono realizzati industrialmente con telai Jacquard, il filato più usato è il cotone e il tessuto è impiegato sopratutto per borse e valigie ma anche per alcuni capi particolari di abbigliamento. Anche punto obliquo di ricamo, usato per coprire i fondi nei lavori di tappezzeria."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gobelin"@en,
        "Gobelino"@es,
        "Gobelin"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/608> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/496> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Del fr. losange. Ligamento derivado de la espiguilla (sarga) en el sentido de urdimbre y de trama, el cual forma rombos por medio de una doble inversión de líneas de ligaduras"@es,
        """Tessuto derivato dalla saia, ottenuto ribaltando uno chevron
di senso ordito in chevron senso trama, per ottenere piccoli
rombi o losanghe."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lozenge twill"@en,
        "Losange"@es,
        "Diamantina"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/189> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/498> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Ausencia de un hilo de urdimbre, generalmente debido a su rotura que produce una raya en el tejido"@es,
        """Assenza nel tessuto di un filo di ordito, in genere per
rottura, che determina una rigatura più o meno evidente."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Missing end"@en,
        "Falla de urdimbre"@es,
        "Filo mancante"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/387> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/499> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Defecto en el tisaje debido al fallo de una trama. Cuando el defecto es en más de una pasada utilícese falla de tramado"@es,
        """Errore di tessimento, rilevabile su tutta la larghezza
del tessuto, che consiste nella mancanza di uno o
più colpi di trama dovuto ad uno scambio di pedale.
Può succedere quando si riprende il lavoro dopo
un’interruzione."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Missing weft"@en,
        "Falla de trama"@es,
        "Pié fallito"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/384> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/500> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:definition "Defecto de tisaje provocado por la lanzadera mal impulsada o tirada antes de que la calada sea convenientemente abierta"@es,
        "Difetto di tessitura causato dalla navetta goffamente spinta o tirata prima che il passo sia aperto abbastanza."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Falla de calada"@es,
        "Errore del passo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/311> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/506> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico italiano Ed. 2019"@it ;
    skos:definition "Der. del lat. reversus, part. pas. de reverti 'volver'. Término utilizado para indicar que las dos caras de un tejido o de una armura son de idéntica construcción, auqnue pueda variar el color o no"@es,
        """Espressione usata per indicare che le due facce di
un tessuto o di un’armatura hanno la stessa
costruzione. E’usato per designare tessuti doppia
faccia in cui le due facce hanno la stessa armatura. Vedi Doppia faccia."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Reversible"@en,
        "Reversible"@es,
        "Senza rovescio"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/507> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/507> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico italiano Ed. 2019"@it ;
    skos:definition "Tela cuyas dos caras, parecidas o distintas  por sus cruzamientos, su color o su dibujo pueden ser indistintamente utilizadas como derecho del tejido. El nombre de un ligamento seguido de la expresión \"a dos caras\" (tafetán a dos caras, satén a dos caras), indica que las dos haces o caras del tejido están constituídas con aquel ligamento por urdimbre y tramas propias"@es,
        """Tessuto le cui facce possono essere entrambe utilizzate
come diritto. Possono essere uguali o diverse per colore,
armatura, disegno. L’indicazione di un’armatura a seguito
dall’espressione ‘doppia faccia’ (doppia faccia taffetas,
doppia faccia raso), sta a indicare che le due facce del
tessuto sono costruite con queste armature.
I tessuti doppia faccia possono essere: doppia faccia
trama, quando sono costruiti con un ordito e due trame, o
doppia faccia ordito, quando sono costruiti con due orditi e
una trama."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tela a dos caras"@en,
        "Tela a dos caras"@es,
        "Doppia faccia"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/506> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/509> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:definition "De amurar. Tejido de ligamento compuesto (raso de escalonado irregular) que toma relieve en su superficie por efecto del mismo. La palabrea francesa armure significa armadura y se aplica a estos tejidos como indicación de que al igual que una armadura la tela parece estar compuesta de diferentes piezas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Armura"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/510> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "infierriata"@es ;
    skos:definition "Motivi tessuti che ricordano nel loro andamento curvo o lineare, i lavori in ferro battuto. Erano usati per decorare velluti ribassati."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estilo ferronerie"@es,
        "Ferronerie"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/515> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946."@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998"@es ;
    skos:definition "Tejido de seda con ligamento en raso irregular de seis. Muy utilizado como base de la distribución de motivos en las composiciones de dibujos jacquard"@es,
        "Tessuto di seta con un legamento di raso irregolare di sei. Ampiamente usato come base per la distribuzione di motivi nelle composizioni di disegni jacquard"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Queen satin"@en,
        "Raso reina"@es,
        "Raso regina"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/514> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/525> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Canalejas Romá, Ricardo. Tejidos de Calada. Alcoy: Librería Lloréns, 1999"@es,
        "Montava Seguí, José Jorge. Teoría Del Diseño de Los Tejidos de Calada Ornamentales y Artísticos. Alcoy: Agrupación Empresarial Textil Alcoyana, 2001"@es ;
    skos:definition "Los telares a lizos hacen evoluionar a los llamados excéntricos y por lo tanto a los hilos que en ellos van remetidos por medio de un dibujo pica. Es utilizado para tejidos lisos o ilustrados con uno o varios ligamentos, siempre que el número de los hilos de evolución distinta no sebrepase la máxima capacidad de lizos de la máquina. Se suelen construir con capacidad de 12, 20 y 28 lizos como máximo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Telar de lizos"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/527> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico italiano Ed. 2019"@it ;
    skos:definition """Termine usato per indicare l’avvolgersi di un filo su un nuovo
supporto in vista di un’utilizzazione o manipolazione
particolare. Es: formazione della matassa o mannella di seta
dai fili provenienti dal bozzolo o passaggio dalla matassa alla
bobina."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Spool"@en,
        "Devanar"@es,
        "Aspatura"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/426> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/534> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:definition "Del fr. panne. Término aplicado al tejido de pelo o terciopelo de trama. Se fabrica con ligamentos tafetán, reps o sarga, con hilos relativamente gruesos y dejando la trama formando bastas sobre la urdimbre; luego, estas bastas se cortan a mano o a máquina, y el pelo así formado, se iguala por medio de operaciones de corte mecánico (tundido). La fibra más corriente para este tipo de tejido es el algodón, aunque pueda aplicarse al mismo nombre para cualquier tejido de pelo de trama, aun obtenido con otro tipo de fibra o mezclas."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Corduroy"@en,
        "Pana"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/461> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/550> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Satinet (raso baja calidad)"@en,
        "Rasete"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/370> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/552> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Raso de cuatro"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/637> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/558> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Tessuto antico con legamento in taffetà a bassissima densità con ordito e trama d'argento o oro. Dalla seconda metà del 1400, inizio 1600. Nome dato al panno d'oro (Naco). Il manto dei sovrani e dei dogi (ad esempio quello di Leonardo Donato) era fatto con questo tessuto."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Restaño"@es,
        "Restagno"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/559> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:definition "Vedi Saia. Legamento derivato da  Saia/ twill, che si ottiene applicando una base di evoluzione alla Saia tradizionale. Questa base di evoluzione deve essere essenzialmente composta dall'unità ripetuta un numero dispari di volte e una cifra maggiore di essa, per completare il corso."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Sarga romana"@es,
        "Saia romana"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/60> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "Tamara BOCCHERINI, Paola MARABELLI, Atlante di Storia del Tessuto, Itinerario nell'arte tessile dall'antichità al Déco,1995 Firenze."@it ;
    skos:definition "Del germ. bastjan 'zurcir, coser'. Paso de un hilo de urdimbre por debajo o por encima de varias tramas contiguas, o de una trama por debajo o por encima de diversos hilos de urdimbre"@es,
        "Passaggio di un filo di ordito sopra più colpi consecutivi di trama oppure di un colpo di trama sopra più fili di ordito consecutivi"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Float"@en,
        "Basta"@es,
        "Slegatura"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/175> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/603> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:altLabel "taffettà a scacchi"@it ;
    skos:definition "Taffetà il cui effetto principale è la disposizione di ordito e trama colorata formando disegni a scacchi."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Checkered/Plaid taffeta"@en,
        "Tafetán a cuadros"@es,
        "Taffetà a scacchi"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/242> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/609> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tapiz de bajo lizo"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/608> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/612> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:definition "Velluto decorato con un procedimento misto di pittura e stampa ideato da Grégoire, nato ad Aix-en-Provence, nel 1751 che visse a Parigi e morì nel 1846; Non ha mai rivelato il segreto delle sue delicate manipolazioni. Sembra che questo velluto sia stato prodotto dipingendo in precedenza l'ordito del pelo; Naturalmente, il disegno che doveva essere rappresentato al suo interno era allungato nella proporzione necessaria in modo che, una volta tessuto, questo ordito che costituiva il pelo del tessuto fosse lasciato alla proporzione conveniente. Il segreto non era solo in questo processo che poteva richiamare i tessuti cinesi, ma anche nei colori usati, di una sofisticatezza e una luminosità senza pari"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gregoire Velvet"@en,
        "Terciopleo  Gregoire"@es,
        "Velluto Gregoire"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/622> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/."@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "cartonaja"@es,
        "encartonada"@es,
        "rastre"@es ;
    skos:definition "De carta 'papel'. En la máquina Jacquard, Vincenzi o Verdol, placa de cartón que alterna perraciones con espacios sin perforar, se adapta a las llaves del prisma o cilindros porta dibujos, decidiendo así en cada pasada, qué agujas se desplazarán y cuáles no, para provocar el alza o el reposo de los hilos de urdimbre que han de tomar o han de dejar, respectivamente. Cada cartón representa una pasada distinta"@es,
        "Si usa la dizione al plurale per indicare le schede forate per eseguire i disegni ai telai Jacquard e in altri telai speciali. Anche disegno preparatorio tracciato su un foglio di carta spessa e robusta, da riprodurre su stoffa."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cartón"@es,
        "Cartone"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/447> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/628> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Herrero Carretero, Concha. Vocabulario histórico de la tapicería. Madrid: Patrimonio Nacional, 2008"@es ;
    skos:definition "Hilo compuesto por un alma de seda y una hojuela con laminilla de plata entorchada. Empleado en la trama para realzar algunos motivos de los diseños."@es,
        "Filo composto da una lamina d'argento avvolta ad un'anima di seta . Utilizzato nella trama per migliorare alcuni motivi dei disegni."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Silver Wire /silver Thread"@en,
        "Hilo de plata"@es,
        "Filato d'argento"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/631> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Herrero Carretero, Concha. Vocabulario histórico de la tapicería. Madrid: Patrimonio Nacional, 2008"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Intrecciare i fili di trama all'ordito per tessere una tela"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tramar"@es,
        "Tramare"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/384> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/635> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "mezcla"@es ;
    skos:definition "Tejidos con efectos de color mezclados, sea por combinación del ligamento o del color de los hilos, o ambas cosas a la vez"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Mezclilla"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/252> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/638> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es ;
    skos:definition "Intreccio formato dalla combinazione dello stesso intreccio semplice o da quello di due o più intrecci semplici o diversi."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ligamento compuesto"@es,
        "Intreccio composto"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/551> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/648> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963"@es,
        "DRAE-2001 (versión online)"@es ;
    skos:altLabel "cala"@es,
        "calca"@es,
        "premidera"@es ;
    skos:definition "Pedal con que el tejedor acciona uno o más lizos del telar de mano"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Treadle"@en,
        "Cárcola"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/447> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/66> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boccherini,Tamara,  Marabelli, Paola. Atlante di Storia del Tessuto, Itinerario nell'arte tessile dall'antichità al Déco, Firenze, 1995"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Hollen, Norma, and Jane Saddler. Introducción a Los Textiles. México: Editorial Limusa, 2002."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "Tamara BOCCHERINI, Paola MARABELLI, Atlante di Storia del Tessuto, Itinerario nell'arte tessile dall'antichità al Déco,1995 Firenze."@it ;
    skos:definition "Anchura o ancho es palabra genérica que indica, en un tejido, su dimensión considerada de derecha a izquierda o de izquierda a derecha, en contraposición a la considerada de arriba abajo o de abajo arriba."@es,
        "Larghezza del tessuto misurata da una cimosa all'altra"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Width"@en,
        "Ancho de tela"@es,
        "Altezza"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/99> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/665> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Telar de lazos"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/313> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/68> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Aniello Gentile, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981"@it,
        "Tamara BOCCHERINI, Paola MARABELLI, Atlante di Storia del Tessuto, Itinerario nell'arte tessile dall'antichità al Déco,1995 Firenze."@it ;
    skos:definition "Del fr. bayadère y del port. bailadeira 'bailarina'. Tejidos que presentan efectos de listas en el sentido de la trama que se repiten de manera periódica, sean estas producidas por diferentes ligamentos o armuras"@es,
        "Tessuto a fasce orizzontali prodotte dall'accostamento di armature diverse. / s.f. Oltre che 'danzatrice indù' la voce designa un tessuto di seta o di raion rigato per traverso a tinte vivaci con evidente riferimento all'abbigliamento delle danzatrici."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bayadere"@en,
        "Bayadera"@es,
        "Baiadera"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/322> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/69> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Boy, J. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@es ;
    skos:altLabel "belelacs; belelais"@en ;
    skos:definition "Tejido de seda semejante al tafetán, fabricado en Bengala. Los ingleses lo transportaban como tejido en gran cantidad de Madrás a Filipinas"@es,
        "Tessuto in seta simile al taffettà, prodotto in Bengala. Gli inglesi lo trasportavano come tessuto in grande quantità dal Chennai alle Filippine"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Belolac"@en,
        "Belelachs"@es,
        "Belelachs"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/72> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M. Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. F"@es ;
    skos:definition "Quizá del ár. hisp. *baṭán. Dispositivo del telar con movimiento oscilante , que va fijado junto con el peine y sirve para ajustar la trama"@es,
        "parte del telaio a cui è collegato il movimento oscillatorio del pettine, serve per regolare la trama"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Fulling Mill"@en,
        "Batán"@es,
        "Battente"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/447> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/74> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es ;
    skos:definition "De fabricación manual, y confeccionado en seda roja que le confería brillo"@es,
        "Realizzata a mano e confezionata in seta rossa che le dona lucentezza"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Shiny Lace"@en,
        "Blonda brillante"@es,
        "Blonda brillante"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/180> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/8> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010"@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Tejido caracterizado por ligamentos que producen un efecto de relieve. Se ejecuta mediante la técnica de doble tela mientras se complementa con una trama de mecha insertada entre los cruzamientos del derecho y del revés"@es,
        "Particolare tipo di tessuto, generalmente di seta, a due strati, uno con disegni lineari, l'altro con figure. É detto in italiano tessuto martellato, trapunto con leggera imbottitura, propriamente 'materassato'. É anche in raso, lana per vestaglie, coperte, ecc. Voce francese dervivante da matelas, variante di materas, prestito dell'italiano materasso, a sua volta dall'arabo matrah, passata anche all'inglese. / Tessuto operato caratterizzato da aree in forte rilievo e realizzato con la tecnica del tessuto doppio e di una trama che rimane all’interno tra i due strati,chiamata trama di imbottitura (bourré). Si puòchiamare anche imbottito."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Matelassé"@en,
        "Acolchado"@es,
        "Matelassé"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/421> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/80> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "Del dim. de blonda. Blonda de seda estrecha, también encaje estrecho de blonda, con la misma técnica que la blonda, utilizada para adorno de vestidos y otras confecciones"@es,
        "Stretto pizzo di seta, anche merletto di pizzo stretto, con la stessa tecnica del blonda, usato per adornare abiti e altre confezioni"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Narrow Lace"@en,
        "Blondina"@es,
        "Blondina"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/180> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/86> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "De bordado. Tafetán doble labrado"@es,
        "s.m. ant. Sorta di tessuto. Indica anche 'grossezza del filo'. Per aplologia, dallo spagnolo bordadillo, specie di taffetà ricamato a sua volta da bordato 'orlato, ricamato'."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Embroidery"@en,
        "Bordadillo"@es,
        "Bordiglio"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/604> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/87> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "Acción y efecto de bordar"@es,
        "che presenta un ricamo, vedi ricamare"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Embroidery"@en,
        "Bordado"@es,
        "Ricamato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/88> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/101> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Marín López, Rafael. Documentos para la historia de la seda en el Reino de Granada (siglos XV-XVIII). Granada: Universidad de Granada, 2008"@es ;
    skos:definition "Tejido de terciopelo de seda labrado con los dibujos a grandes motivos ornamentales y los efectos de pelo cortado sobre un fondo de trama de oro lanzada en liso"@es,
        "Tessuto in velluto di seta scolpito con disegni con grandi motivi ornamentali e gli effetti del pelo tagliato su uno sfondo di trama d'oro lanciata in liscio"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Velvet brocade"@en,
        "Brocado de terciopelo"@es,
        "Broccato di velluto"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/97> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/113> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Stevens, John. A New Spanish and English Dictionary : Collected from the Best Spanish Authors, Both Ancient and Modern ... to Which Is Added, a Copious English and Spanish Dictionary, Likewise a Spanish Grammar ... Wherein the Spanish Dialogues That Have Been Publish’d Are Put into Proper English / the Whole by John Stevens. London: Printed for George Sawbridge, 1706."@en,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "bourette"@en,
        "spun silk"@en ;
    skos:definition "Del gr. ἀκάθαρτος akáthartos 'impuro'. Seda basta de los capullos enredados, que no se hila a torno. Es la seda de la parte exterior del capullo y el deshecho del peinado de la fibra"@es,
        "s.m. ant. Seta floscia, grossolana, non lavorata, usata per nappe, tappezzerie e imbottiture di vesti. È anche la fibra della parte esterna del bozzolo, la prima che produce il baco. Anche Seta shappe"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Course silk"@en,
        "Cadarzo (hilo)"@es,
        "Catarzo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/133>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/368> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/118> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Hardouin-Fugier, Elisabeth, Bernard Berthod, and Martine Chavent-Fusaro. Les Étoffes: Dictionnaire Historique. Paris: Editions de l’amateur, 1994"@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Berthod, Bernard, Elisabeth Hardouin-Fugier, y Martine Chavent-Fusaro. Les Etoffes : Dictionnaire historique. Paris: Editions de l’Amateur, 1994"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@es ;
    skos:altLabel "punto a la turca"@es,
        "punto de Hungría"@es ;
    skos:definition "Raso o tafetán adornado con dibujos en forma de llamas, procedentes de la India, llamado también punto de Hungría o punto a la turca"@es,
        "Nome dato a un raso, un taffettà indiano. Satin o taffettà decorati con disegni a forma di fiamme, provenienti dall'India, chiamati anche punti d'Ungheria o puntati verso il turco"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Calquier"@en,
        "Calquier"@es,
        "Calquier"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/119> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "-"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@es ;
    skos:definition "De cambiar y -nte. Tafetán que tiene la seda de la urdimbre de un color y la trama de otro, de modo que sus colores varían según los reflejos de la luz"@es,
        "Taffetà che ha la seta dell'ordito di un colore e la trama di un altro, in modo che i loro colori variano in base ai riflessi della luce"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Shot taffeta"@en,
        "Cambiante"@es,
        "Cangiante"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/465> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/128> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "cañutillo"@es ;
    skos:definition "De canuto e -illo. Alambre fino de oro o de plata, rizado formando pequeños canutos o espirales que se usa para bordar sujetándolo al tejido de base de un bordado metiendo un hilo por dentro que es el que se fija a la tela."@es,
        "Filo sottile di oro o argento, arricciato formando piccole cannette o spirali che vengono usate per ricamare cucendole al tessuto di base di un ricamo, inserendo un filo all'interno fissato al tessuto."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cord"@en,
        "Canutillo (hilo)"@es,
        "Cannetta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/88> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/129> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "De canuto e -illo. Tubo pequeño y hueco, en vidrio o metal usado para bordar y que se usa de idéntica forma a la descrita."@es,
        "Tubo piccolo e cavo, in vetro o metallo utilizzato per il ricamo e utilizzato nello stesso modo descritto. v. cannetta"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Canutillo (objeto)"@es,
        "Cannetta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/88> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/131> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Phipps, Elena. ‘New Textiles in a New World: 18th Century Textile Samples from the Viceregal Americas.’, 2014, 16."@en,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Tejido de seda que forma un cordoncillo a modo de burato"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Capichola"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/111>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/151> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/137> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, María. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Del it. ant. cataluffa 'cierto paño fabricado en Venecia'. Tafetán doble labrado que habitualmente se tejía con lino y borra de seda y solía tener fondo rayado y sembrado de flores. Se utilizaba para ornamentos sagrados y tapizar aposentos"@es,
        "s.f. Specie di drappo per paramenti sacri o tappezzeria, molto vistoso. Si fabbricava non solo a Venezia, ma nel XVI sec. anche in Sicilia, a Napoli e in Toscana. Der. dal siciliano cataluffu ' tessuto di mezza qualità. Dall'it. la voce è passata allo spagnolo catalufa ' tessuto raso di lana, specie di taffetà', al portoghese catalupa ' panno intessuto di fili d'argento'. Di etimologia sconosciuta."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Catalufa"@es,
        "Cataluffa"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/90> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/138> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "zangalete"@es ;
    skos:definition "Del occit. sendal, este del lat. sindon, -ōnis, con cambio de sufijo, y este del gr. σινδών sindṓn. Tela antigua de lino o seda muy delgada y ligera, sutil y transparente, muy parecida al tafetán fino, que a partir del siglo XV recibió el nombre de zangalete"@es,
        "s.m. Stoffa di seta leggera, o velo, usata nella moda femminile del Settecento. Il nome è documentato nel IX sec. a Padova. Latino med. cendatum (planetas de cendalo, a. 867, Friuli; de pannis et cendatis, a. 1219, Venezia; cendati viridis, celestis, iallini, rubei et albi, a. 1354, Napoli)."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Sendal?"@en,
        "Cendal"@es,
        "Zendado"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/488> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/142> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@en,
        "Bandrés Oto, Maribel. El vestido y la moda. Larousse, 1998"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, María. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "shirting"@it ;
    skos:definition "Del fr. Chiffon, tela ligera de seda, brillante, muy suave al tacto, con la trama de los hilos retorcidos, tipo de gasa. Actualmento de varias fibras sintéticas."@es,
        "s.m, Tessuto finissimo e trasparente di seta o di fibre sintetiche. Der. francese (inizio XVII sec.) der. di chiffe ' stoffa vecchia, cencio, straccio, cianfrusaglia', a sua volta dal medio inglese chip."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Chiffon"@en,
        "Chiffon"@es,
        "Chiffon"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/222>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/143> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Análisis de tejidos. Reconocimiento y análisis de fibras textiles, hilos y tejidos. Barcelona: Gustavo Gil S.A., 1944"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Del fr. chiné. Se denomina así un tejido estampado en urdimbre, lo que produce, una vez tejido el resultado se presenta difuminado. Los hilos que han de constituir la urdimbre sufren una primera operación  de tisaje con una trama fina y poco densa, a tres o cuatro pasadas por centímetro, para que los hilos, en la ulterior operación de estampado, guarden el paralelismo y sus respectivas posiciones; seguidamente se desteje esta trama y vuelve a tejerse la urdimbre estampada con la trama definitiva."@es,
        "s.f. Tessuto di seta generalmente di taffetà o raso i cui fili sono variamente colorati e che presenta il disegno a tinte sfumate; tessuto variegato. Voce fr. der. di chiner ' dare colore differente ai fili di un tessuto' da Chine, Cina, dove originariamente si usava screziare il tessuto. Il procedimento fu adottato in Europa nella prima metà del Settecento."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Chiné"@en,
        "Chiné"@es,
        "Chiné"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/196>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/255> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/145> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Straight comber unit"@en,
        "Camino seguido"@es,
        "Campo seguente"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/403>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/519> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/15> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Stevenson, Angus, ed. Oxford Dictionary of English. 3rd ed. Oxford University Press, 2010."@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández,  Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018 http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "velveted"@en,
        "felpudo"@es ;
    skos:definition "Del part. de afelpar. Adj. Todo lo que tiene apariencia de felpa. Tela peluda, hecha o tejida a semejanza de la felpa"@es,
        "agg. ' tessuto simile alla felpa'"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Velvety"@en,
        "Afelpado"@es,
        "Felpato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/202>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/157> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "Bandrés Oto, Maribel. El vestido y la moda. Larousse, 1998"@es,
        "Benito, P. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "crepolina"@es ;
    skos:definition "De crespos, ensortijado, rizado. Voz genérica que comprende todos los tejidos elaborados con cualquier textil, especialmente seda, con torsiones forzadas y cuyo aspecto muy característico y típico consiste en una superficie de ondulaciones irregulares en cuyo conjunto tienen una gran influencia los juegos de claro y oscuro producidos por las desigualdades de sombras. Se tejía con seda cruda, que se crespaba después de hervidad, de donde deriva el nombre de crespón"@es,
        "s.m. Voce con cui già nel sec. XVII si indicava un tipo di panno ordito in seta e ripieno di stame, ruvido. Der. di crespo, sul modello del fr. crêpon."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crepe"@en,
        "Crespón"@es,
        "Crespo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/155>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/445> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/158> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Tejido de invención China, con ligamento tafetán, con urdimbre de seda cruda sin torsión y la trama con dos o más cabos de seda cruda con torsión. Se utilizan dos tramas de la misma composición pero con las torsiones en sentido inverso"@es,
        "In pura seta o in seta grezza o in rayon o in mischia seta, è il crespo più conosciuto: è formato in catena da fili paralleli non torti e in trama da crespo. E' morbido e liscio, non trasparente, anche stampato. Il tessuto, prodotto in vari paesi, si presenta semi-opaco ed è particolarmente adatto per camicette e indumenti. Con questo idioma viene indicato anche un tessuto trattato in modo da ottenere un effetto 'a grinze'."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crêpe de Chine"@en,
        "Crespón de China"@es,
        "Crespo di Cina"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/161> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Bandrés Oto, Maribel. El vestido y la moda. Larousse, 1998."@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:definition "Tejido de seda cruda usado especialmente para luto, al cual, por un efecto de gofrado adquiere un aspecto de crespado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "English crepe"@en,
        "Crespón inglés"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/244>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/163> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:definition "Del lat. crystallĭnus, infl. en su acentuación por los numerosos adjs. en -ino, y este del gr. κρυστάλλινος krystállinos. Tejido  parecido a la batista de seda pero que difiere de ésta por ser de inferior calidad. Se teje en ligamento tafetán, urdimbre de algodón y trama de seda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cristaline"@en,
        "Cristalina"@es,
        "Cristallina"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/67> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/179> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "brochado"@es ;
    skos:definition "Brochado. Se aplica a los rasos, brocados y otros tejidos de seda que tenían alguna labor de oro, plata o seda, con el torzal o hilo retorcido o levantado. Acción de añadir a un tejido una o varias tramas suplementarias, pero solamente en los lugares en que el dibujo del tejido lo requiere; algo parecido a la forma de ejecutar un bordado con aguja. Se forma sobre el tejido de fondo, que tiene su trama propia, y se tejen independientemente unos motivos, tales como flores, adornos etc. más o menos separados unos de otros."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Embrochado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/18> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, M. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016."@es,
        """«Real Academia Española».
Accedido 20 de noviembre de 2018 http://www.rae.es/"""@es ;
    skos:definition "Del fr. agrément. Cinta de pasamanería de seda, propia del siglo XIX, en el que se incrustan vidrios y esmaltes imitando el azabache. Utilizada en vestimenta y tapicería"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Dress trimming"@en,
        "Agremán"@es,
        "cordoncino"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/147>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/537> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/189> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "Resca"@it,
        "scaglia"@it,
        "spigato"@it,
        "spinato"@it ;
    skos:definition "Del dim. de espiga. Tejido en el que urdimbres y tramas ligan en sarga dirección s y dirección z de tal forma que se producen líneas en forma de zigzag. La espiguilla se produce en sentido de la urdimbre o en sentido de la trama, según la dirección que lleven."@es,
        "Tessuto detto anche spigato, spinato, harring bone o scaglia. Ha disegnatura che comprende tutti i possibili spigati: generalmente a punta interrotta, ma anche a punta semplice, derivanti da ogni tipo di diagonale. Per mettere in evidenza il disegno si usa sempre la catena chiara e la trama più o meno scura, in funzione dell'uso cui è destinata. Il disegno piccolo è adatto per abiti e giacche, quello più largo per cappotti, sia in laneria che in drapperia. Tessuto dal tipico disegno lavorato ad armatura spina o saia, con particolare effetto diagonale dovuto alla particolare disposizione di due armature saie in direzione opposta a breve distanza l'una dall'altra, utilizzando fili di colore diverso. Si ottiene l'effetto che ricorda le spiche del grano o le lische di pesce, per questo motivo viene detto spina di pesce o spinato."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Chevron twill"@en,
        "Espiguilla"@es,
        "Spina di pesce"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/496>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/191> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946"@es,
        "Hollen, Norma, and Jane Saddler. Introducción a Los Textiles. México: Editorial Limusa, 2002."@es,
        "Pérez Sánchez, Manuel. El arte del bordado y del tejido en Murcia: siglos XVI-XIX. Murcia: Universidad de Murcia, Servicio de Publicaciones, 1999"@es ;
    skos:definition "Del occit. espoulin 'canilla de tejedor', y este del gót. *spôla; cf. a. al. ant. spuolo, islandés spôla. Por extensión, tejido espolinado es aquel que se fabrica utilizando una lanzaderas pequeñas dando un efecto de flores sobretejidas, como las del brocado de oro o de seda. Estos tejidos se obtienen mediante el tisaje en el telar Jacquard"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocade"@en,
        "Espolín (tejido)"@es,
        "Spolino (tessuto)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/471>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/97> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/193> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Blanxart y Pedrals, Daniel. Formulario de Teoría de Tejidos. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1941."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Tejer solo con espolín, y no con lanzadera grande"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocade"@en,
        "Espolinar"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/105>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/471> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/210> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M. Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. f."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "La que se obtiene de diversos tipos de animales y por lo tanto de alto contenido en proteínas. Son muchos y muy dispares los animales de los que se ha servido el ser humano para la obtención de fibras y con ellas la elaboración de hilos para la creación de textiles. La hilatura del pelo o las crines de muy diferentes especies como ovejas, cabras, caballos, camélidos, conejos, etc. da como resultado hilos con los que producir tejidos resistentes, cálidos y con un carácter altamenete aislante. Sin embargo la fibra textil de origen animal de mayor importancia a lo largo de toda la historia de la humanidad, es la seda que siempre se ha considerado como la fibra de mejor calidad y más lujosa."@es,
        "Vedi Fibra. Le fibre tessili animali sono elaborate da ghiandole poste sotto l'epidermide di certi animali (pecora, cammello, capra) e sono chiamate peli o crine oppure sono prodotte dalla secrezione di insetti (seta) e sono dette a filamento continuo."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Animal Fibre"@en,
        "Fibra animal"@es,
        "Fibra animale"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/267>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/618> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/212> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Reverse comber unit"@en,
        "Camino a retorno"@es,
        "Campo di ritorno"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/403>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/519> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/225> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "The American Silk Journal. A Dictionary of Silk Terms. New York: Clifford & Lawton, 1915"@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Tejido elaborado con hilos de seda muy torcidos en urdimbre y trama (torsión granadina) con ligamento tafetán. Es muy ligero y suave generalmente para velos o adornos."@es,
        "s.f. Tessuto realizzato con filo granatina.  da fr. grenadine stoffa leggera di seta granulosa a trafori, simile ad un merletto. Vedi filo granatina"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Grenadine"@en,
        "Granadina"@es,
        "Granatina (tessuto)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/249> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/226> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "De frisa. Operación consistente en rizar los pelos de los tejidos con pelo, por medio de la humedad y el calor"@es,
        "v. Operazione consistente nel arricciare i fili o il pelo (es. della lana) dei tessuti, attraverso l'umidità e il calore."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Frisar"@es,
        "Frisare"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/224>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/228> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Bandrés Oto, Maribel. El vestido y la moda. Larousse, 1998."@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Tela asargada que se identifica fácilmente su trama en cruzadillo o diagonal. Son gabardinas de seda con las mezclas de filadiz y estambre, tejidos utilizados para abrigos ligeros. La urdimbre es de filadiz con torsión muy fuerte o granadina."@es,
        "s. f. Adattamento del fr. gabardine (XV- XVI sec.) Nel senso corrente di impermeabile, deriva dallo sp. gabardina ' specie di casacca o tunica per operai', che è probabilmente un incrocio tra gabán ' gabbana' e tabardina ' tabarro'. Dallo sp. deriva anche il fr. galvardine e gavardine, da cui l'ingl. gaberdine. La variante gavardina ' sopravveste corta con maniche larghe' (XV sec), 'veste da casa' (XVI sec.). Stoffa con ordito particolarmente fitto, per lo più a tessitura diagonale, impiegata per soprabbiti pratici ed eleganti, uniformi ed impermeabili, in quanto facilmente impermeabilizzabile per la sua fittezza."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Silk gaberdine"@en,
        "Gabardina de seda"@es,
        "Gabardina di seta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/249> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/232> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Bandrés Oto, Maribel. El vestido y la moda. Larousse, 1998"@es,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998"@es,
        "Lewis, Ethel. La Novelesca Historia de Los Tejidos. Madrid: Aguilar, 1959."@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Del ár. clás. ẖazz o qazz, y este del persa gaz o kaž 'seda cruda'. Tela  caracterizada por la relativa separación o poca densidad de los hilos de urdimbre y trama, lo que le proporciona un aspecto de minúscula red o cuadrícula normalmente muy fina. Su nombre procede de la ciudad Siria de Gaza donde se producía este tejido"@es,
        "Da Gaza, località della Palestina. Dal fr.: gaze. Tessuto in cotone, in seta o altra fibra, generalmente molto sottile, leggero, rado e trasparente, in cui fili di ordito adiacenti si agganciano l'uno all'altro fra due trame o in corrispondenza di una trama: la struttura di base si presta a numerose varianti con effetto decorativo; i filati sono di solito cardati. Ricordato nelle dizioni gauze, gaze o mussola. Anche stoffa traforata che si ottiene o con la tecnica manuale o con l'apposito rimettaggio su un telaio a quattro licci. Nei primi decenni dell'Ottocento, il termine indicava anche lunghe sciarpe tubolari (Boa) usate nella stagione estiva."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gauze"@en,
        "Gasa (tejido)"@es,
        "Garza (tessuto)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/222>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/235> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M. Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. f"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:definition "Denominación genérica empleada para definir diferentes hilos de uso decorativo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo fantasia"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/233>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/51> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/240> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, P.ilar Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Campuzano, Javier. Manual de Voces Equívocas: Sacadas Del Diccionario de La Lengua Castellana. México: Imprenta de J.M. Lara, 1848"@es,
        "Canalejas Romá, Ricardo. Tejidos de Calada. Alcoy: Librería Lloréns, 1999."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "De gaya. Tejido adornado o bordeado por un galón, o adornar con listas de colores. Desde el siglo XIII y hasta que desaparece en el XVI, la gayadura no solamente fue aceptada, sino incorporada de lleno en calzas, jubones, mantos..."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gayado"@en,
        "Gayadura"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/230>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/242> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "The American Silk Journal. A Dictionary of Silk Terms. New York: Clifford & Lawton, 1915"@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "tafetán tornasol"@es ;
    skos:definition "Tafetán de seda muy brillante así denominado por semejanza a los espejos y al hielo."@es,
        "agg. Voce fr. p.p. del verbo glacer, che riferito a stoffe, indica un tessuto brillante. Es. taffetas glacé taffetas di due colori e molto luminoso."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Glacé"@en,
        "Glasé"@es,
        "Glacé"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/603>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/606> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/252> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "The American Silk Journal. A Dictionary of Silk Terms. New York: Clifford & Lawton, 1915"@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Del fr. grisaille. Voz utilizada para denominar los tejidos que tienen la urdimbre blanca y la trama negra o viceversa, ya sean obtenidos por tinte en madeja o en pieza y cuyo efecto de conjunto es un tono gris cambiante."@es,
        "s.f. Stoffa pettinata originariamente di seta e poi mista di lana e cotone. con armatura di tela, tessuta con intreccio di fili neri e bianchi, che nell'insieme si presenta a tonalità grigia. La stessa lavorazione viene oggi estesa a tessuti di cotone e a differenti accostamenti di timìnte; per estensione, abito da uomo confezionato con tale stoffa. Der. dal fr. grisaille, da gris ' grigio', in origine riferito alla tecnica del disegno e poi passato alla terminologia tessile ed in tale eccessione generalmente diffusosi."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Grisaille"@en,
        "Grisalla"@es,
        "Grisaglia"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/452>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/635> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/255> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Hilo de fantasía, estampado o pintado, que se utiliza para la urdimbre de algunos tejidos de calada"@es,
        """Filo che si presenta con differenti colorazioni ottenute per
tintura."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo chiné"@es,
        "Filo chiné"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/143>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/196> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/285> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "hojilla"@es,
        "hojuela"@es ;
    skos:definition "Del dim. de hoja; lat. foliŏla, pl. n. de foliŏlum. Hoja muy delgada, estrecha y larga, de oro, plata u otro metal, que sirve para galones, bordados, etc"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lamella"@en,
        "Laminilla metálica"@es,
        "Laminetta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/302>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/298> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Tela de Filipinas, clara como la gasa, con la urdimbre y la trama de filadiz, y listada de colores fuertes, tejida con seda e hilazas de la China"@es,
        "Tessuto filippino, chiaro come lo chiffon, con l'ordito e la trama della strusa, e dai colori vivaci, tessuto con seta e filati dalla Cina"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Piña cloth"@en,
        "Jusi"@es,
        "Jusi"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/322> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/302> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "alama"@es,
        "lamé"@es,
        "lamato"@it,
        "laminato"@it ;
    skos:definition "Del fr. lame. Tela adornada por el derecho con tramas de laminillas metálicas, lo que le otorga gran brillantez. Generalmente si la trama era de oro la urdimbre era color amarillo, mientras que si era de plata la urdimbre era blanca"@es,
        "s.m. Tessuto di seta o lana in cui sono intrecciati fili metallici, sottili, argentati o dorati, che lo rendono rigido e brillante. Fr. lamé 'stoffa laminata', da lame 'lamina'."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lamé"@en,
        "Lama"@es,
        "Lamé"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/285>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/309> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "CIETA Vocabolario Tecnico"@it ;
    skos:altLabel "lampaset"@es,
        "Lampasino"@it ;
    skos:definition "Tejido similar por su técnica de fabricación al lampás, o sea con el dibujo producido por efecto de trama, que en este caso es con una o dos tramas solamente, cuyo efecto se destaca sobre fondo a efecto de urdimbre, generalmente un raso o una sarga negativa. Por lo tanto, es un tejido más ligero que el lampazo, y se utiliza para vestiduras litúrgicas y en algunos casos para adornos"@es,
        """Tessuto operato con un solo ordito e una sola trama il cui
decoro è formato dalle trame slegate fermate da gruppetti di fili
di fondo con un’armatura saia. Tecnicamente fa parte della
famiglia dei damaschi, ma imita all’aspetto il lampasso per il
contrasto fra l’armatura di fondo e quella del decoro."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lampassette"@en,
        "Lampasete"@es,
        "Lampassette"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/31> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Monnas, Lisa. Reinassance Velvets. London: Hachette Book Group, 2012."@en,
        "Dávila Corona, Rosa., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, María. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "Tipo de tercipelo labrado, del cual lo alto eran las flores y labores, lo bajos o el fondo, el raso. Propio de los siglos XV y XVI"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Voided satin velvet"@en,
        "Altibajo"@es,
        "Altibajo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/317> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "Point of binding"@en ;
    skos:definition "Del lat. tardío ligatūra. Cruce de un hilo de urdimbre con uno de trama"@es,
        "s.f. Nella tecnica della tessitura è l'intreccio di un filo dell'ordito con uno della trama."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Binding point"@en,
        "Ligadura"@es,
        "Legatura"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/391>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/413> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/319> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA Vocabolario Tecnico"@it ;
    skos:altLabel "armadura"@es,
        "ligado"@es ;
    skos:definition "Lizo cuyas mallas se accionan para levantar los hilos de urdimbre"@es,
        """Licci le cui maglie operano esclusivamente per
sollevare i fili di ordito."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lineta"@es,
        "Gruppo Licci di alzata"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/324>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/427> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/323> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario Tecnico"@it ;
    skos:definition "Lizo cuyas mallas accionan exclusivamente para levantar los hilos de urdimbre"@es,
        """Liccio le cui maglie operano esclusivamente per
sollevare i fili di ordito."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lizo de alza"@es,
        "Liccio di alzata"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/427> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/325> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es,
        "CIETA Vocabolario Tecnico"@it ;
    skos:definition "Lizo cuyas mallas se accionan para bajar los hilos de urdimbre"@es,
        """Licci le cui maglie operano esclusivamente per
abbassare i fili dell’ordito."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Depression shaft"@en,
        "Lizo de rebaten"@es,
        "Liccio di abbassata"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/427> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/329> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:definition "Tela vistosa tejida en seda y parecida al droguete, algunas veces con trama de diversos colores o de metal. Se utiliza especialmente para adornos en la confección de sombreros"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Silk lustrine"@en,
        "Lustrina de seda"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/174>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/330> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lustrina brochada"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/196>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/88> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/337> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Montgomery, Florence. Textiles in America, 1650-1870. New York: W W Norton & Co Inc, 1984."@en,
        "Segal, William. Encyclopedia of Textiles. New Jersey: Prentice Hall, 1972."@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Lewis, Ethel. La Novelesca Historia de Los Tejidos. Madrid: Aguilar, 1959"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Tejido de algodón, seda u otras fibras, con ligamento de gasa de vuelta o gasa inglesa. Muy apropiado para velos"@es,
        "s.f. Tessuto leggero, forte e trasparente, usato per tende. Adattamento del fr. marquisette, dim. di marquise."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Marquisette"@en,
        "Marquiseta"@es,
        "Marchesetta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/234>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/346> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Tesauros - Diccionarios del patrimonio cultural de España - Diccionario de Materias». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://tesauros.mecd.es/tesauros/materias.html."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "Moiré"@en,
        "moaré"@es,
        "muer"@es,
        "mué"@es ;
    skos:definition "Del fr. moiré, este del it. mocaiarro, y este del ár. muẖayyar 'escogido'.  La técnica del muaré se obtiene sometiendo al tejido de grano grueso a presión por medio de cilindros grabados con el dibujo a obtener. El resultado es un tejido que da la impresión de hacer aguas"@es,
        "Effetti di riflessione di luce che si ottengono pressando con movimento rotatorio, dopo la piegatura, armature a coste trasversali. P.p. di marezzare, denom. da mare, 'per dipingere a forma di onde marine', col suff. -ezzare di origine settentrionale, per -eggiare."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Watered"@en,
        "Muaré (técnica)"@es,
        "Marezzato (tecnica)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/347> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/35> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Análisis de tejidos. Reconocimiento y análisis de fibras textiles, hilos y tejidos. Barcelona: Gustavo Gil S.A., 1944."@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo segundo: análisis de tejidos y técnica de su fabricación. Tarrasa: Editograf Pina, 1961"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Grupo de fibras cuyo origen puede fijarse a finales del XIX, con la producción con los primeros hilos de fibra artificial cuya materia base es la nitrocelulosa"@es,
        "Vedi Fibra. le fibre tessili artificiali semisintetiche prodotte nell'ultimo quarto dell'800 (a.1884, in cui fu fondata a Besançon una società per preparare fibre secondo il processo ideato da m. de Chardonnet) sono quasi esclusivamente preparate con materie prime di origine vegetale, ma anche sfruttando prodotti di origine animale, avendo per base la cellulosa delle piante e la caseina del latte ( lanital) e si differenziano dalle naturali per il fatto che mentre queste ultime, ad eccezione della seta, sono corte, le artificiali invece sono a filo continuo. Vi appartiene la fibra commerciale denominata rayon, che è ormai voce internazionale. Possono essere distinte in varie categorie: alla nitrocellulosa, alla viscosa, al cuprammonio e all'acetato di cellulosa. Le fibre artificiali sintetiche preparate da composti organici e inorganici di sintesi sono infine poliamidiche (ad es. il naylon); poliviniliche (ad es. il movil) e poliestere (ad es. il terital). Le fibre poliacriliche si ottengono per polimerizzazione degli esteri dell'acido acrilico e metacrilico; la più importante in commercio è la Orlon, impiegata per maglieria e soprabiti. Le fibre elastomeriche sono caratterizzate da alti valori di allungamento elastico. Fibre fibrillate sono dette le fibre ottenute per fibrillazione."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Artificial Fibre"@en,
        "Fibra artificial"@es,
        "Fibra artificiale"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/267>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/529> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/374> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "Del fr. chagrin, y este del turco çagrɩ. Tejido de seda fuerte, con el cuerpo del tafetán doble, labrada con labor pequeña parecida a la denominada saya de la reina. Utilizado en la confección de vestidos de mujer"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Segrí"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/382> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/383> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Hilo grueso de seda compuesto por varias hebras con una fuerte y marcada torsión que le da aspecto de cordoncillo"@es,
        "Filo che ha subito ritorcitura. Operazione con la quale nella filatura delle fibre tessili si abbinano più fili della stessa natura, dando loro un'ulteriore torsione al fine di ottenere filati più resistenti. Il senso di torsione è inverso a quello del filato semplice. Con l'impiego di filati di titolo e qualità diverse si ottengono ritorti con effetti speciali. L'operazione avviene mediante macchine chiamate ritorcitoi o ritorcitrici. Il filato ottenuto è detto ritorto."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Twine"@en,
        "Hilo torzal"@es,
        "Filo ritorto"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/151>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/268> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/395> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa,, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Martínez Meléndez, Carmen. Los nombres de tejidos en castellano medieval. Granada: Publicaciones de la Universidad de Granada, 1989."@es,
        "Moliner, María. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Del ár. hisp. zardaẖán, este del ár. zardaẖānah, y este quizá del persa zar doẖān 'humo de oro'.T ela de origen árabe, su nombre procede de \"zardájana\" que significa en árabe seda fina. Tafetán de seda muy fina y con listas de colores que se empleaba en la España musulmana del siglo XV para forros, cojines, bolsas, ornamentos y cubiertas de caballos de prendas lujosas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Zarzahán"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/322> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/4> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Clase de acanalado transversal cuyas líneas están formadas por bastas de urdimbre en el derecho y por un punto de ligadura en el revés. Intercalan de manera alterna hilos pares e impares"@es,
        """Armatura derivata dal cannellato, in cui le coste, formate da
slegature di fili d’ordito al diritto e da un’armatura (generalmente
taffetas) al rovescio, sono formate alternativamente dai fili pari
e dai fili dispari."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cannelé alternatif"@en,
        "Acanalado alterno"@es,
        "Cannellato alternativo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/406> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, F. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "cambellotto"@it,
        "camellotto"@it,
        "ciambellotto"@it,
        "ciamellotto"@it,
        "scammellotto"@it,
        "zambellotto"@it ;
    skos:definition "Tejido fuerte e impermeable, que antes se hacía con pelo de camello, y después con pelo de cabra de Armenia, fabricado en Famagusta, Alepo y en el Kurdistán. También tela hecha de pelo de cabra o de camello, de pelo con mezcla de lana, seda o hilo, o enteramente de lana peinada. Existían camelotes jaspeados, rayados, ondeados, estampados, lisos o de colores mezclados. Se trataba de un productos de importación se transformó cuando empezó a ser fabricado en Europa, convirtiéndose en un tejido con múltiples variedades locales, fabricado enteramente con lana o con mezcla."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Camelote"@en,
        "Camelote"@es,
        "Cammellotto"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/196>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/409> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Operación de juntar las arcadas con las cuerdas"@es,
        """Sospensione delle arcate alle corde del ramo con un ordine
stabilito. Uno scambio in quest’ordine provoca un errore di
collettaggio."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Harness tye"@en,
        "Coletaje"@es,
        "Collettaggio"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/403> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/411> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Disposición de un motivo, de un dibujo o de un ligamento que invierte medio curso de reporte. Un motivo contramostrado puede ser saltado, a retorno, invertido saltado, o invertido a retorno"@es,
        """Disposizione a scacchiera di un motivo o di un’armatura,
caratterizzata dallo slittamento di mezzo rapporto. Un motivo
può essere contresemplé per ribaltamento del motivo su un
asse verticale o orizzontale"""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Drop repeat"@en,
        "Contramostrado"@es,
        "Contresemplé"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/318>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/543> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/426> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "Mannella"@it ;
    skos:definition "Hilo de seda recogido en vueltas iguales para que luego se pueda devanar"@es,
        "s.f. Quantità di filato tessile avvolto a spire su un supporto di solito girevole (aspo o guindolo) e poi legato con il capo perchè non si arruffi. La matassatura puo essere a tipo incrociato, detto anche con azzettatura ' Grant', se il filo viene deposto obliquamente rispetto alla larghezza della fascia della matassa; del tipo a filzuoli o a fili paralleli se si dispongono sull'aspo le spire l'una accanto all'altra. Lat. mataxa, dal grec. mátaxa ' seta cruda', da cui il significato di fune, corda."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Silk skein"@en,
        "Madeja de seda"@es,
        "Matassa di seta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/481>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/527> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/43> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@en,
        "Montgomery, Florence. Textiles in America, 1650-1870. New York: W W Norton & Co Inc, 1984"@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Castany Saládrigas, F. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "twilling"@en,
        "Twill"@it,
        "sargia"@it,
        "spigato"@it,
        "spinato"@it ;
    skos:definition "Adj. Denominación general que se aplica a las telas que formaban finas estrías diagonales, a semejanza de la sarga, de diferentes colores, usadas para sayas, jubones, corsés, etc."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Serge"@en,
        "Asargado"@es,
        "Saia"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/367>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/547> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/432> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946."@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960"@es,
        "Montava Seguí, José Jorge. Teoría Del Diseño de Los Tejidos de Calada Ornamentales y Artísticos. Alcoy: Agrupación Empresarial Textil Alcoyana, 2001"@es ;
    skos:definition "Estas monturas están constituídas por cierto número de lizos movidos por medio de excéntricos o maquinitas especiales. Generalmente se quitan y se cambian cada vez que se termina la urdimbre del plegador"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Montura a lizos"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/324>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/363> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/434> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946"@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960"@es ;
    skos:definition "Montura constituída tanto por la máquina Jacquard como por lizos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Montura mixta"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/324>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/447> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/436> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Paso de la lanzadera a través de la calada portando la trama para que quede inserta en la tela"@es,
        """Passaggio completo di tutte le trame che, in rigoroso
ordine di successione, si alternano per formare gli
effetti di disegno.
La passata costituisce generalmente una
scalinatura di trama nei tessuti operati.
L’espressione ‘per passata’ aggiunta al nome di
un’armatura indica che tutte le trame della passata
lavorano insieme in questa armatura come se
fossero un elemento unico. Es: un taffetas per
passata."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pick"@en,
        "Pasada"@es,
        "Passata"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/311>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/384> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/437> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Del dim. de pelo. Urdimbre secundaria que tiene como función la unión suplementaria de las tramas, funcionando como ligadura"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pelillo"@es,
        "Pelillo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/384>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/387> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/44> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, M. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Adj. Denominación se aplica a las telas que tienen semejanza con el tafetán"@es,
        "Agg. dallo spagnolo. La denominazione si applica ai tessuti che hanno somiglianza con il taffetà"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Plain weave fabric"@en,
        "Atafetanado"@es,
        "Atafetanado"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/377> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/444> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Montava Seguí, José Jorge. Teoría Del Diseño de Los Tejidos de Calada Ornamentales y Artísticos. Alcoy: Agrupación Empresarial Textil Alcoyana, 2001."@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "Repeat"@en,
        "campo"@es,
        "rapport"@es,
        "reporte de dibujo"@es ;
    skos:definition "Largo y ancho de un sector del tejido ocupado por el ciclo de evoluciones que compone un dibujo. Sea cual sea el orden de pasado o motivos que puedan integrar el boceto, éstos deberán ajustarse a la anchura de los caminos o fracciones de la montura, o bien repetirse un número entero de veces"@es,
        """Altezza e larghezza del modulo compositivo del
disegno che viene ripetuto nell’altezza della pezza"""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pattern unit"@en,
        "Raport"@es,
        "Rapporto (di disegno)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/431>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/477> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/451> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "telar de mangos"@es,
        "telas a la pequeña tira"@es,
        "Telaio al piccolo tiro"@it ;
    skos:definition "Sistema de telar de tiro con ramo horizontal, cuyos lazos amarrados directamente en las cuerdas del ramo están unidos en unos tiradores, con los que el tirador de lazos maniobra"@es,
        """Chiamato anche telaio al piccolo tiro, è un telaio al
tiro in cui il ramo, disposto in orizzontale, prevede
lacci ad esso direttamente agganciati e collegati a
piccole leve, chiamate bottoni, che il tessitore aziona
in successione."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Telar de botones"@es,
        "Telaio a bottoni"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/449>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/456> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Se trata de un terciopelo labrado formado por una o varias urdimbres de pelo  que mezclan bucles de pelo en parte cortados y en parte sin cortar, formando anillos o rizos con los hilos del ligamento de pelo  que generan efectos de terciopelo cortado con efectos de terciopelo rizado, al combinarse forman los motivos decorativos"@es,
        """Velluto operato a uno o più orditi di pelo, il cui
decoro è ottenuto da pelo riccio e pelo tagliato;
quest’ultimo presenta un’altezza superiore al pelo
riccio, perché, durante la tessitura, il ferro per
velluto tagliato si sovrappone a quello per velluto
riccio."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ciselé"@en,
        "Terciopelo cincelado"@es,
        "Velluto cesellato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/613> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/457> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Terciopelo liso o labrado en el que bucles o rizos son cortados y seccionados por igual para dejar una pelusilla formada por una o varias urdimbres que se levanta y cubre la base de la tela"@es,
        """Velluto unito o operato la cui superficie è ricoperta,
in tutto o in parte, da ciuffi di pelo tagliato alla
stessa altezza di uno o più orditi di pelo, ancorati
all’armatura di fondo."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cut velvet"@en,
        "Terciopelo cortado"@es,
        "Velluto tagliato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/613> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/459> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Monnas, Lisa. Reinassance Velvets. London: Hachette Book Group, 2012"@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:definition "Terciopelo con motivos decorativos Se denominan labrados aquellos terciopelos en los que combinan secciones del tejido con dibujo y con otras zonas lisas generadas por un ligamento sencillo. Se realizan con con pelo cortado o rizado"@es,
        "Velluto con motivi decorativi più o meno complessi realizzati con pelo tagliato o riccio"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Voided velvet"@en,
        "Terciopelo labrado"@es,
        "Velluto operato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/613> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/462> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Terciopelo labrado en el que se combina pelo cortado y bucles. El efecto de los primeros más bajo que el de los segundos"@es,
        """Velluto operato composto da pelo riccio e pelo
tagliato, ottenuto con due ferri diversi non
soprammessi, ma inseriti singolarmente. Il pelo
riccio è in genere della stessa altezza o più alto del
pelo tagliato."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Broderie velvet"@en,
        "Terciopelo recamado"@es,
        "Velluto ricamato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/553> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/463> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "terciopelo de rizo"@es ;
    skos:definition "Terciopelo liso o labrado cuya superficie está cubierta (completamente si es liso y en la zona del diseño si es terciopelo labrado) de bucles de la misma altura"@es,
        """Velluto unito o operato con uno o più orditi di pelo,
rialzati soltanto con ferri di sezione rotonda."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Uncut velvet"@en,
        "Terciopelo rizado"@es,
        "Velluto riccio"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/613> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/464> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Obrero auxiliar encargado en los telares de tiro de separar los lazos y ejercer una tracción en las cuerdas seleccionadas para levantar los hilos de urdimbre convenientes para producir los efectos del dibujo"@es,
        """Nel telaio al tiro è il secondo operaio che assiste il
tessitore tirando, al suo richiamo, i lacci collegati alle
corde del ramo direttamente o mediante il tiratoio.
L’azione del tiratore di lacci fa alzare i maglioni e
quindi i fili di ordito secondo il disegno."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Draw-boy"@en,
        "Tirador de lazos"@es,
        "Tiratore di lacci"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/313>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/449> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/474> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es ;
    skos:definition "En el terciopelo de seda, la urdimbre que forma los efectos del terciopelo"@es,
        "Vedi Ordito di effetto"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pile warp"@en,
        "Urdimbre de pelo"@es,
        "Ordito di pelo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/438> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/476> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "Del lat. mediev. matizare, y este del gr. bizant. λαμματίζειν lammatízein, der. de λάμμα, -ατος lámma, -atos 'matiz', 'cinta, franja'. Graduación del baño colorante para obtener el matiz deseado"@es,
        "Tecnica di sfumato realizzata con seta di diverso colore o utilizzando bagno di tinte fino a raggiungere la gradazione desiderata."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Matizado (proceso)"@es,
        "Sfumato (processo)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/338>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/452> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/477> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Montava Seguí, José Jorge. Teoría Del Diseño de Los Tejidos de Calada Ornamentales y Artísticos. Alcoy: Agrupación Empresarial Textil Alcoyana, 2001"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Del lat. vulg. cammīnus, voz de or. celta, y este de or. hisp.; cf. celtíbero camanon. Ancho de la tela que corresponde al espacio por el que pasan todas las arcadas necesarias para formar un dibujo completo"@es,
        """1. Suddivisione della tavoletta di imputaggio in tante
aree quanti sono i rapporti di disegno (o sottomultipli) da
realizzare sul tessuto.
2. Per estensione, insieme delle arcate e dei maglioni
costituenti una sezione autonoma della montatura del
telaio, legati alle corde del ramo.
3. Larghezza del modulo di disegno corrispondente a
questa sezione della montatura."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Comber unit"@en,
        "Camino (dimensión)"@es,
        "Campo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/444>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/519> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/484> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Bandrés Oto, Maribel. El vestido y la moda. Larousse, 1998."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico italiano, ed.2019"@it ;
    skos:definition "Unidad que sirve para expresar el grosor de los hilos de seda. El número de \"deniers\" indica (desde el Congreso de París de 1900) el peso en gramos de 9000 m. de hilo crudo. Era la unidad base de peso en el sistema de numeración de Lyon para la seda"@es,
        """Unità di misura che esprime lo spessore dei fili continui di
seta o di altre fibre. Il numero in denari indica il peso in
grammi di 9.000 metri di filo di seta greggia (Congresso di
Parigi, 1900)."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Denier"@en,
        "Denier"@es,
        "Denaro"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/483> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/485> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Del lat. caput 'cabeza'. Se refiere al conjunto de hebras unidas por torsión, es decir, cada uno de los hilos simples que componen un hilo compuesto"@es,
        """1. Ciascuno dei fili riuniti da una torsione in un filato.
2. Ciascuno dei componenti di una trama, con o senza torsione
fra loro."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Warp thread"@en,
        "Cabo"@es,
        "Capo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/268>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/382> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/5> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Ligamento que forma bordones transversales elaborados por bastas de urdimbre sobre fondo tafetán"@es,
        """Tessuto con doppio ordito, uno di fondo che lavora in taffetas e
uno di pelo che ne ricopre la superficie, slegando per un numero
variabile di colpi e legando soltanto su una o due trame."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cannele simpleté"@en,
        "Acanalado con dos urdimbres"@es,
        "Cannellato semplice"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/508> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Pérez Morera, J, El tejido brocado en el México virreinal: sedas orientales y criollas. Cuadernos de arte de la Universidad de Granada, Norteamérica, 49, jul. 2018. Accedido 29 octubre de 2019. https://revistaseug.ugr.es/index.php/caug/article/view/7747"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/"@es ;
    skos:definition "Del fr. tissu. Tela de seda entretejida con hilos de oro o plata que pasan desde el haz al envés."@es,
        "Di fr. Tissu. Tessuto di seta intrecciato con fili d'oro o d'argento che passano dal dritto al rovescio."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lamé?"@en,
        "Tisú"@es,
        "Tisù"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/49>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/613> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/51> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:definition "Del lat. tardío attractīvus. Tejido con urdimbre de seda granadina y tramas de seda fantasía"@es,
        "Tessuto con ordito in seta granata e trame fantasia in seta"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Atractiva"@es,
        "Atractiva"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/235>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/249> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/514> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998"@es ;
    skos:altLabel "raso alternativo"@es ;
    skos:definition "Son ligamentos discontinuos o irregulares, se dividen en rasos irregulares cuadrados y rasos irregulares rectangulares"@es,
        "Sono legamenti discontinui o irregolari, sono divisi in satinati irregolari quadrati e rettangolari irregolari"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Irregular satin"@en,
        "Raso irregular"@es,
        "Raso irregolare"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/515>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/547> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/523> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Herrero Carretero, Concha. Vocabulario histórico de la tapicería. Madrid: Patrimonio Nacional, 2008"@es ;
    skos:altLabel "Telaio a licci"@it ;
    skos:definition "Telar en el que los plegadores o cilindros, entre los que queda tendida la urdimbre, son verticales al suelo, y las varas de liszos quedan suspendidas sobre la cabeza del tejedor, para ayudarle a separar manualmente los hilos pares de los impares de la urdimbre, y poder introducir el hilo de trama devanado en las canillas. Esta técnica se introducía en Madrid en 1725 por tapiceros procedentes de los Gobelinos de París"@es,
        "Telaio in cui i rulli o i cilindri, tra i quali viene posato l'ordito, sono verticali al suolo e le aste lisce sono sospese sopra la testa del tessitore, per aiutarti a separare manualmente i fili dispari dell'ordito, e per poter introdurre il filo di trama nelle bobine. Questa tecnica fu introdotta a Madrid nel 1725 da tappezzieri dei Gobelins di Parigi"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Telar de alto lizo"@es,
        "Telaio a licci alti"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/363>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/524> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Herrero Carretero, Concha. Vocabulario histórico de la tapicería. Madrid: Patrimonio  Nacional, 2008"@es ;
    skos:altLabel "Telaio a pedale"@it ;
    skos:definition "Telar en el que los plegadores o cilindros entre los que queda tendida la urdimbre son horizontal al suelo, y cuenta con un pedal de madera o cárcola, que permite alzar o bajar alternativamente los lizos y separar las capas pares e impares de la urdimbre, lo que facilita y aunmenta la velocidad de pasada al dejar las manos libres del tejedor"@es,
        "Telaio in cui le curve o i cilindri tra i quali viene posato l'ordito sono orizzontali al suolo e presenta un pedale in legno o carcassa, che consente di alzare o abbassare le altezze alternativamente e di separare gli strati dispari e pari dell'ordito, che facilita e aumenta la velocità di passaggio lasciando le mani libere dal tessitore."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Telar de bajo lizo"@es,
        "Telaio a licci bassi"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/363>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/533> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Nobleza"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/103>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/175> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/535> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:definition "Es un terciopelo de seda con el pelo más largo, como el del peluche, pero se exagera la inclinación del pelo, mediante el frote y el calor simultáneos, en el acabado. Resulta más brillante que el raso, se utiliza para tapicería"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Velveteen"@en,
        "Pana de seda"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/439>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/461> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/536> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Paño de seda"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/489> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/538> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Tessuto in seta o raion, in superficie satinata, ma poco lucente, leggermente granuloso, leggero e soffice. Può essere impermeabilizzato per indumenti sportivi (ad esempio giacche a vento) particolarmente pregiate."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Silk Skin"@en,
        "Piel de seda"@es,
        "Pelle di seta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/539> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/539> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lyon Satin"@en,
        "Raso de Lyon"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/538> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/541> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Dal cinese: pun-ki, tessuto in casa. Seta selvatica, ruvida e irregolare. Il colore naturale è panna o marrone chiaro, di solito viene tinta. Usata per abiti femminili.  Seta cinese, simile al taffetà, pesante e morbida."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pongis"@es,
        "Pongée"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/551> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Raso compuesto"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/638>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/557> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:definition "Tessuto abbastanza usato soprattutto per tessuti pesanti con effetti multicolori. Di solito è tessuto con l'ordito di cotone di buona filatura e mercerizzato in numeri sottili, e la trama di seta che copre completamente l'ordito, producendo l'effetto principale del tessuto. I legamenti denominati in ripetizioni di sequenze alternative sono particolarmente usati."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Silk rep"@en,
        "Reps de seda"@es,
        "Reps di seta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/556>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/56> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Mortimer, Thomas, and John Adams. A New and Complete Dictionary of Trade and Commerce : Containing a Distinct Explanation of the General Principles of Commerce"@en,
        "an Accurate Definition of Its Terms ... a Particular Description of the Different Productions of Art and Nature, Which Are the Basis and Support of Commerce. London, 1766."@en,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Terreros y Pando, Esteban. Diccionario Castellano con las voces de Ciencias y Artes, y sus correspondientes en las tres lenguas Francesa, Latina e Italiana Vol.I. Madrid: Imprenta de la viuda de Ibarra, hijos y compañía, 1786"@es ;
    skos:definition "Nombre con el que se denomina en la zona de Esmirna a los mejores tejidos o brocados de oro fabricados en Venecia"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Balastri"@en,
        "Balastri"@es,
        "Balastri"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/97> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/600> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:definition "Sono simili ai satin a causa della loro costruzione, il solco della saia è interrotto in ogni due punti della legatura, in quello della saia interrotta è ogni tre punti. La procedura è simile ai i satin, possono anche essere classificate in due gruppi, quelli dei corsi quadrati e rettangolari"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Sarga interrumpida"@es,
        "Saia interrotta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/601>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/601> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:definition "Tipo de ligamento derivado de la sarga fundamental cuyo surco presenta interrupciones o cambios de dirección a cada dos puntos de ligadura. Existen satinas de curso cuadrado y de curso rectangular."@es,
        "Tipo di legamento derivato dalla saia fondamentale, in cui ogni due punti della legatura formano un gruppo diagonale, toccandosi così per angolo ed essendo isolati, ogni due dei punti di riferimento di ciascun gruppo, dai restanti gruppi"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Sarga satina"@es,
        "Saia satin"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/600>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/602> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:definition "Questa classe di legamenti è ampiamente utilizzata nei tessuti jacquard, perché attraverso di essi è possibile ottenerli in un tessuto semplice, con l'ordito di un colore e la trama di un altro, ottenuto con il legamento di base positivo (leggero) e il colore di l'ordito, ottenuto con lo stesso legame negativo (pesante). Questa serie di toni tra positivo e negativo di qualsiasi legamento è ottenuta attraverso una serie di evoluzioni del punto base, applicate al passaggio fondamentale, che ha il numero di quadrati presi in ordine crescente."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Sombreados"@es,
        "Ombreggiati"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/430>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/606> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:altLabel "taffettà rigato"@it ;
    skos:definition "taffettà di seta naturale tessuto con l'ordito in diversi colori formando liste e la trama in colore unito, o viceversa"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tafetán listado"@es,
        "Taffetà rigato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/242>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/322> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/615> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Terciopelo del Norte"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/614> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/616> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:definition "Nella macchina Jacquard, un'asta orizzontale che riceve movimenti di spostamento a seconda dell'impulso dato dal cilindro con i cartoni ad esso attaccati: un foro nel cartone non produrrà spostamento, ma la sua mancanza farà sì che l'ago scorra così che il gancio verticale corrispondente attaccato ad esso non sarà in grado di essere sollevato dalla lama del coltello quando si alza. Normalmente viene guidato verso il cilindro per mezzo di molle laterali ed è supportato da una guida nella tabella degli aghi."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Needle"@en,
        "Aguja"@es,
        "Ago del telaio"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/447> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/624> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es ;
    skos:definition "Representa un hilo que pasa por debajo de la pasada en donde se cruza, es decir, la trama pasa por encima de la urdimbre. En la representación en cuadrícula, corresponde a los cuadros en blanco"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Dejado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/442>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/625> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/625> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es ;
    skos:definition "Hilo de urdimbre que pasa por encima de una pasada de trama, es decir, la urdimbre pasa por encima de la trama. En la representación en cuadrícula corresponde a los cuadrados marcados con un signo o rellenos de color negro."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tomado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/442>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/624> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/627> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Herrero Carretero, Concha. Vocabulario histórico de la tapicería. Madrid: Patrimonio Nacional, 2008"@es ;
    skos:definition "Hilo compuesto por una laminilla de oro, de aproximadamente 1mm de ancho enrollado o entorchada entorno a un alma de seda.  Empleado en la trama para realzar algunos motivos de los diseños."@es,
        "Filo composto da una lamina d'oro, circa 1 mm di larghezza arrotolata o avvolta attorno a un'anima di seta. Utilizzato nella trama per migliorare alcuni motivi dei disegni."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gold Wire/ Gold Thread"@en,
        "Hilo de oro"@es,
        "Filato d'oro"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/293>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/629> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Herrero Carretero, Concha. Vocabulario histórico de la tapicería. Madrid: Patrimonio Nacional, 2008"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Refiérase al proceso usado para crear las tapicerías pesadas, los textiles tejidos ornamentales o los paños que cubrían las paredes, cortinas, tapicería, o los que se tendían de ventanas o de balcones. El proceso se realiza en un telar de tapicería y se diferencia del telar de dimensiones más pequeñas, este telar se realiza bajo un patrón particular de diseño. Las diversas técnicas se utilizan con colores que se mezclan y se sobreponen para crear sombras y figuras. Los detalles del diseño se pintan o se bordan en algunas de ellas"@es,
        "Tecnica di tessitura utilizzata per creare tappezzerie pesanti, tessuti ornamentali o tessuti che coprivano pareti, tende per finestre e balconi. Il processo viene eseguito su un telaio da tappezzeria e differisce dal telaio normale di dimensioni più ridotte, questo telaio è realizzato secondo un particolare modello. Varie tecniche vengono utilizzate con colori che si fondono e si sovrappongono per creare ombre e figure. I dettagli possono essere dipinti o ricamati ."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Upholstery/ Tapestry"@en,
        "Tapicería"@es,
        "Tappezzeria"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/608>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/630> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/630> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Herrero Carretero, Concha. Vocabulario histórico de la tapicería. Madrid: Patrimonio Nacional, 2008"@es ;
    skos:definition "Tappezzeria intrecciata con seta e lana e con un basso numero di fili metallici"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Fine Upholstery / Tapestry"@en,
        "Tapicería fina"@es,
        "Tappezzeria fine"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/629>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/636> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Tejido de seda, con ligamento tafetán, y para cuya elaboración se utilizaban sedas silvestres, hilos groseros y muy irregulares que producen un grano irregular en los tejidos"@es,
        "Tessuto ad armatura tela, morbido e sottile, di aspetto serico e irrecolare. Proviene da bozzoli di bachi selvatici. E' prodotto in Cina e in India."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tusor"@es,
        "Tùssor"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/133>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/65> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "Tamara BOCCHERINI, Paola MARABELLI, Atlante di Storia del Tessuto, Itinerario nell'arte tessile dall'antichità al Déco,1995 Firenze."@it ;
    skos:definition "Del javanés batik 'pintado'. Técnica de estampado de tejidos al estilo javanés, en la que las partes que se van a teñir se delimitan cubriendo con cera lo que constituirá el fondo del dibujo"@es,
        "Tecnica di stampa per riserva, ovvero il decoro è ottenuto 'riservando', cioè coprendo, le zone che non si vogliono tingere. Nel Bathik la 'riserva' è eseguita con uno strumento chiamato canting formato da un piccolo recipiente che contiene cera riscaldata e un beccuccio dal quale la cera viene fatta colare sul tessuto creando il disegno. Un altro strumento ultilizzato  per riservare è il cap, un timbro in metallo che riscaldato viene immerso nella cera fusa e poi premuto sul tessuto lasciando che questo impregni  di cera. Sono usati anche blocchi di legno intagliati. una volta riservate tutte le parti del tessuto che non devono essere colorate si procede alla tintura per immersione e successivamente si provvede ad eliminare a caldo la cera. Per realizzare decorazioni a più colori l'operazione di ceratura e di tintura deve essere ripetuta per ogni colore."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Batik"@en,
        "Batik"@es,
        "Bathik"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/196>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/198> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/7> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Especie de acanalado transversal con aspecto de raso. Sus canales, poco salientes, están formados por bastas contramostradas de hilos de una urdimbre de efecto por encima de un ligamento producido por los hilos de una urdimbre de fondo"@es,
        """Tessuto con doppio ordito, uno di fondo e uno di pelo i cui fili si
slegano alternativamente sull’armatura di fondo. Le coste sono
appena visibili."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cannelé des Indes"@en,
        "Acanalado de las Indias"@es,
        "Cannellato delle Indie"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/71> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:definition "Del port. bengala, y este del persa bangāle 'Bengala', provincia del Indostán. Tejido derivado de la muselina, llamado así por su procedencia"@es,
        "Tessuto derivato dalla mussola, chiamato così per la sua provenienza"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bengal"@en,
        "Bengala"@es,
        "Bengala"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/355> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/82> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "TERREROS Y PANDO, Esteban, Diccionario Castellano con las voces de Ciencias y artes, y sus correspondientes en las tres lenguas Francesa, Latina e Italiana Vol.I, Madrid, 1786"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "bocillo"@es ;
    skos:definition "De bobo. Antiguo encaje de seda que llevaban las mujeres prendido alrededor del escote que caía hacia abajo como valona, o puesto como adorno alrededor del cuello en los vestidos de mujer, con una chorrera cayendo por delante"@es,
        "Antico merletto di seta indossato dalle donne attorno alla scollatura che cadeva come una vallone, o posto come ornamento intorno al collo in abiti da donna, con un gusher che cadeva di fronte"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bobillo"@en,
        "Bobillo"@es,
        "Bobillo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/180>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/73> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/89> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "Del lat. vulg. *burrŭla, dim. del tardío burra 'borra. Conjunto de hilos o cordoncillos en diversos materiales como algodón, seda, oro, plata, etc; que reunidos por uno de sus cabos y sueltos por el otro, penden en forma de cilindro o de media bola"@es,
        "Dal volgare latino burrŭla. Set di fili o corde in vari materiali come cotone, seta, oro, argento, ecc; raccolti da una delle loro estremità e sciolti dall'altra, sono appesi sotto forma di cilindro o mezza palla"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tassel?"@en,
        "Borla"@es,
        "Borla"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/99> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Fuente oral"@es ;
    skos:definition "Se dice del ancho de un tejido que sale de un telar Jacquard. Su nombre se debe a que estos tejidos se empleaban generalmente para indumentaria religiosa"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Chasuble Width"@en,
        "Ancho casulla"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/447>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/66> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/108> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "buratillo"@es,
        "fr. burat"@it,
        "sp. burato"@it ;
    skos:definition "Tejido muy fino con ligamento tafetán, parecido a la muselina, que se teje con urdimbre de seda y tama de estambre. Se parece a un paño de cendal y es muy transparente"@es,
        "s.m. ant. Stoffa rada e trasparente, drappo da ricami. Lat. mediev. buratus e diminuitivo buratellus (sec. XIII, Verona) ' tela buratto' da bura, che è postulato anche dal fr. bure 'stoffa rozza di lana'. E' voce d'area settentrionale, diffusasi anche nell'Italia meridionale."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Buratin"@en,
        "Buratina"@es,
        "Buratto"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/111>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/355> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/124> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "Tela lujosa de seda, adamascada, fina y brillante, a veces tejida con hilo de oro, otras decorada con pájaros y dibujos geométricos, que se usó desde el siglo XIV al XVIII para vestiduras de talares y cubiertas de camas lujosas. Fabricada inicialmente en Persia, India y China, a base de dibujos geométricos. Se extendió por Siria, Alejandría, Chipre y Grecia. A partir del siglo XV el término camocán se sustituyó por damasco"@es,
        "Der. spagn. Lussuoso tessuto di seta, damascato, fine e lucente, a volte intrecciato con fili d'oro, decorato con uccelli e disegni geometrici, che fu usato dal XIV al XVIII secolo per i capi talari e coperte lussuose. Inizialmente realizzato in Persia, India e Cina, basato su disegni geometrici. Si è diffuso attraverso la Siria, Alessandria, Cipro e la Grecia. Dal XV secolo il termine camocán fu sostituito dal damasco"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Camocán"@es,
        "Camocán"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/10>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/168>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/140> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Del ingl. shawl 'pañuelo grande'; cf. chal. Tela de seda de China, comunmente de color azul, semejante al tejido gro de Tours, aunque con menos seda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Shawl"@en,
        "Chaúl"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/258>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/259> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/155> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "Bandrés Oto, Maribel. El vestido y la moda. Larousse, 1998."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "Crespo"@it ;
    skos:definition "Del fr. crêpe, y este del lat. crispus 'crespo'. Tejido de lino, algodón o algunas veces de seda que presenta pequeños relieves en la superficie producidos por la superposición de hilvanes y por la utilización de los hilos con torsiones elevadas."@es,
        "s.m. Termine comunemente usato nell'industria tessile e nella moda in luogo dell'it. crespo. s.m e agg. Tessuto di cotone, lino, mezzo lino, seta, raion, lana, con fili in ordito e trama fortemente ritorti. Ha un caratteristico aspetto ondulato, l'increspamento, dovuto al restringimento che il filato subisce durante la rifinitura. Fu importato dall' oriente nel sec. IX e fabbricato a partire dal sec. XII anche in italia, specie a Bologna. Una varietà è il Crespo di Cina, un tessuto originario della Cina, come chiaramente indica la denominazione, di seta in tela molto fine, usato per abiti femminili, per vestiti da ballo. ecc. Crêpe e' voce fr.., agg. sostantivato, per indicare un tipo di tessuto dal caratteristico aspetto increspato. In Italia appare agli inizi del XIX sec. In commercio esistono molte varietà di tale tessuto."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crepe"@en,
        "Crepé"@es,
        "Crêpe"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/157>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/174> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Tejido de seda elaborado en Francia en el siglo XIX; una de sus varieades eran los droguetes con plata. Sedería labrada, formada por un fondo disimulado de tafetán, sobre el cual los hilos del mismo color, de una urdimbre especial, trazan a su vez una especie de fondo en armuse, mediante grandes bastas ligadas muy regularmente, formando sargas, espigas, etc. y al mismo tiempo las líneas de un dibujo que muy frecuentemente viene acabado por los efectos de otra coloración producida por tramas lanceadas o ligadas en el fondo. Los dibujos son pequeños, con frecuecia se limitan a ramos de flore con contornos  marcados por la trama"@es,
        "s.m. Tessuto di tutta o mezza lana mista a seta o lino, fabbricato specialmente nella Francia settentrionale. Dal fr. droguet (sec. XVI) stoffa di lana di poco prezzo, der. da drogue. La voce è passata poi nella forma droghét nei dialetti piemontese, lombardo, ed emiliano."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Droguet"@en,
        "Droguete de seda"@es,
        "Droghetto"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/329>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/418> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/175> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Del lat. effectus. Manera en que se cruzan o trabajan los hilos que realizan el motivo decorativo de un tejido labrado. Por extensión, motivo del dibujo"@es,
        "s.m. Nell'industria tessile è il sistema degli intrecci della trama e dell'ordito per ottenere il disegno nelle stoffe operate. Voce dotta, dal lat. effectus, esecuzione, compimento."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Effect"@en,
        "Efecto"@es,
        "Effetto"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/404>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/533>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/60> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/190> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/)"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Del occit. espoulin 'canilla de tejedor', y este del gót. *spôla; cf. a. al. ant. spuolo, islandés spôla. Pequeña lanzadera usada para pasar tramas de decoración entre los hilos de urdimbre."@es,
        "s.m. Piccola navetta impiegata nella fabbricazione dei broccati detti appunto spolinati. Der. di spola"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocading shuttle"@en,
        "EspolÍn (objeto)"@es,
        "Spolino (oggetto)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/311>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/471>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/97> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/220> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "marcelina"@es ;
    skos:definition "Del lat. Florentīnus. Tejido de seda muy fino originario y característico de la ciudad italiana de Florencia, normalmente tejido en raso de color blanco labrado y muy imitado por los talleres de tejeduría de Francia. Se empleaba para hacer prendas de vestir exteriores, muy consumidos en el siglo XVIII"@es,
        "s.f. ant. Tessuto di seta. Adattamento del fr. florence, da Florence ' Firenze', dove in origine si fabbricava."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Florentine"@en,
        "Florentina"@es,
        "Floranza"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/604>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/259> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2005"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Tejido de seda acanalado, a veces labrada, semejante al tafetán, pero de más cuerpo que se producía en Tours, en los siglos XVI y XVII. En el siglo XVIII había un grodetur pequeño, con matices, listado, doble, matizado con oro, con plata y matices, etc."@es,
        """Vedi Gros. Indica il derivato dal taffetas formato da un filo e due colpi della
stessa trama."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gros de Tours"@en,
        "Gro de Tours"@es,
        "Gros de Tours"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/140>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/25>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/254> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/266> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "De hilado.  Cinta de seda muy estrecha con ligamento tafetán y con urdimbre y trama de filadiz"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hiladillo (decoración)"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/147>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/313> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario Tecnico"@it ;
    skos:definition "Del lat. laqueus. En el telar, las anillas que unen las cuerdas del ramo de los que hay que tirar para que se levanten los hilos de urdimbre necesarios para pasar la lanzadera con la trama. Los telares que funcionan con este mecanismo se denominan telares de lazos"@es,
        """L’insieme degli anelli dentro i quali sono riunite le corde del
ramo o del tiratoio che devono essere tirate per sollevare i fili
dell’ordito nel telaio al tiro. Un errore nella programmazione
della confezione dei lacci o nel tirarli determina un ‘errore del
tiro’."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lash"@en,
        "Lazo"@es,
        "Laccio"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/449>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/464>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/665> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/318> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "CIETA Vocabolario Tecnico"@it ;
    skos:altLabel "System of binding"@en,
        "armadura"@es,
        "armura"@es,
        "cruzamiento"@es,
        "ligado"@es ;
    skos:definition "Del lat. ligamentum. Cada una de las formas características en que se cruzan los hilos de urdimbre y trama. Los tres ligamentos principales son el tafetán o tela, la sarga y el raso. Una tela tejida en un sólo ligamento será una tela lisa, mientras que una en la que se combinen dos o más ligamentos diferentes formando una decoración será una tela labrada.  La palabra armura es sinónimo de ligamento, una traducción muy literal hecha del italiano y  del francés."@es,
        """Sistema in cui si intrecciano i fili di ordito e di trama secondo
uno schema predefinito. Un tessuto può avere una o più
armature diverse."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Weave"@en,
        "Ligamento"@es,
        "Armatura"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/411>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/413>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/548> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/321> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "CIETA Vocabolario Tecnico"@it ;
    skos:altLabel "Liscio"@it ;
    skos:definition "Voz expr. Raso o tafetán de seda, no labrado. Calidad unifrome de la superficie de una tela. Por extensión, tejido en cuyo reporte de ligamento no hay interrupción en toda la superficie de la tela, y que está ejecutado por medio de lizos. Opuesto a labrado"@es,
        """1. Aspetto uniforme di un tessuto.
2. Per estensione, un tessuto in cui l’armatura si
ripete regolarmente senza interruzioni o
cambiamenti sulla superficie, prodotta soltanto con i
licci."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Plain"@en,
        "Liso"@es,
        "Unito"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/42> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/359> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Del lat. pecten, -ĭnis. En el telar, pieza formada por una barra, que como en los peines, tiene una serie de púas entre las cuales pasan en el telar los hilos de la urdimbre y tiene la anchura de la tela que se prevé tejer. Sirve para ajustar y comprimir las tramas de la tela a medida que se va tejiendo"@es,
        "s.m. Nella tecnica della tessitura è quel dispositivo costituito da sottili lamine metalliche parallele, fissate da due traverse orizzontali, attraverso le quali passano i fili dell'ordito. Il numero delle lamine è in rapporto col tipo di tessuto. Collocato sulla cassa battente serve a ravvicinare i fili di trama al tessuto già fatto. Dal lat. pecten, -inis 'pettine."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Peine"@es,
        "Pettine"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/384>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/36> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "anacaste; anacosa; anacostia; anacote; french merino"@en ;
    skos:definition "Del fr. ant. anascot, y este de Hondschoote, ciudad flamenca. Tela de seda parecida a la sarga batavia de cuatro, artículo muy parecido a la surá de seda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Anacosta"@en,
        "Anascote"@es,
        "Anacoste"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/13>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/62> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/377> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "Taffetano"@it,
        "Taffettano"@it,
        "Taffetà"@it ;
    skos:definition "Del cat. o it. taffeta, y estos del persa tāfte 'tejido'. Tejido de seda en cuyo ligamento, los hilos de urdimbre y trama se cruzan de uno en uno, alternando los hilos pares e impares en cada pasada. Junto con la sarga y el raso, es uno de los tres ligamentos básicos de los que se derivan todos los demás. Si el tafetán está realizado en lino, algodón o cualquier otra fibra, se le denomina simplemente tela"@es,
        "s.m. Tessuto di seta leggero e lucido. Usato per abiti femminili e foderami. Taffettà adesivo è detto il comune cerotto o sparadrappo. Lat. mediev. taffatanus. Dal fr. taffetas, a sua volta dal pers. tā fté ' tessuto', diffuso in tutte le lingue d' Europa."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Taffeta"@en,
        "Tafetán (tejido)"@es,
        "Taffettà (tessuto)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/44>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/392> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Del lat. ordīri. Preparar los hilos de urdimbre en la urdidera para tenderlos en el telar"@es,
        """Preparazione dell’ordito in fili di numero definito,
disposti ordinati e paralleli tutti della stessa
lunghezza, destinati ad essere avvolti sul subbio di
ordito."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "To beam"@en,
        "Urdir"@es,
        "Orditura"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/481>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/503> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/399> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960"@es,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998."@es ;
    skos:definition "Los derivados del raso reciben el nombre de acanalados oblícuos, cuando producen unos surcos o pequeños canales parecidos a los formados por los teletones o acanalados derivados del tafetán, pero dispuestos en línea oblícua."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ribbed satin"@en,
        "Acanalado oblícuo"@es,
        "Cannellato obliquo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/2>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/400> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Montgomery, Florence.Textiles in America, 1650-1870. New York: W W Norton & Co Inc, 1984"@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998."@es ;
    skos:altLabel "ottoman cord"@en ;
    skos:definition "Acanalados longitudinales, con urdimbre gruesa y poco densa, y pasadas finas de mucha cuenta"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Warp rib fabric"@en,
        "Acanalado longitudinal"@es,
        "Cannellato longitudinale"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/2>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/418> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Tipo de tela de seda del siglo XVIII, de constitución análoga a los droguetes y caracterizado por los fondos pequín de acanalados varios"@es,
        """Tessuto operato caratteristico del XVIII secolo. La sua
costruzione è analoga a quella del droghetto liseré, ma
con fondi ad effetto pékin, cannelé simpleté o cannetillé."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Delfinado"@es,
        "Dauphine"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/174>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/2>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/361> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/429> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "bastidor"@es ;
    skos:definition "Del germ. *mark; cf. nórd. mark, a. al. ant. marka. Estructura exteriror del lizo que sirve de sostén a las mallas o lizos suspendidos entre dos varillas longitudinales"@es,
        """Supporto rigido in legno o metallo delle maglie che
compongono il liccio."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Heddle frame"@en,
        "Marco"@es,
        "Quadro"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/324>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/427>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/428> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/439> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Del fr. peluche. Terciopelo cortado de pelo largo"@es,
        "s.f. Stoffa solitamente di lana, dal pelo più lungo del velluto, morbido e folto, usata per cappotti e cappelli e nella fabbricazione di giocattoli e soprammobili; tessuto felpato; velluto riccio. Voce fr. derivata dall'it. peluzzo. Dalla Francia passata all'inglese plush (XVII sec.) allo sp. peluche e anche al ted. Plüsch al russo plus. in it. e sp. accanto al francese peluche è usato felpa."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Plush"@en,
        "Peluche"@es,
        "Peluche"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/202>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/535> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/448> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Canalejas Romá, Ricardo. Tejidos de Calada. Alcoy: Librería Lloréns, 1999."@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Tipo de telar dotado de unas varillas sumplementarias que se introducen en la calada correspondiente y dan lugar a bucles o rizos de pelo. Estos bucles pueden cortarse para formar pelo, o no. Se utiliza para la obtención de terciopelos por urdimbre, alfombras, etc."@es,
        """Telaio su cui si eseguono tessuti operati attraverso
una selezione dei fili dell’ordito ottenuta attraverso
l’inserzione di bacchette, fornite o meno di anelli. Le
bacchette sono inserite tra il subbio dell’ordito e il
corpo dei licci."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pattern-rod loom"@en,
        "Telar  de varillas"@es,
        "Telaio a bacchette"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/396>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/455> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Terciopelo obtenido después del tisaje en el que con un cuchillo afilado (sable) se seccionan las bastas de trama o de urdimbre. Consiste en un raso de ligamento especial para que las bastas queden en la superficie y posteriormente sean estampados o cortadas. Así pues se producen unos mechones de pelo que se elevan formando los motivos del dibujo"@es,
        """Tessuto in cui gli effetti decorativi sono ottenuti dopo
la tessitura, recidendo lunghe briglie di ordito con
una lametta in modo da ottenere una superficie
pelosa. L’armatura utilizzata è di solito un raso a
legature raddoppiate, che presenta anche un ordito
di legatura che forma taffetas sotto le zone delle
slegature recise. Queste di solito sono state
preventivamente stampate o su tessuto o su ordito."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Velours au sable"@en,
        "Terciopelo al sable"@es,
        "Velours au sabre"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/196>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/460> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "stamped"@en,
        "Frappé ; Gaufré"@it ;
    skos:definition "Terciopelo liso cortado que después del tisaje se le aplica la técnica del gofrado por la que a través de este procedimiento se elabora la decoración aplastando el pelo"@es,
        """Disegno o effetto prodotto sui velluti uniti, dopo la tessitura,
facendoli passare attraverso due cilindri, uno inciso in rilievo,
l’altro liscio, per produrre schiacciamenti in alcune aree del pelo."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gauffered velvet"@en,
        "Terciopelo gofrado"@es,
        "Velluto goffrato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/244>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/613> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/461> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Terciopelo liso o con bordones que suele ser de algodón. Suelen tener una urdimbre y una trama de basamento, y de otra trama destinada a producir bastas para ser cortadas. Así pues, después del tisaje se corta mecánica o manualmente las bastas de trama, con el objetivo de producir pelo"@es,
        """Velluto unito o a coste, di solito in cotone, ottenuto
dopo la tessitura dal taglio manuale o meccanico
delle slegature di trama di un’armatura ad effetto
trama, come, per esempio, il reps."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Weft-pile weave"@en,
        "Terciopelo por trama"@es,
        "Velluto per trama"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/534>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/535> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/470> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "trama de lanceado"@es,
        "trama de lanzado"@es ;
    skos:definition "Trama suplementaria que pasa de parte a parte del ancho de la tela"@es,
        "Trama supplementare passata da cimosa a cimosa"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pattern weft"@en,
        "Trama lanzada"@es,
        "Trama lanciata"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/178>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/310>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/384> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/482> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Canalejas Romá, Ricardo. Tejidos de Calada. Alcoy: Librería Lloréns, 1999."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960"@es,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998"@es ;
    skos:definition "Compuesta por dos o más ligamentos sarga. Se obtienen mezclando la sarga fundamental con bases de evoluciones diversas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Composite twill"@en,
        "Sarga compuesta"@es,
        "Saia Composta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/6>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/62>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/489> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "abrillantado"@es ;
    skos:definition "Del lat. lustrāre 'purificar'. Término usado para describir una superficie brillane aplicando calor, presión o una acción química a un tejido, o una sustancia de lustrado"@es,
        "Riferito ai tessuti, indica un aspetto superficiale lucente, generalmente conferito artificialmente."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Glazed"@en,
        "Lustrado"@es,
        "Lustro"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/296>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/536>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/92> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/503> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "De puerta. Cierto número de hilos de seda que forman una porción de la urdimbre de un tejido. Es un término que se utiliza en la manufactura del tejido. En el caso del terciopelo, las portadas se distinguen entre portadas de pelo y portada de urdimbre"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Portee"@en,
        "Portada"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/324>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/392> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/517> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998"@es ;
    skos:definition "Ligamento derivado del tafetán que puede ser por urdimbre o por trama y cada uno de ellos regular o irregular. Llamado también acanalado cuando los pequeños canales o surcos, que se originan entre los cordoncillos formados por las bastas, son más acentuados"@es,
        "Vedi Louisine"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Teletón"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/2>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/519> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/."@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico italiano Ed. 2019"@it ;
    skos:definition "Del lat. vulg. cammīnus, voz de or. celta, y este de or. hisp.; cf. celtíbero camanon. Grupo de arcadas y de mallas que forman la sección autónoma del montaje, las cuales se encuentran atadas de manera consecutiva a las cuerdas del ramo"@es,
        """Per estensione, insieme delle arcate e dei maglioni
costituenti una sezione autonoma della montatura del
telaio, legati alle corde del ramo."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Camino (objeto)"@es,
        "Campo (oggetto)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/145>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/212>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/477> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/532> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:definition "Se denomina así a la muselina que presenta un color por urdimbre y otro por trama, produciendo el efecto cambiante del glasé tornasol"@es,
        "Questo è il nome della mussola che ha un colore di ordito e un altro colore di trama, producendo l'effetto mutevole di tornasole"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Muselina tornasol"@es,
        "Mussolina tornasole"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/355>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/465> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/540> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Polonaise (woman's dress)"@en,
        "Polonesa"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/549> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Rádium"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/249>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/553> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Del part. de recamar. De recamar y éste del árabe rakma, recama. Bordado de realce"@es,
        "Da rekam, parola di origine semita. Lavoro di cuito realizzato con punti decorativi che seguono un disegno prestabilito."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Recamado"@es,
        "Ricamato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/173>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/462>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/88> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/6> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Tamara BOCCHERINI, Paola MARABELLI, Atlante di Storia del Tessuto, Itinerario nell'arte tessile dall'antichità al Déco,1995 Firenze."@it ;
    skos:definition "Acanalado transversal con dos urdimbres, cuyos hilos de urdimbre de efecto forman grupos de bastas que se repiten por encima de la urdimbre de fondo"@es,
        """Cannellato variante del cannellato semplice che presenta però le coste orizzontali interrotte ed alternate, così da formare una superficie caratterizzata da piccoli quadrati o rettangoli alternati a scacchiere / Variante del cannelé simpleté, in cui i fili di pelo lavorano a
gruppi, slittati fra loro di un mezzo rapporto per un effetto di
piccoli rettangoli disposti a scacchiera."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cannetillé"@en,
        "Acanalado contramostrado"@es,
        "Cannetillé"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/482>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/611> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:definition "Si tesse come una tela liscia, ma con l'ordito superiore destinato a formare il pelo, posto parallelamente all'ordito inferiore avvolta su un cilindro di piegatura. Tessuto senza figure, può avere diversi orditi speciali."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Terciopelo liso"@es,
        "Velluto liscio"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/244>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/363>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/614> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lyon Velvet"@en,
        "Terciopelo de Lyon"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/615> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/618> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Del lat. saeta 'cerda'. Fibra proteica continua y fina formada fundamentalmente de filamentos de fibroína, secretada por orugas de seda."@es,
        "Dal lat. seta. Fibra d'origine animale. E' ricavata dai filamenti di bava solidificata, secreta dalla larva di un lepidottero, prima che questi inizi la sua metamorfosi. L'insetto è chiamato Bombyx mori o Bombice del gelso in quanto si nutre esclusivamente di foglie di gelso, è comunemente conosciuto come baco da seta o filugello."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Silk"@en,
        "Seda"@es,
        "Seta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/209>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/210>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/213> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/639> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es ;
    skos:definition "Intrecci base per la formazione degli altri, ce ne sono tre: saia, taffettà e raso"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ligamento fundamental"@es,
        "Intreccio fondamentale"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/641> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es ;
    skos:altLabel "Armatura batavia"@it ;
    skos:definition "Deriva dall'armatura spina: ciascun filo di trama è sovrapposta a fili di ordito e poi sottoposto ad altrettanti. Con questo tipo d'armatura si ottiene una distribuzione simmetrica dei fili sui due versi del tessuto. È utilizzata sopratutto nei tessuti di lana."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Sarga batavia"@es,
        "Saia Batavia"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/111>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/62>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/67> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Su nombre proviene del francés batiste, por alususión a Baptiste Chambray, nombre propio del primer fabricante de esta tela. Es un tejido de tafetán fabricado con la urdimbre de algodón y la trama de hilo de seda de aspecto muy fino"@es,
        "Dal fr. Batista, alludendo a Baptiste Chambray, vero nome del primo produttore di questo tessuto. Tessuto in taffetà realizzato con l'ordito di cotone e la trama con filo di seta. Tessuto dall'aspetto molto fine"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Silk batiste"@en,
        "Batista de seda"@es,
        "Batista di seta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/163>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/90> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA"@en,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963.Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M. Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. f."@es ;
    skos:altLabel "schappe"@en,
        "waste silk"@en ;
    skos:definition "Hilo basto formado por los desperdicios de seda que se producen durante la hilatura"@es,
        "detta anche Roccadino s.m. Der. da rocca. Sottoprodotto della cardatura e della pettinatura della lana, consistente in una massa di fibre corte, disuguali e arruffate. Viene ugualmente utilizzato, dopo opportuna lavorazione, per fabbricare un filato chiamato bourette. È anche chiamato filadiz, ed è filato grezzo prodotto dalla filatura della seta di scarto che viene estratto con il pettine cardante, dopo aver separato la seta fine dai bozzoli."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bourrette yarn"@en,
        "Borra de seda"@es,
        "Borra di seta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/133>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/137>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/185> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/103> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Montgomery, Florence. Textiles in America, 1650-1870. New York: W W Norton & Co Inc, 1984"@en,
        "Segal, William. Encyclopedia of Textiles. New Jersey: Prentice Hall, 1972."@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010"@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es ;
    skos:definition "Del lat. brocatell. Tejido de seda que se caracteriza por el relieve de sus zonas de decoración, producido por tramas de fibras vegetales como cáñamo, lino o algodón que quedan ocultas en el derecho de la tela. Originariamente era un tejido de cáñamo y seda a modo de damasco. Generalmente con dos urdimbres y mínimos dos tramas. Usado para muebles y colgaduras"@es,
        "s.m. Tessuto a grandi disegni rilevati, a doppio ordito e a trama di due qualità, una di setae l'altra di lino, più leggero del broccato. E' usato specialmente per tappezzeria e addobbi. Ilnome sottolinea la sua somiglianza, in tono minore, al broccato. Largamente prodotto in italia e Spagna a partire dal XVI o XVII secolo."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocatelle"@en,
        "Brocatel"@es,
        "Broccatelo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/310>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/533>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/12> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, María. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "bourette yarn"@en,
        "coarse silk"@en,
        "waste silk"@en,
        "alducar"@es,
        "atanquía"@es ;
    skos:definition "Quizá del ár. hisp. *ḥaddúqa. Esta palabra quizás procede del termino árabe “haddúqa”. Fibra que rodea exteriormente el capullo del gusano de seda y que suele ser más basta que la fibra interior"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Spun silk"@en,
        "Adúcar (fibra)"@es,
        "Bavella"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/133>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/14>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/368>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/632> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/127> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "pirn"@en,
        "quill"@en ;
    skos:definition "Del lat. *cannella, dim. de canna 'caña'. Carrete en el que se devana o enrolla el hilo y que va dentro de la lanzadera. En la actualidad, se utiliza también para designar las bobinas que se emplean en las máquinas de coser"@es,
        "Piccola bobina posta dentro la navetta su cui è avvolta la trama. Al giorno d'oggi, è anche usato per designare le bobine che vengono utilizzate nelle macchine da cucire"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bobbin"@en,
        "Canilla"@es,
        "Canilla"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/263>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/268>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/311>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/447> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/13> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "De Surate, villa del Indostán. Tela de seda con ligamento de sarga, fina y flexible, con urdimbre de organzí y trama de seda, procedente de Surate, ciudad de Indostán"@es,
        "s.f. Specie di tessuto di seta morbido e leggero, originario delle Indie. Il termine è documentato nel linguaggio della moda in Italia alla fine del secolo scorso, di etimo sconosciuto."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Surah"@en,
        "Surá"@es,
        "Surà"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/36>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/62> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/202> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Castany Saládrigas, F. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "felpudo"@es ;
    skos:definition "De or. inc.; cf. port. e it. felpa, occit. feupo. Tejido de seda, algodón, lana o cualquier otra fibra, semejante al terciopelo, que se fabricaba como éste, pero el pelo, en el haz, estaba ordinariamente comprimido hacia abajo para dar una impresión como de piel"@es,
        "s.f. Tessuto generalmente di seta o di lana simile al velluto, ma con pelo più lungo e meno fitto. Dal fr. feupe, felpe (XII-XIII sec) 'frangia' di etimologia ignota, attestato in it. dal XVI sec."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Plush"@en,
        "Felpa"@es,
        "Felpa"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/15>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/17>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/439>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/214> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M. Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. f."@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930."@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "fibra celulósica"@es ;
    skos:definition "La proveniente de diversos tipos de plantas y por lo tanto de alto contenido celulósico. Para su obtención se pueden utilizar bien las semillas, los tallos o las hojas de las plantas. Las más características son el algodón que se obtiene de la semilla de la planta del mismo nombre y el lino y el cáñamo, que se obtienen de los tallos de sus respectivas plantas, pero existen muchas otras fibras de carácter vegetal, pudiendo mencionarse entre otras provenientes de semillas, el coco, el maíz y el kapoc; extraídas del tallo, destacan el ramio y el yute y con origen en las hojas, el sisal y el abacá o cáñamo de Manila. En líneas generales con las fibras vegetales se pueden producir hilos con los que elaborar textiles ligeros al tiempo que resistentes."@es,
        "Le fibre tessili naturali di origine vegetale ( cellulosiche naturali), sono costituite essenzialmente da cellulosa, alla quale si aggiungono sostanze secondarie (pectina e lignina) che in seguito, durante la lavorazione, verranno quasi del tutto eliminate. L'uso delle fibre naturali ( e degli indumenti con esse realizzati, come ad esempio la gonna a frangia della Venere russa di Kostenki, 25.000 a. C. ) si presume risalga a 20.000 - 30.000 anni fa, quando l'uomo cominciò ad ottenere cordicelle lunghe e robuste da fusti vegetali esili e corti. Più numerose di quelle di origine animale, presentano caratteristiche morfologiche diverse e spesso variabili da pianta a pianta. Hanno ripresa termica eccellente, buona affinità con gli appretti e si tingono facilmente. Posseggono alta conducibilità termica e si infiammano facilmente, bassa termocoibenza e resistono bene all'azione delle sostanze alcaline. Non sono attaccate dalle tarme e dagli insetti, assorbono la traspirazione, anche se non in modo eccellente, come avviene, per esempio, con la lana. Non asciugano rapidamente perchè una parte dell'umidità viene trattenuta chimicamente dalla fibra. Ricavata da varie parti della pianta, si divide in : fibra da seme ( o da fiore) se ottenuta dalla peluria di alcuni semi (cotone, kapòc), fibra liberiana, ricavata dalla parte interna (libro) dei fusti e degli steli (lino, canapa, juta, ramié), fibra dura, ottenuta dalle nervature delle foglie (rafia, sisal), fibra da frutto o setolosa, ricavata dagli involucri delle noci, come il cocco. Quest'ultima viene impiegata sopratutto per intrecci. Fibre vegetali minori sono : agave, sparto, rafia, piassava, paglia, crine vegetale."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Vegetal fibre"@en,
        "Fibra vegetal"@es,
        "Fibra vegetale"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/267>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/54>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/222> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:definition "Del ár. clás. ẖazz o qazz, y este del persa gaz o kaž 'seda cruda'.C ualquier tela fina y transparente que tiene aspeccto de gasa o se asemeja"@es,
        "Per estensione tessuto molto fine, leggero e trasparente"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gasa (atributo)"@es,
        "Garza (aggettivo)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/142>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/232>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/341>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/347> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/230> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "alfardilla"@es,
        "esterilla"@es,
        "passamano"@it,
        "spighettoni"@it ;
    skos:definition "Del fr. galon. Tejido fuerte y estrecho, a manera de cinta, que sirve para guarnecer prendas de vestir, colgaduras, tapicerías y en general cualquier obra textil. Antiguamente se denominó esterilla."@es,
        "Dal fr.: galon. Particolare ricamo in oro su fondo spesso rosso, usato per paramenti liturgici. I principali centri manifatturieri furono a Firenze e poi in Germania, in particolare a Colonia. Nel XIII secolo gli italiani erano riconosciuti come i migliori artigiani in questo settore. Nel secolo successivo i tessitori di galloni si istallarono a Lione per diffondere la loro arte, prima di emigrare a Saint Etienne, dove l'industria dei nastri era floridissima. Nel 1300 i fregi vennero definiti simili a galloni, ossia delle orlature. Nel 1600 e nel 1700 i galloni, affini ai nastri ma più pesanti, furono detti anche spighettoni nei corredi milanesi, ornarono le vesti maschili e femminili e furono anche oggetto di regali preziosi. Anche passamano, nastro schiacciato in seta o altro materiale, a fili intrecciati, spesso dorato. Usato come guarnizione nelle divise militari, insegna dei graduati di truppa e dei sottoufficiali. Anche cecidio provocato da Cinipidi che depongano l'uovo tra ghianda e la cupola in cui è contenuta: i galloni sono raccolti per estrarre il tannino."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Braid"@en,
        "Galón"@es,
        "Gallone"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/147>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/206>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/240>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/537> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/258> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2005"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Especie de tafetán que se diferenciaba del gro de las Indias en que no tenía más que una tela de urdimbre muy tupida y una sola clase de trama doblada, lo que producía un tejido muy igual y muy fuerte"@es,
        "Vedi Gros. Tessuto pesante, per lo più in seta, tipico per essere a trama grossa e con sottili coste rilevate. Di gran moda verso la metà dell' Ottocento e i primi due decenni del Novecento, fu usato sopratutto per copricapi e capotes femminili."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gros de Naples"@en,
        "Gro de Nápoles"@es,
        "Gros di Napoli"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/140>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/254>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/305>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/610> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/335> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:definition "Del fr. marabout, y este del ár. dialect. marbūṭ. Tela de seda muy fina, semejante a la muselina pero de menor calidad, usada para vestidos de señora. Gasa con trama y urdimbre de organzí, mate o brillante, coloreada y con ligamento de tefetán"@es,
        "Tessuto di seta molto fine, simile alla mussola ma di qualità inferiore, utilizzato per abiti da donna. Chiffon con trama e ordito di organzino, opaco o lucido, colorato e con intreccio taffetas."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Marabou"@en,
        "Marabú"@es,
        "Marabout"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/355> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/341> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:definition "Gasa muy ligera o tul de blonda, fabricada en algodón o en seda china, muy extendida en el siglo XVIII. El gran marlí se fabricaba en seda cruda negra y con la trama de hilo de Bretaña"@es,
        "Chiffon leggero o tulle di pizzo, realizzato con filo o seta cinese, molto diffuso nel XVIII secolo. Il grande marlí era fabbricato in seta nera grezza e con la trama del filo di Bretagna."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Marly"@en,
        "Marlí"@es,
        "Marlí"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/222>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/385>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/361> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "pequinés"@es ;
    skos:definition "De Pekín, capital de China. Originariamente, se designa así todas los tejidos de seda listadas por urdimbre de la ciudad China de Pekín. En la actualidad este término tiene un carácter técnico que sirve para definir tejidos con decoración de acanaladuras diferentes que se extienden por la tela en el sentido de su urdimbre"@es,
        "s.m. Tipo di seta a bande lucide che si alternano a bande matte, in senso longitudinale, ottenuto con armatura fantasia. Dal fr. pékin 'stoffa di seta' attestato nel XVI sec., dal nome della città di Pechino (Peking, già Pei'ping) portato in Europa dai missionari, nella forma Pekin. Il francese ha anche i derivati pékinade 'stoffa cinese per arredamento' e pékiné ' stoffa a bande' come il pékin."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pekin"@en,
        "Pequín"@es,
        "Pechino"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/322>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/418>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/430> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/401> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010"@en,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998."@es ;
    skos:definition "Los derivados del tafetán que se obtienen por un lado empleando hilos finos y densos, y pasadas gruesas y de poca cuenta, y por otro, empleando dos plegadores de urdimbre, una para los hilos pares, a los que se dará mucha tensión, y el otro para los impares, que quedarán más flojos o viceversa"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Weft rib fabric"@en,
        "Acanalado transversal"@es,
        "Cannellato trasversale"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/2>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/543>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/556> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/403> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Aniello Gentile, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:definition "De arco. Cada uno de los cordeles que relaciona una malla con la cuerda del remo en un telar. En la máquina Jacquard,  conjunto de tirantes que penden de los coletes y gobiernan las mallas provistas de mallones u ojales,  por donde pasa el hilo de urdimbre correspondiente"@es,
        "1- Ciascuna delle corde che collega una maglia con la corda del ramo. 2- Corda fine che collega il maglione alla corda del ramo nel telaio al tiro o alla macchina Jacquard"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Necking cord"@en,
        "Arcada"@es,
        "Arcata"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/145>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/212>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/409>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/447> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/413> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Acción de cruzar una cosa sobre otra"@es,
        "s.m. Nell'industria tessile è la disposizione dei fili dell'ordito e della trama che formano il tessuto"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cruce"@es,
        "Intreccio"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/314>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/315>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/317>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/318> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/428> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "ojal"@es ;
    skos:definition "Ojal de vidrio de la malla por donde pasa un hilo de urdimbre. Al moverse el lizo donde va fijada la malla, se forma la calada con el movimiento conferido  a la totalidad de los hilos"@es,
        """1. Anello di vetro o di metallo sospeso all’estremità
di un’arcata per ricevere uno o più fili di ordito.
2. Per estensione, insieme costituito dalle maglie
fissate ai maglioni e dai piombini che le tengono in
tensione."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Mallón"@es,
        "Maglione"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/324>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/396>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/427>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/429> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/438> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Del lat. pilus. La superficie elevada producida por urdimbre o trama suplementaria que sobresale de la base de un textil tejido"@es,
        """Nome dato all’ordito supplementare con funzione
decorativa. Vd. Ordito di pelo, Pelo strisciante.
 Parte vellutata di un tessuto"""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pile"@en,
        "Pelo (atributo)"@es,
        "pelo (attributo)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/384>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/474> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/442> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Canalejas Romá, Ricardo. Tejidos de Calada. Alcoy: Librería Lloréns, 1999."@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "point of binding"@en ;
    skos:definition "Son los puntos de inflexión que producen los hilos y las pasadas por los cambios de posición al pasar de tomo a dejo o viceversa"@es,
        """1. Punto in cui un filo di ordito passa sopra una
trama.
2. Legatura effettuata su una briglia di trama o di
ordito per interromperne la lunghezza."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Binding point"@en,
        "Punto de ligadura"@es,
        "Punto di legatura"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/493>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/624>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/625> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/465> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963.Dávila Corona, Rosa., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "batido"@es,
        "tornasol"@es ;
    skos:definition "Calificativo de un cruzamiento cuyas urdimbre y trama son de distinto color produciendo una tonalidad cambiable"@es,
        "agg. È detto dell' effetto iridescente di alcuni tessuti esposti ai riflessi della luce, dovuto ai differenti colori della trama e dell'ordito. Fr. a. changer (XII sec.) ' cambiare', lat. tardo cambiare, di origine gallica."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Shot"@en,
        "Tornasolado"@es,
        "Cangiante"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/119>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/384>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/532> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/481> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "urdidera"@es ;
    skos:definition "Armazón de cañas o de listones de madera cruzados, que gira alrededor de uneje vertical y fijo en un pie, para que, colocadas en aquel las madejas del hilado, puedan devanarse con facilidad"@es,
        "Apparecchio, più o meno evoluto, su cui si compie l’operazione di orditura. Macchina tessile, simile ad  una ruota a tamburo, sulla quale si preparava l'ordito. Nella tessitura a mano esistono vari tipi di orditoio ma tutti sono provvisti di perni intorno ai quali vengono tesi i fili. Uno tra i più semplici è quello composto da tre o più perni su basi di legno fissati al tavolo o altro supporto con morsetti. Altro orditoio, forse il più comune, è a forma di cornice quadrata da fissare sul muro: i perni si possono spostare secondo la lunghezza dell'ordito che si vuole ottenere."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Warping mill"@en,
        "Urdidor (objeto)"@es,
        "Orditoio"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/392>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/426>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/493> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/493> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Del lat. intervallum."@es,
        """Nei rasi indica lo spostamento dei punti di legatura:
l’interruzione è il numero dei fili, contati sulla faccia trama del
tessuto, che separa una legatura da quella piazzata a destra
sulla trama successiva. L’interruzione è uguale allo
scoccamento meno uno. Nella qualificazione dei rasi preferire
la definizione dello scoccamento."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Interruption"@en,
        "Intervalo"@es,
        "Interruzione"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/424>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/442>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/481> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/537> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "De pasamanero e -ía. Denominación genérica que abarca los galones, trencillas, cordones, franjas, etc., ya sean de oro, plata, seda, lino, algodón o lana, y que se utilicen parar guarnader y adornar vestidos, cortinas, tapicerías, muebles, etc. También tomaban esta denominación los bordados que se utilizaban parra guarnecer las bocamangas de los vestidos."@es,
        "Assortimento di passamani, destinati all'ornamento, alla guarnizione nell'abbigliamento o nell'arredamento, come nastri, frange, galloni, cordoncini, fiocchi, ecc., di vario spessore e qualità. Le passamanerie tessute si ottenevano su telai rudimentali, mentre le altre lavorazioni di solito erano eseguite a mano. Nel XIII secolo, gli italiani erano riconosciuti come migliori artigiani in questo settore. Il termine può definire anche la fabbrica o il negozio di passamani."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Trimming/Haberdashery"@en,
        "Pasamanería"@es,
        "Passamaneria"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/18>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/218>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/230>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/542> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pongis Lionés"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/196>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/544> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/545> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Irish Poplin"@en,
        "Popelín de Irlanda"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/70> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/546> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Del dim. de punta. Encaje generalmente estrecho que forma ondas o picos en una de sus orillas y que se pone como adorno en elborde de pañuelos, toallas, vestidos, etc."@es,
        "Vedi puntina Orlo a punta del merletto. Tipo di passamaneria con orlo a punte."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lace /Lace Edging"@en,
        "Puntilla"@es,
        "Puntina"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/180>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/196>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/364>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/73> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/548> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Radiados"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/318>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/529>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/555> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:definition "Raso di seta di un unico colore o talvolta stampato. Tutto è tessuto in seta o con ordito e trama in seta, utilizzato in un legamento di 8, 10 e 12, con un ordito in organzino o seta grezza per basse qualità destinate alla stampa."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Raso Liberty"@es,
        "Raso Liberty"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/196>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/556> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/."@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Del fr. reps. Se denominan así a los tejidos que presentan un acanalado o canutillo en sentido de la urdimbre. Con este efecto se fabrican artículos para diversas aplicaciones, especialmente para tapicería, con hilos de lana, algodón y seda; también tienen grandes aplicaciones estos ligamentos en cintería y tejidos especiales. Los ligamentos clásicamente utilizados para este objeto son los mismos utilziados para los acanalados en el sentido de la trama, y la materia en ella utilizada constituye el principial efecto en el tejido. Tiene muchas aplicaciones en tapicería, y muy especialemnte en aquellos tejidos a la jacquard en cuya composición entran varios ligamentos para formar el dibujo."@es,
        "Tessuto composto, formato da una catena a due trame, con l'ordito molto più fitto della trama. Le righe trasversali che vengono a formarsi, dette cannelè o cannette, sono piuttosto marcate, per questo detto anche tessuto bastoncino."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Rep"@en,
        "Reps"@es,
        "Reps"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/401>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/557>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/604> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:altLabel "taffettà doppio"@it ;
    skos:definition "È realizzato in seta naturale con tintura in matassa, nello stile del taffettà, ma con doppi fili per maglia e dente di pettine; da qui la sua denominazione. Il suo aspetto caratteristico è quello di un taffettà a grana leggermente più pronunciato del taffettà normale"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Double taffeta"@en,
        "Tafetán doble"@es,
        "Taffetà doppio"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/220>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/425>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/86> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/607> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:definition "Termine der. spagnolo. Antica denominazione del raso di seta,  attualmente tessuta con ordito di seta grezza e trama di cotone e che era precedentemente tessuta con un ordito di organzino e una trama di cotone ad un capo, di solito in numeri fini. Di bassa qualità si da una finitura simile a quella data oggi al raso di seta."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tapinete"@es,
        "Tapinete"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/54>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/608> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015. / ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Del fr. ant. tapiz, y este del gr. bizant. ταπήτι[ον] tapḗti[on], dim. del gr. τάπης tápēs. Se trata de un paño grande de lana o seda, a base de una urdimbre muy tensa y una trama de diversos colores que produce formas, líneas y sobreados según el tema del que copia el artesano, generalmente histórico, bucólico o mitológico. Reciben distintos nombres según el procedimiento de fabricación o el lugar de procedencia"@es,
        "Manufatto tessile ornamentale. A trama discontinua, è tradizionalmente realizzato a mano su telaio verticale, seguendo un disegno o la fantasia del tessitore. I fili della trama coprono completamente quelli dell'ordito che perciò restano invisibili. Dal nome della città francese di Arras, nella forma italiana Arazzo, già famosa per le sue stoffe, città in cui il tessuto, già noto dall'antichità presso i popoli orientali, ebbe notevolissima e forse la prima produzione in Europa e dalla quale si diffuse nel Medioevo anche in altri paesi."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tapestry"@en,
        "Tapiz"@es,
        "Arazzo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/490>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/609>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/629>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/632> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930,  Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:altLabel "filoseda"@es,
        "filosel"@es,
        "seda redonda"@es ;
    skos:definition "Seda basta, fuerte y de inferior calidad, que se saca del capullo ocal que es aquel que aloja más de una larva"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Seda ocal"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/12>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/14>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/213>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/368> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/637> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es ;
    skos:definition "Base per la formazione di altri intrecci. Sono formati da un singolo intreccio, vale a dire quelli che hanno solo un passo o una base o due basi di evoluzione. Sono divisi in fondamentali e derivati."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ligament"@en,
        "Ligamento simple"@es,
        "Intreccio semplice"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/552> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/92> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Miller, Leslie. Selling Silks. A Merchant´s Sample Book 1764. London: V & A Publishing, 2014. Stevenson, Angus, ed. Oxford Dictionary of English. 3rd ed. Oxford University Press, 2010. Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:altLabel "brillanté de seda"@es,
        "percalina"@es,
        "brillante di seta"@it ;
    skos:definition "Del fr. brillanté.  Seda cruda en la urdmibre y trama rayón viscosa.  Su cacracterística técnica es la diferencia de densidades, mucho menos por urdimbre que por trama. Usado generalmente para forros."@es,
        "s.m. Der. brillante. Questa denominazione è stata data anche al brillante di seta, così come al percalle brillante che è stato usato per le fodere. Ordito in seta grezza e trama in rayon e viscosa. Solitamente utilizzato per le fodere. Nome con cui si designa un tipo di tessuto di seta, di cotone o di fibra artificiale operato in lucido."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brilliantine"@en,
        "Brillantina"@es,
        "Brillantino"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/489>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/529> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/95> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:definition "Del dim. de brocado. Tejido de seda y oro u otros metales preciosos, de inferior calidad y más ligera que el brocado de tres altos, y como éste con dibujos producidos a la jacquard. Típica de los siglos XVI y XVII. Generalmente de dos colores: fondo blanco con flores o dibujos de oro y sus vivos de carmesí, azul o amarillo. Servía para ornamento de iglesia y vestidos de imágenes. También para tapicería. El más famoso se tejía en Venecia. Lo había también sólo de seda o sólo de lana"@es,
        "Der. broccato.Tessuto di seta e oro o altri metalli preziosi, di qualità inferiore e più leggero del broccato di tre altezze, e come questo con disegni prodotti al jacquard. Tipico del XVI e XVII secolo. Generalmente di due colori: sfondo bianco con fiori o disegni d'oro e disegni cremisi, blu o giallo. Serviva per tessuti ecclesiastici e abiti. Anche per tappezzeria. Il più famoso è stato tessuto a Venezia. C'era anche solo in seta o solo in lana. s.m. Tessuto a grandi disegni rilevati, a doppio ordito e a trama di due qualità, una di setae l'altra di lino, più leggero del broccato. E' usato specialmente per tappezzeria e addobbi. Ilnome sottolinea la sua somiglianza, in tono minore, al broccato. Largamente prodotto in italia e Spagna a partire dal XVI o XVII secolo."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocadillo"@en,
        "Brocadillo"@es,
        "Brocadillo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/102>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/97> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/14> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "Doupioni"@en,
        "bourette"@en,
        "doupion"@en,
        "doupion silk"@en ;
    skos:definition "Quizá del ár. hisp. *ḥaddúqa. Tejido de seda con ligamento tafetán y con hilos de seda adúcar u ocal extraída de los capullos ocal, es decir de aquellos que han sido formados por dos o más gusanos juntos y para los cuales se sigue el procedimiento de hilatura del filadiz. También se utiliza la borra de seda que rodea el capullo"@es,
        "Tessuto di seta con fili di taffettà e seta con bavella o seta fioretto estratti dalle gemme doppie, cioè quelli che sono stati ricoperti da due o più bachi insieme e per i quali viene seguito il processo di filatura del filamento. Viene utilizzata anche la lanugine di seta che circonda il bozzolo."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Spun silk fabric"@en,
        "Adúcar (tejido)"@es,
        "Seta shappe"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/12>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/133>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/632> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/151> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "cabled yarn"@en,
        "cableado"@es,
        "cordonet"@es,
        "cordoné"@it ;
    skos:definition "Del dim. de cordón. Hilo grueso retorcido y continuo, formado por varios hilos de trama  que tienen una torsión en sentido opuesto de la torsión que llevan los hilos de trama"@es,
        "agg. Si dice di tessuti a coste parallele rilevate / Grosso filato a più capi ritorto utilizzato in trama"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cordonnet"@en,
        "Cordoncillo"@es,
        "Cordonato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/111>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/131>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/278>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/383>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/445> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/168> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "De Damasco, de donde se importaron estos artículos. Tela de seda compuesta de un efecto de fondo y otro de dibujo constituídos por la haz de urdimbre y la haz de trama de un mismo ligamento. Con una sola urdimbre y una sola trama, formadas por hilos del mismo grosor, color y calidad. El efecto es plano, y el dibujo es reversible. Los damascos antiguos se ejecutan con un cuerpo de mallones y dos lizos (el de alza y el de rebatén). Inicialmente tejido que procedía de la ciudad siria de Damasco"@es,
        "Tessuto di seta composto da un effetto di fondo e uno di disegno costituito dal filo di ordito e dalla trama di una singola armatura. Con un singolo ordito e una trama singola, formato da fili dello stesso spessore, colore e qualità. L'effetto è piatto e il disegno è reversibile. I vecchi damaschi sono eseguiti con un corpo di maglioni e due licci (quello con la tomaia e quello con il rebatén). s.m. Tessuto in seta caratterizzato dal contrasto di lucentezza tra fondo e disegno, generalmente a motivi floreali molto ricchi. E' di largo uso per i paramenti sacri e tappezzeria. Prodotto originariamente in Cina, attraverso l' India, la Persia e la Grecia bizantina giunse alla città di Damasco, dalla quale prese il nome con cui venne importato in Europa. Altrettanto celebri furono nell'antichità i damaschi prodotti in Italia, a Venezia, Genova, Lucca, Vicenza, Parma e Catanzaro. Oggi se ne producono tipi diversi per pesantezza e per dimensioni di disegni per vari usi, dagli abiti da donna, alle sciarpe, alla tappezzeria, ai paramenti di chiesa. Più propriamente si chiama damasco d'estate il tipo leggero adatto per vestiti, cravatte e fodere."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocaded Dmask"@en,
        "Damasco"@es,
        "Damasco"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/10>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/124>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/169>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/171>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/249> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Hilo de seda con cierta torsión"@es,
        "s.m. Varietà di organzino che ha subito sia nel filato che nel ritorto una notevole torcitura che si aggira sui 1500 giri per metro nel filato e sui 1400 nel ritorto. L'aspetto è caratteristico per opacità e granulosità. E' particolarmente adatta per abiti dìfemminili."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Granadine"@en,
        "Hilo granadina"@es,
        "Filo granatina"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/225>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/228>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/445>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/51>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/549> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/267> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Lewis, Ethel. La Novelesca Historia de Los Tejidos. Madrid: Aguilar, 1959"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "De hilar. Proceso en el que, a base de operaciones más o menos complejas, a las fibras textiles naturales, artificiales o sintéticas se les otorga un nuevo cuerpo fino, largo, resistente y flexible llamado hilo. Arte de hilar"@es,
        "s.f. il complesso delle operazioni per trasformare in filati le fibre tessili naturali o artificaili. Per le prim (cotone, lana, cascami, lino, canapa, fiocco), non continue, si utilizzano varie specie di macchine: apritoio, battitoio, carda, pettinatrice; per le fibre artificiali si usano vari metodi: a secco, a umido, per fusione."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Spinning"@en,
        "Hilatura (proceso)"@es,
        "Filatura (processo)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/209>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/210>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/213>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/214>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/35> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/268> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "CAMINAL I CERVERA, Anna, LAPORTA I MUMBRÚ, Josep, Diccionario de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés, Alemany, UPC"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2005"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Del lat. tardío filāre. Hebra larga y delgada  que se forma retorciendo cualquier materia textil"@es,
        "s.m. Elemento sottile e allungato che si ricava per torcitura dalle fibre tessili. lat. filum, di origine indoeuropea"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Yarn"@en,
        "Hilo"@es,
        "Filo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/127>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/227>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/383>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/485>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/487> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/305> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980. Stevenson, Angus, ed. Oxford Dictionary of English. 3rd ed. Oxford University Press, 2010."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "lampazo"@es,
        "paño de lampazo"@es ;
    skos:definition "Der. del lat. lampas, -ădis, y este del gr. λαμπάς lampás 'antorcha'. Tejido de seda labrado cuya decoración está constituida esencialmente por bastas de trama que se destacan sobre un fondo y sujetas por una urdimbre de ligadura, casi siempre ligadas en tafetán o sarga, diferente a la urdimbre de fondo."@es,
        "s.m. tessuto operato, di grande pregio, noto a partire dal X sec., fabbricato con filati di seta e talvolta arricchito con trame d'oro e d'argento, usato per tendaggi, tappezzeria, coperte e paramenti sacri. E' caratterizzato da grandiosi disegni ornamentali ottenuti essenzialmente per effetti di trame, di norma legate in taffetas da un ordito di legatura. Queste trame si staccano dall'armatura di fondo, formata da ordito e trama di fondo. Storicamente questo tipo di tessuto risulta dall'introduzione di un'armatura di fondo negli sciamiti, in modo che fondo e disegno si differenziano per la loro struttura; fatto che consente l'esecuzione di tessuti operati monocromi con facile lettura del disegno. Con la tecnica del lampasso furono tessute stoffe chiamate con svariatei nomi : diaspri, baldacchini, etc. Dal fr. Lampas, di etimo incerto."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lampas"@en,
        "Lampás"@es,
        "Lampasso"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/258>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/310> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/310> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Un tejido se denomina lanzado cuando, por condiciones de tisaje, se necesita el empleo de varias tramas, ya sean éstas suplementarias o combinadas con la contextura del fondo del tejido. Se refiere a un tejido con el fondo raso o sarga, tiene unos efectos de dibujo producidos por tramas de varios colores suplementarias al tejido y que sólo producen sus efectos en la cara superior del mismo en forma de bastas; por lo tanto, el dibujo de los lanzados es generalmente a perfiles"@es,
        "agg. E' così chiamatp l'effetto di disegno formato da trame supplementeri che vanno da una cimosa all'altra in un tessuto di seta, cotone o raion e non partecipano alla formazione del fondo della stoffa. Queste trame formano al diritto gli effetti di disegno, al rovescio restano legate dall'ordito di fondo o da un ordito di legatura. E' traduzione della voce fr. lancé. Vedi spolinato"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lanzado"@es,
        "Lanciato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/103>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/305>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/470> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/347> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "moaré"@es,
        "muer"@es,
        "mué"@es,
        "Amoerro"@it,
        "amuèrre"@it,
        "moèrro"@it ;
    skos:definition "Del fr. moiré, este del it. mocaiarro, y este del ár. muẖayyar 'escogido'.  Término procedente del francés \"moiré\" que significa labrar el paño de modo que formara aguas. Nombre genérico de los tejidos que además de tener el ligamento acanalado o de grano grueso reciben un acabado especial que produce en su superficie unas aguas o cambiante de luz, producidas por el aplastamiento parcial de dichos canales o grano del tejido.  Este tejido aparece a finales del reinado de Louis XV"@es,
        "s.m. Leggera stoffa di seta dai riflessi cangianti e ondulati, ottenuti sottoponendo il tessuto alla pressione di una calandra; tessuto di lana di caratteristica brillantezza, marezzata; lana mohair."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Moiré"@en,
        "Muaré (tejido)"@es,
        "Marezzato (tessuto)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/120>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/222>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/346>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/358> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/396> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia de Ingeniería». Accedido 18 de enero de 2019. http://diccionario.raing.es/."@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico italiano, ed.2019"@it ;
    skos:definition "Acción que en el proceso de tejeduría, corresponde el espacio entre las dos capas de hilos de urdimbre por el que se desplaza la lanzadera que introduce la trama"@es,
        """Apertura ottenuta fra due serie di fili dell’ordito per
permettere il passaggio della navetta con la trama.
Sinonimo: bocca, termine da non usare."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Shed"@en,
        "Calada"@es,
        "Passo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/311>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/427>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/428>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/447>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/448> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/430> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Género de Pequinés, que tomó la denominción de mejicana de su técnica en la disposición del colorido que consistía en añadir en ciertas partes del tejido, preferentemente sobre un fondo de tafetán puro, unos hilos de perdido proporcionados por una urdimbre suplementaria y compuesta de diversos colores, frecuentemente sombreados y difuminados. Estaban tejidos de modo que sus bastas formasen flores o ramajes y ornamentaciones ligeras en líneas verticales sobre un fondo generalmente blanco. Estuvo muy de moda en los siglos XVIII y XIX"@es,
        """Tessuto operato a più peli striscianti, della famiglia
dei pékin."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Mexicaine"@en,
        "Mejicana"@es,
        "Messicana"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/177>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/322>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/361>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/602> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/449> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Montava Seguí, José Jorge. Teoría Del Diseño de Los Tejidos de Calada Ornamentales y Artísticos. Alcoy: Agrupación Empresarial Textil Alcoyana, 2001"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "telar de lazo"@es,
        "telar de lizo"@es ;
    skos:definition """Telaio creato per la lavorazione dei tessuti operati.
Gli effetti di disegno sono ottenuti esercitando una
trazione sulle corde del ramo; questa trazione viene
trasmessa ai fili di ordito attraverso le arcate e i
maglioni.
Il telaio al tiro permette la ripetizione automatica
degli effetti di disegno su tutta la larghezza del
tessuto, collegando a ciascuna corda del ramo le
arcate corrispondenti nei campi presenti. La
ripetizione automatica nel senso della lunghezza del
tessuto si ottiene con i lacci, che possono essere
direttamente fissati al ramo, o su un tiratoio
sospeso al ramo. Se i lacci non vengono tirati
nell’ordine corretto, si determina un errore di tiratura
dei lacci.
Il sistema del tiro fu sostituito quando venne
introdotto il telaio Jacquard."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Draw loom"@en,
        "Telar de tiro"@es,
        "Telaio al tiro"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/282>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/313>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/450>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/451>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/464> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/452> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930."@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "tintado"@es ;
    skos:definition "Estado del hilo de seda teñido después de haber sido totalmente despojado de su gres"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Dyed"@en,
        "Teñido"@es,
        "Seta Cotta e Tinta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/252>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/287>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/453>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/454>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/476> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/471> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Trama utilizada para los efectos de brocado, insertada con espolines"@es,
        "Da ' broco', germoglio o brocchi, ricci. Tessuto composito in seta pesante, anche a doppia faccia, nel quale sono utilizzati differenti colori per intrecci floreali in rilievo, anche con fili d'oro e d'argento inseriti. In origine la bobina veniva tenuta in mano, mentre un ragazzo 'mobile', manipolava l'ordito per la decorazione. Come per il ricamo i fili aggiuntivi sono decorativi e non strutturali. Il fondo può essere di qualsiasi tessuto: in raso fu popolare in Occidente. Il tessuto diagonale fu usato in Giappone e in molti broccati persiasi e bizantini. Philippe de Lasalle introdusse l'uso della trama in ciniglia per ottenere aree dall'aspetto del velluto. Famosi i broccati italiani del Rinascimento, specialmente quelli fiorentini, veneziani e milanesi. Usato sopratutto nel Settecento, spesso con fili in oro (broccato d'oro) o argento(broccato d'argento) tipico per i caratteristici effetti in rilievo sul diritto, ottenuti con trame supplementari che si intrecciano con pochi fili fili d'ordito e restano rialzate producendo il rilievo; da ciò 'brocco' o 'riccio' che è l'anello creato dal filo quando nella tessitura non viene teso. In antico usato per i sontuosi abiti dei nobili. Oggi il broccato è tessuto su telai Jacquard meccanizzati e computerizzati, quasi sempre in cotone o in poliestere, viscosa, acetato, in misto e pur imitando quello antico, è più simile al damasco che al broccato vero e proprio. La Trama broccata è una trama addizionale introdotta su un fondo già tessuto con un movimento limitato all'area richiesta, per esempio si usa per evitare spostamenti da una cimosa all'altra."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocading weft"@en,
        "Trama espolinada"@es,
        "Broccato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/190>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/191>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/192>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/193>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/384> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/529> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "Rayon"@it ;
    skos:definition "Fibra continua artificial hecha de celulosa modificada"@es,
        "s.m. Nome creato nel 1925 su proposta dell'industriale Kenneth Lord, dalla National Retail Drygoods Association degli Stati Uniti d'Amarica per indicare la classe delle fibre tessili artificiali che si ottengono dalla cellulosa estratta dai cascami di cotone, i linters, attraverso procedimenti differenti, da cui il prodotto prende il nome. Questo termine è stato spesso utilizzato come sinonimo di seta artificiale, ma in realtà le fibre e i filati della classe raion non hanno con la seta alcun legame, in quanto quest'ultima è una fibra di natura proteica. Il raion si presenta trasparente e brillante, ma con l'aggiunta di determinate sostanze può essere opacizzato. Si usa per la preparazione dei tessuti simili alla seta, per vestiti, biancheria, tappezzeria, calze, foderami, ecc. utilizzando lr conoscenze acquisite anni prima da chimici francesi, nel 1884 H. De Chardonnet brevettò a Besançon (Francia) e cominciò a produrre un raion alla nitrocellulosa. Oggi sono noti quattro sistemi principali di preparazione di questa fibra artificiale: alla nitrocellulosa, alla viscosa, al cuprammonio e all'acetato. Quello alla nitrocellulosa è chiamato anche fibra Chardonnet, quello al cuproammonio anche raion Bemberg. Oggi si producono filati raion, nei vari sistemi, in moltissimi paesi nel mondo, con un consumo che supera di gran lunga quelli prodotti con fibre naturali."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Rayon"@en,
        "Rayón"@es,
        "Raion"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/209>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/273>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/35>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/548>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/92> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/544> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:definition "Vedi popeline"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Silk poplin"@en,
        "Popelín de seda"@es,
        "Popeline di seta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/322>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/542> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/610> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Del it. terzanella. Tejido de seda, con ligamento tafetán. Es una modificación del gro de Nápoles con la trama de mayor grueso, generalmente de 3 a 5 cabos; por lo tanto, forma un cordoncillo más pronunciado que el gro"@es,
        "s.f. Seta di qualità scadente ricavata dai bozzoli incompiuti per la morte del baco, macchiati o avariati. Lat. medievale tersanellum 'tessuto di seta a più doppi'."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tercianela"@es,
        "Terzanella"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/188>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/195>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/254>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/258> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/70> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Lewis, Ethel. La Novelesca Historia de Los Tejidos. Madrid: Aguilar, 1959"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Fue creada por un fabricante lionés en 1875. Tela semejante a la bengala o muselina, con ligamento tafetán, de urdimbre de seda cruda y trama de lana peinada o estambre (o seda y algodón), con cordones brillantes que resultaban al cubrir la seda de gruesos hilos de lana, dando un tejido acordonado más grueso que el popelín"@es,
        "s.f. Stoffa di lana o di seta a trama cordonata; tipo di mussolina originaria del bengala nell'India, da cui il nome."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bengaline"@en,
        "Bengalina"@es,
        "Bengalina"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/355>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/545>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/73> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "chantilly"@it ;
    skos:definition "Del fr. blonde, der. del adj. blond 'rubio', porque antiguamente se hacían del color de la seda cruda. Encaje de seda fina, ligero, blanco o negro, adornado de flores y dibujos calados, formados por partes rellenas con un hilo en zig-zag y  contorneadas por un hilo más grueso, que se hacía a la mano o con husos de hilos d y para los dibujos seda brillante y lisa de seda, oro y plata y cuyas orillas eran dentadas, sin diferir del encaje sino en la materia. Servía para hacer y guarnecer los vestidos de mujeres, mantillas y otras ropas. Sus puntos casi exclusivos eran el punto inglés y el de garbeta. Punta de muy buena calidad, tejida con dos clases de seda: para el fondo, seda mate retorcida"@es,
        "s. f. nome di un merletto fatto originariamente con seta cruda, che è di colore biondo. Adattamento italiano del fr. blonde"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lace? Doily?"@en,
        "Blonda"@es,
        "Blonda"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/180>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/364>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/546>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/82> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/10> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        """Dávila Corona, R., Duran i Pujol,
Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"""@es,
        "Sanz, J., y R. Gallego. Diccionario del color. Madrid: Akal S.A., 2001."@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "self-patterned"@en,
        "damascado"@es,
        "damassé"@es ;
    skos:definition "Prefijo “a” por el latín “ad” cercanía, del sustantivo “damasco” y del sufijo “ado” que indica apariencia o semejanza de.T ela de seda o también de lana peinada que, a imitación del damasco, forma por su anverso un tejido de punto de raso en el fondo y gro en la muestra, pero su reverso no forma más que un tejido de apariencia de tafetán. Dicho de un tejido parecido al damasco"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Damassé"@en,
        "Adamascado"@es,
        "Damascato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/124>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/168>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/254>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/133> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:definition "Quizá de capillo, infl. en su t. por la del lat. cucullus 'capucho'. Tela basta, con urdimbre y trama de filadiz o borra de capullo parecida al tusor"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tussah"@en,
        "Capullo (tejido)"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/113>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/12>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/14>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/636>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/90> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/180> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "De en- y caja. Tejido ornamental bastante transparente, no realizado en el telar, formado por hilos normalmente muy finos de seda, lino, algodón, hilos metálicos, etc. que se entrecruzan, se tuercen o se anudan entre ellos para conseguir motivos decorativos. El punto es un motivo regular cuya repetición constituye el tejido. Se llama encaje porque originariamente, se realizaba entre los bordes de dos tiras paralealas de tela, como si de un trabajo encajado entre ellas se tratara"@es,
        "s.m. Lavoro a uncinetto, ad ago o a fuselli per guarnizioni; trina; merletto. Documentato in tale eccezione nel XVI sec. Da un tema onomatopeico piz."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lace"@en,
        "Encaje"@es,
        "Pizzo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/364>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/546>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/73>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/74>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/80>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/82> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/209> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Análisis de tejidos. Reconocimiento y análisis de fibras textiles, hilos y tejidos. Barcelona: Gustavo Gil S.A., 1944"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M. Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. f."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Del lat. fibra. Cualquier material compuesto de filamentos susceptible de ser hilado para elaborar obras de carácter textil por medio de operaciones de tejeduría o fieltro. Las fibras o materias textiles son el elemento básico más característico de cualquier obra textil. Para su utilización, deben ser sometidas a un proceso de hilatura. Se dividen en fibras naturales, fibras artificiales y fibras sintéticas"@es,
        "Prodotto fibroso di origine naturale, artificiale o sintetica che si presta a essere filato e quindi tessuto. Le fibre di origine naturale possono essere animali, vegetali e minerali."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Fibre"@en,
        "Fibra"@es,
        "Fibra"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/267>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/529>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/54>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/618> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/213> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        """Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M.
Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català,
Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica
de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. f."""@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Toda aquella que, presente en la naturaleza, para su utilización únicamente debe ser sometidas a procesos más o menos complejos de hilado. Dependiendo de su origen y composición, las fibras naturales pueden ser: animales o proteicas; vegetales o celulósicas y minerales."@es,
        "Vedi Fibra. La fibra si trova in natura e presenta filamenti di varia lunghezza. Le fibre tessili naturali possono essere di origine animale, vegetale e minerale. Alla prima categoria appartengono quelle ricavate dal pelo o crine (bulbo pilifero) di alcuni animali, come le lane (peli dei velli di pecore, capre, alpaca, vigogna, cammello ecc. ) o da seritteri (secretive), ad esempio le sete (filamenti prodotti da alcuni insetti) e la seta marina o bisso, ricavata dai filamenti sottili di alcuni molluschi marini secernono. Tra le fibre naturali vegetali, costituite prevalentemente da cellulosa, le le fibre da seme o fiore ( cotone, kapoc), da libro o fusto o stelo (lino, juta, canapa, ramiè, sunn, ecc.), oppure da foglia (sisal, abaca, manilla, alfa, ecc.) e da frutto (cocco) da alghe. Le fibre naturali sono caratteristiche perchè a fiamma viva, bruciano rapidamente e senza odore lasciando, come residuo, una cenere color bianco, impalpabile e leggera. L'unica fibra naturale minerale è l'amianto, ricavato da una varietà di roccia."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Natural Fibre"@en,
        "Fibra natural"@es,
        "Fibra naturale"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/267>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/54>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/618>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/632> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/254> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "taletón por urdimbre"@es,
        "Grò"@it ;
    skos:definition "Del fr. gros 'grueso'. Su nombre procede del francés, designa tejidos con mucho realce o efecto acanalado, en este caso horizontal producido por la pasada de dos o más tramas entre un hilo de urdimbre. Es habitual que reciba el nombre del lugar de su fabricación, por ejemplo de las ciudades francesas de Tours, París, Lyon o las italianas de Génova, Venecia."@es,
        "s.m. E' un tipo di taffets nel quale sono inserite due o più trame ad ogni passo. per cui presenta coste trasversali più o meno marcate; tessuto di seta di grossa trama fabbricato originariamente in Campania e poi su modello italiano in Francia. Rinomatissimi e largamente esportati fin dal XV sec. i gros de Naples e fabbricati in numerose varietà dai Setifici di S. Leucio (caserta), lisci operati, scozzesi, cordonati, glacés, moirés, lamati in oro e argento fino agli inizi del sec. XIX. Altrettanto famosi i gros de Tours (Francia), denominati gruditur nella terminologia tessile. Gros indica infine  qualunque tessuto pesante, prevalentemente di seta o lana, a corde rilevate, detto comunemente grossagrana. E' voce fr. abbreviazione della locuzione gros grain."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gros de Tours"@en,
        "Gro"@es,
        "Gros"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/10>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/257>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/258>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/259>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/260>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/610> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/311> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "naveta"@es ;
    skos:definition "De lanzar. Utensilio empleado por los tejedores para introducir la trama entre los hilos de urdimbre, lanzándola de un extremo a otro del telar. Tiene forma de barca para facilitar su deslizamiento y consta en su interior de una pequeña canilla en la que va enrollada la trama"@es,
        "s.f. Accessorio del telaio a forma di piccola nave, con estremità metalliche appuntite contenente la spola dalla quale si svolge il filo di trama, mentre essa attraversa velocemente l'ordito aperto. Il moto ritmico di va e vieni, nei telai a mano è comandato da blocchi di legno tirati a mano, mentre, nei telai meccanici, è regolato da eccentrici che agiscono su una leva. Nei telai primitivi e in casi particolari (nella tessitura del broccato) è lanciata a mano. Nell'uso tecnico si fa distinzione fra spola e navetta, intendendosi, per la prima, l'insieme del filato e per la seconda, l'organo che la contiene. Der. dal fr. navette (de tisserand), in origine 'piccola nave'."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Shuttle"@en,
        "Lanzadera"@es,
        "Navetta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/127>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/190>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/396>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/436>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/447>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/500> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/355> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Segal, William. Encyclopedia of Textiles. New Jersey: Prentice Hall, 1972"@en,
        "The American Silk Journal. A Dictionary of Silk Terms. New York: Clifford & Lawton, 1915"@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, R,osa Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Del fr. mousseline. Tela de algodón, lana o seda fina, ligera y poco tupida.  Su origen se remonta a los tejidos fabricados en la ciudad mesopotámica de Mosul. Tejido de hilo muy fino y ligero, tanto en la urdimbre como en la trama, con ligamento tafetán con una densidad muy pequeña y presentado el aspecto transparente de la gasa"@es,
        "s.f. Tipo di tessuto morbido e leggerissimo, in tela di cotone, lana o seta, formato da filati fini sia in ordito che in trama, importato in Inghilterra nel XVII sec. dal Medio Oriente. Detto anche mosal. Lat. mediev. musolum. Dall'ar. Mossul, nome della famosa città della Mesopotamia. Dall'it. tela mussolina, il fr. mousseline; fr. a. mosulin (XIII sec.) forse dal veneziano; anche l'ingl. mussolin (muslin, 1609) è accatto dall'italiano."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Muslin"@en,
        "Muselina"@es,
        "Mussolina"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/108>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/335>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/532>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/70>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/71> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/363> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "Cane roller"@en,
        "desarrollador"@es,
        "enjulio"@es,
        "enjullo"@es,
        "plegador de tela"@es,
        "plegador de urdimbre"@es ;
    skos:definition "En el arte de la seda, rodillo donde se revuelve la urdimbre para ir tejiendo la tela. También cilindro de madera donde se recoge el tejido a medida que se produce"@es,
        "s.m. Cilindro generalmente di legno, sul quale, nel telaio, si avvolgono i fili dell'ordito o il tessuto che si viene formando nella tessitura. Quello sul quale si avvolge il tessuto è disposto nella parte anteriore dove è l'operaio e un sistema regolatore a peso ne permette una rotazione lenta e uniforme. Lat. tardo insubulum ' pernio del telaio'."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Warp Beam"@en,
        "Plegador"@es,
        "Subbio"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/427>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/432>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/523>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/524>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/611> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/364> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "punta"@es,
        "Dentello"@it ;
    skos:definition "Encaje de lino, seda, algodón fino, oro o plata que termina en forma de picos con punta"@es,
        "Orlo a punta del merletto. Tipo di passamaneria con orlo a punte."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lace"@en,
        "Puntas"@es,
        "Puntina"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/180>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/546>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/73> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/445> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Hilo de seda que ha sufrido las operaciones de la torsión"@es,
        """Filo di seta che ha subito operazioni di torcitura. I fili si
differenziano per la composizione e la torsione, che
variano a seconda dell’uso che se ne deve fare"""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Thrown silk"@en,
        "Seda torcida"@es,
        "Seta lavorata"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/151>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/157>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/249>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/360>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/368> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/54> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:definition "Tela con urdimbre de seda cruda y trama de algodón, generalmente con ligamento de raso cinco. Usada para forros de vestido con acabado brillante y suave."@es,
        "Tessuto con ordito in seta grezza e trama in cotone, solitamente con cinque armature in raso. Utilizzato per i rivestimenti del vestito"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Austria"@en,
        "Austria"@es,
        "Austria"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/209>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/213>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/214>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/607> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/543> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949. «Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "popelina"@es ;
    skos:definition "Il nome deriva da papalina, perchè la fabbricazione di questo tessuto incominciò ad Avignone, sede del Papato, nel XIV secolo. Era in uso anche la versione fonetica 'popelina'. Tessuto leggero, prodotto prevelentemente con filati molto sottili e preventivamente mercerizati, in lana o mischia lana-seta o in cotone, o raion, su armatura di tela, di solito tinto in pezza, con finissime coste trasversali nel senso della trama. Usato generalmente per camiceria e, nella versione più pesante, per abiti e pantaloni estivi. E' molto fresco, ma di difficile stazzonatura."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Poplin"@en,
        "Popelín"@es,
        "Popeline"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/401>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/411>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/547> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ramadés"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/43>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/514> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/88> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Quizá del germ. *brŭzdan, infl. por borde. Acción de hacer labores con la aguja en un tejido para adornarlo. Se borda en oro, plata, seda y se pueden bordar con apliques varios"@es,
        "v. tr. Eseguire su tela, seta, velluto o qualsiasi altro tessuto una decorazione o un disegno ad ago. Voce entrata nell'italiano intorno al Mille, quando cioè gli Arabi introdussero in Italia attraverso la Sicilia l'arte del ricamo. Deriva infatti dall' arabo raqama, raqqama, 'ricamare, tessere una stoffa', e più generalmente ' lasciare un 'impronta sia con i punti, con cifre o con la scrittura. Dall'italiano ricamare deriva a sua volta lo spagnolo recamar, attestato nella forma riquamar alla fine del XV secolo. i dialetti meridionali presentano forme non dissimilate, più vicine alla forma araba come il siciliano arraccamari, raccamari, napoletano antico racamato 'sfilato, lavorato con aco', racamatore ' lavoratore con lo aco' come del resto l'italiano antico, lucchese e fiorentino racamare (XV sec.)"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Embroider"@en,
        "Bordar"@es,
        "Ricamare"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/128>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/129>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/330>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/553>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/87> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/147> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Del lat. cincta, f. de cinctus 'cinto'. Denominación genérica de todo tejido estrecho de seda, lino o lana, de cualquier color, generalmente tejido a varias piezas a la vez. Sirve para atar, adornar o reforzar calquier vestido"@es,
        "Dalla radice indoeruopea 'Keng', legame. E' un accessorio con funzione pratica e ornamentale, composta da una striascia morbida e flessibile per avvolgere o stringere le vesti all'altezza della vita (ma da porre anche sui fianchi o sotto il seno) o per sostenere oggetti al fianco, come spada, sciabola, ecc. Realizzata con materiali vari quali, stoffa, cuoio, pelle, metallo è, come la fibula, forse il più antico ornamento: se ne conoscono risalenti all'età del Bronzo e, con ogni probabilità, è stata una cintura il primo 'indumento'. Cintolo : Nastro o cordicella.Nell'abbigliamento è impiegato come una cintura. Nell'industria tessile viene cucito al vivagno della pezza che si vuole tingere perchè non prenda colore."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cinta"@es,
        "Cintura"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/148>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/150>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/18>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/230>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/266>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/244> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "goffered"@en,
        "stamped (Term used to describe a pattern impressed on velvet.)"@en ;
    skos:definition "Decoración producida sobre el tejido terminado que puede ser  un terciopelo liso pero también rasos o tafetanes. El gofrado consiste en el aplastamiemto de ciertos sectores del tejido con un cilindro gravado y calinte que deja una impronta en relieve sobre la superfie de la tela"@es,
        "agg. Decorato mediante goffratura, ovvero ttamite impressione dovuta al passaggio tra due cilindri rotanti incisi. Con l'umidità e il calore il tessuto riceve l'impronta rispettivamente a rilievo e a incavo sulle due facce.vedi Goffrare"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gauffered"@en,
        "Gofrado"@es,
        "Gaufré"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/161>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/241>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/460>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/611> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/324> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Marín López, Rafael. Documentos para la historia de la seda en el Reino de Granada (siglos XV-XVIII). Granada: Universidad de Granada, 2008."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Del lat. licium. En el telar, conjunto de mallas que se alinean dentro de un marco, cuadro o portada"@es,
        "s.m. Elemento del telaio per tessitura che ha la funzione di sollevare i fili dell'ordito per formare la bocca entro cui far passare la navetta che porta il filo di trama. É costituito da una robusta intelaiatura di legno o di metallo rettangolare entro cui sono disposti fili ritorti o numerosi collegamenti sottili, di solito di acciaio a filo o a lamina, con un occhiello centrale entro il quale passa un filo dell'ordito. Per ogni telaio non sono previsti piu di due licci. Lat. licium"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Shaft"@en,
        "Lizo"@es,
        "Liccio"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/319>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/427>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/428>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/429>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/432>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/434>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/503> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/382> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Marín López, Rafael. Documentos para la historia de la seda en el Reino de Granada (siglos XV-XVIII). Granada: Universidad de Granada, 2008."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Del lat. torsio, -ōnis. Acción de torcer un hilo o varios para otorgarles mayor fuerza y resistencia. Dependiendo del sentido de ese torcido, la torsión de un hilo se define con las letras \"S\" o \"Z\""@es,
        "s.f. Operazione con la quale, nella filatura delle fibre tessili, allo scopo di realizzare una maggiore compattezza ed una maggiore resistenza del filo alla trazione, si imprime alle fibre stesse un movimento di torsione. Der. di torcere."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Twist"@en,
        "Torsión"@es,
        "Torcitura"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/184>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/274>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/372>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/374>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/467>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/485> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/62> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "sarga batavia"@it ;
    skos:definition "Término que deriva del nombre de la ciudad Batavia, capital de las posesiones holandesas de Malasia. Tela de seda producida originariamente en el este de la India; se realiza utilizando seda cruda en la urdimbre e hilo de seda chape en la trama"@es,
        "s. f. Tessuto a rigature diagonali ottenute intrecciando i fili nella tessitura.  È uno dei tipi di armatura, che è l'intreccio dei fili dell'ordito con quelli della trama. ° Dal nome della città di Batavia, nell'isola di Giava, nome che nel 1619 gli Olandesi dettero a Djakarta. La voce è usata anche nel francese, batavia ' sorte d'étoffe'."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Batavia"@en,
        "Batavia"@es,
        "Batavia"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/111>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/13>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/36>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/482>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/641> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/111> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "Crap"@en ;
    skos:definition "Del it. buratto. Tejido hecho todo de seda, a semejanza de la lana, el cual también era algo áspero al tacto por el  cordoncillo con que estaba tejido. Tejido antiguo del que ya se habla en las ordenanzas del Gremio de Tejedores de Toledo en 1675. Paño ligero de seda y lana, con ligamento sarga de tres o batavia de cuatro. Estaba fabricado en Francia o Alemania y buscaba la durabilidad. Generalmente con urdimbre de seda y trama de lana muy fina. Servía para alivio de lutos en verano y manteos. Se fabricaba en Toledo y Granada para velos y también en Barcelona en el siglo XVII"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Burat"@en,
        "Burato"@es,
        "Burato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/108>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/131>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/151>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/62>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/641>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/427> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Canalejas Romá, Ricardo. Tejidos de Calada. Alcoy: Librería Lloréns, 1999"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:definition "Del fr. maille. Varilla de distintos materiales, que colgada de entre dos listones del lizo, permite alzar o bajar los hilos provenientes del plegador de la urdimbre para formar la calada, ya que cada uno de éstos  pasa por un mallón."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Malla"@es,
        "Maglia"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/319>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/323>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/324>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/325>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/363>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/396>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/428>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/429> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/97> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Campbell, Gordon. The Oxford Dictionary of the Renaissance. Oxford University Press, 2003. Stevenson, Angus, ed. Oxford Dictionary of English. 3rd ed. Oxford University. Miller, Leslie. Selling Silks. A Merchant´s Sample Book 1764. London: V & A Publishing, 2014. Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Del it. broccato, y este de brocco.. Tela de seda tejida con oro o plata,  más rica que el brocadillo, de la que había varios géneros. Tomó este nombre de las brocas en que estaban cogidos los hilos y los torzales con que se fabricaban. Los primitivos brocados estaban tejidos exclusivamente con oro, plata, tanto en la urdimbre como en la trama. A finales de la Edad Media se dio esta denominación a los tejidos en que se mezclaba la seda para perfilar las flores de oro y de plata, y también a las telas de seda con arabescos y a menudo exentas de hilos metálicos. A mediados del siglo XIX se llamaba brocado a todo tejido de seda sola, raso o tafetán, adornados con flores u otras figuras.  Por tanto, se denominan así los tejidos obtenidos en el telar  jacquard, cuyo batán lleva una serie de lanzaderas llamadas espolines que insertan en el tejido una trama especial, diferente de color, grueso o materia que produce el efecto de bordado ya que las tramas se concentran en los motivos decorativos, es decir no van de lado a lado."@es,
        "s.m. Prezioso tessuto ornamentale decorato con disegni ad effetto di bassorilievo, di trama di seta, argento, oro, ciniglia aggiunti al tessuto di fondo. largamente usato nei secoli scorsi per fastosi abiti di nobili e principi e per ricchi costumi. Si distinguono broccati in catena e broccati in trama. Quelli in catena hanno generalmente l'effetto broccato a strisce (come taffettà a pelo); quelli in trama si dividono a loro volta in lancé, le cui trame supplementari dette appunte lancées 'lanciate', dopo aver formato il disegno sul diritto restano slegate sul rovescio e quindi possono essere tagliate via, e spolinati, così chiamati dalle piccole navette impiegate, dette spolini, le cui trame supplementari formanti il disegno agiscono nell'ambito del disegno agiscono nell'ambito del disegno stesso senza che si sprechi niente del filato, per cui è possibile impiegare materie preziose come l'argento e l'oro. Sembra di origine cinese. In Cina infatti si produceva fin dal III sec. a. C. La sua lavorazione si estese successivamente alla Persia, alla Siria ed infine in Europa. In italia la tecnica della lavorazione fu introdotta dagli Arabi ed esso fu fin dal sec. XII. Nel Rinascimento lo producevano fiorenti fabbriche a Venezia, Firenze, Genova, Milano che spesso per i disegni si avvalevano di artisti famosi. originariamente participio pass. sostantivato del verbo broccare tessere a brocchi, brocco, lat. broccus ' dai denti sporgenti' e quindi propriamente 'ornato da punti sporgenti, di anelli di filo rilevato'."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocade"@en,
        "Brocado"@es,
        "Broccato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/101>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/190>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/191>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/56>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/95> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/1> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Montgomery, Florence. Textiles in America, 1650-1870. New York: W W Norton & Co Inc, 1984"@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos.  Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "cannelé doubleté"@en,
        "Cannettato"@it ;
    skos:definition "Del part. de acanalar. Adj. En general tejido con estrías o  bordones paralelos a la trama, realizados con las bastas de urdimbre.  Para que un tejido se denomine acanalado se deben dar tres factores: densidad, ligamento (derivado del tafetán o raso) y grosor de los hilos"@es,
        """Tessuto ad armatura derivata dalla tela, ad aspetto di
coste parallele nel senso della trama, formate da
slegature dei fili d’ordito. Quando la definizione di
cannellato non è seguita da nessuna specificazione,
designa un’armatura dal rapporto di due fili, le cui coste
sono create soltanto dall’inserzione di due o più colpi
consecutivi della trama nello stesso passo."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cannele"@en,
        "Acanalado (atributo)"@es,
        "Cannellato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/2>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/346>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/347>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/361>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/517>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/540>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/556> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/322> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "CIETA Vocabolario Tecnico"@it ;
    skos:altLabel "rayado"@es ;
    skos:definition "Del part. de listar. Adjetivo que se usa generalmente para denominar tejidos que presentan de colorido, ligamentos o combinaciones de textiles diferentes, formando rayas o listas por urdimbre o bien por trama"@es,
        """Si dice di un tessuto che presenta effetti decorativi di
colore differente nel senso dell’ordito, dovuti alle
note di orditura. Da non confondere con il pékin, che
può essere anche rigato."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Striped"@en,
        "Listado"@es,
        "Rigato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/231>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/298>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/361>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/395>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/430>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/48>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/544>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/606>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/68> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/450> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, J. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Lewis, Ethel. La Novelesca Historia de Los Tejidos. Madrid: Aguilar, 1959."@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "De tela. Marcos o máquinas de entrelazar, formando un ángulo recto con dos o más conjuntos de hilos para formar una tela"@es,
        "s.m. Macchina con la quale si esegue la tessitura, l'operazione che mediante l'intreccio di fili ricavati da fibre tessili, ha per scopo la fabbricazione dei tessuti. Al primitivo telaio a mano in uso ancora alla fine del secolo scorso e oggi adoperato solo per qualche speciale lavorazione (es. gli arazzi), si è sostituito il telaio meccanico il quale, a seconda delle varie caratteristiche tecniche di lavorazione e a seconda della natura del filato, assume denominazioni differenti. Telaio basso, medio e alto, in relazione all'altezza del tessuto; telaio leggero o pesante, per tessuti fini o per tessuti forti e pesanti; telaio a navetta, per tessuti a una sola qualità di trama delmedesimo colore; a più navette, per intreccio ad intersezione alternata di trame diverse; a pettine mobile; a due o piu marce; a licci a comando esterno o a comando interno; a cambio automatico della spola, etc. E poi telai da lana, le cui caratteristiche differiscono da quelle del telaio per cotone o per seta e , infine, telaio per tessuti operati che utilizza la macchina Jacquard. Nel vecchio telaio i vari organi vengono manovrati a mano o a pedale; può essere verticale o orizzontale, o , più raramente obliquo. Il più antico, forse, è quello verticale. Il telaio è noto fin dalla più lontana antichità. Pur essendo impossibile far luce sulle sue origini remote, ci si puo rapportare alle rappresentazioni murali delle tombe egiziane risalenti a due millenni circa a. C. Forse è di invenzione cinese il telaio a pedale. Attraverso i secoli il telaio ha poi subito l'evoluzione che hanno poi subito i tessuti. Un notevole progresso segno l'invenzione del liccio, organo tuttora esistente nei moderni telai meccanici, con il quale si solleva contemporaneamente tutta una serie di fili dell'ordito per inservi i fili di trama, operazione che in origine si faceva manualmente, sollevando i fili uno per uno e aprendo il passo ai fili di trama con le dita. L'applicazione della navetta fu un innovazione importantissima. Il movimento meccanicodei vari organi avviò infine il grande sviluppo dell'industria tessile del XVII sec. Lat. mediev. telarium, der. di tēla. Il termine è documentato nella forma ant. telaro, alla fine del XIV sec. ed in quella attuale nel XVI sec."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Loom"@en,
        "Telar"@es,
        "Telaio"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/359>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/446>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/447>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/448>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/449>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/451>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/523>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/524>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/525> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/196> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Análisis de tejidos. Reconocimiento y análisis de fibras textiles, hilos y tejidos. Barcelona: Gustavo Gil S.A., 1944"@es,
        "Lewis, Ethel. La Novelesca Historia de Los Tejidos. Madrid: Aguilar, 1959."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Del part. de estampar. Adj. que se atribuye a la decoración de una tela por medio de la impresión del motivo decorativo deseado desde una o diversas planchas o matrices"@es,
        "agg. 'che ha subito un processo di stampa'. Procedimento utilizzato per ottenere un motivo a uno o più colori, che si ripete con regolarità sul fondo di tutta la pezza. In antico si otteneva per impressione a caldo praticata sui tessuti in modo da procurare i motivi per schiacciamento delle trame. Con la stampa vengono, generalmente, tinte zone limitate e localizzate e questo la differenzia dalla tintura dove, di solito , si tinge in un solo colore, ad esclusione della ''tintura a riserva''. I coloranti impiegati per la stampa sono gli stessi adoperati per la tintura. Per avere disegni netti, è necessario avere una soluzione netta e più o meno vischiosa del colorante. Nel processo di stampa sono utilizzati anche i pigmenti, cioè quelle polveri finissime che vengono legate al tessuto per mezzo di resine polimerizzate. Presso il dipartimento tessile della North Carolina State University è alla sperimentazione una nuova tecnologia di stampa con l'utilizzo dei raggi laser: le immagini colorate sono ottenute legando al tessuto sostanze coloranti in forma di polveri plastiche. Il procedimento è simile a quello usato nelle macchine fotocopiatrici. La stampa può essere classificata secondo i macchinari e secondo i procedimenti chimici impiegati. Nel primo caso, il mezzo utilizzato può essere a quadro piano su tavoli, a quadro rotativo su macchina rotativa, a cilindro, a trasfert, con procedimento fotografico. Con metodi chimici, la stampa viene classificata come: diretta o per applicazione, stampa in corrosione e in riserva."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Printing cloth"@en,
        "Estampado (atributo)"@es,
        "Stampato (aggettivo)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/143>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/197>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/255>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/330>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/406>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/455>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/542>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/546>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/555>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/65> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/2> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos.  Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Galcerán Escobet, V. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es ;
    skos:definition "Del part. de acanalar. Ligamento que presenta bordones paralelos a la trama por bastas de urdimbre"@es,
        "Tessuto di seta che aveva la trama a formare scanalature. C'erano diverse classi: quella con una semplice scanalatura e quella con piccoli quadrati o mattoni, entrambe con due facce formate da ordito o trama formando una fascia composta da scanalature. I diversi tipi di scanalature vengono solitamente denominati in base all'aspetto finale del tessuto o al rilievo dell'effetto scanalato"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Extended tabby"@en,
        "Acanalado (ligamento)"@es,
        "Cannellato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/399>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/400>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/401>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/418>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/435>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/517>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/613> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Tipo di velluto anche in seta. Era multicolore, con grandi linee curve a forma di 'S' su un fondo ribassato. Una variante fu il tipo detto Jardinière, o velluto giardino, con grandi decorazioni floreali multicolori, impiegato sopratutto per arazzi e tessuti d'arredamento. Era prodotto a Genova ed in altri centri."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Geneva Velvet"@en,
        "Terciopleo de Génova"@es,
        "Velluto di Genova"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/456>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/457>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/458>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/459>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/460>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/463>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/508> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/368> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Del lat. saeta 'cerda'. Hebra continua y muy larga que segrega la variedad del gusano llamado bombix mori. Sus principales características son su gran longitud, su brillo natural, su tacto seco, su capacidad de absorción y su alta resistencia que a la vez se combina con elasticidad (puede llegar a alargarse de un 20 a un 25% antes de romperse). A lo largo de la historia ha sido considerada mundialmente como una fibra de lujo"@es,
        "s.f. Filamento tessile ricavato per trattura dal bozzolo del baco da seta, larva del Lepidottero Bombyx mori; tessuto fabbricato con tale filamento di particolare finezza e lucentezza; più genericamente, fibre tessili animali a filamento continuo. Il filamento è costituito originariamente da una sostanza elaborata da alcune specie di insetti, come secrezione di ghiandole dalle quali esce attraverso due orifizi detti filiere, in forma di bavelle che, a contatto con l'aria si rapprendono e si fondono in un' unica bava; con questa l'animale forma un bozzolo entro cui si avvolge, rimanendo chiuso per tutto il periodo di evoluzione da larva a farfalla. La lavorazione della seta avviene attraverso una serie di operazioni complesse. Si inizia con l'essiccazione dei bozzoli dopo che gli stessi sono stati liberati dall'involucro esterno. Mediante crivellatura si elimina il primo strato detto spelaia, inutilizzabile. Dopo la macerazione in acqua riscaldata a vapore, si procede alla scopinatura con spazzole rotanti che provocano, per sfregamento, il sollevamento dei capifili, inizia quindi la trattura vera e propria. Il filo mediante una tavella viene portato all'aspo e avvolto in matasse; viene quindi incannato e attraverso lo stracannaggio, trasferito dai rocchetti dell'incannatoio su altri rocchetti, in strato più compatto e regolare. Subisce infine la torcitura prima di passare alla sgommatura che precede l'operazione della tintura. Viene in ultimo disposto sui subbi dell'ordito e avvolto alle spole di trama. La seta allo stato greggio, di colore bianco, giallo, verdognolo è costituita da due bave di fibroina, incollate dalla sericina. Essa si presta ad essere tinta per la bellezza dei colori che assume. Può essere tinta a crudo, senza subire sgommatura, o, per i tipi più pregiati, sottoponendola a cottura. E' detta seta vegetale la fibra tessile che si ricava dai peli dei semi di piante appartenenti alle famiglie delle Asclepiadee e delle Apocinee. Ha lo stesso nome di seta anche la fibra emessa da bachi serigeni diversi dal baco da seta (sub-famiglia Saturniidae e Thaumetopocinae) come ad esempio la tussah. Talvolta si chiamano seta artificiale le fibre sintetiche ricavate dalla cellulosa es. il raion. lat. pop. sēta, class. saeta ' setola, crine' ."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Silk"@en,
        "Seda"@es,
        "Seta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/113>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/12>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/132>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/369>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/375>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/376>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/445>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/478>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/632> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/387> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:definition "Conjunto de hilos paralelos, regularmente espaciados, dispuestos en sentido longitudinal en el telar"@es,
        """1. Insieme dei fili longitudinali di un tessuto.
2. Fili tesi sul telaio per tutta la sua lunghezza e
che passano attraverso i dispositivi che li fanno
muovere: maglie, maglioni, o semplici anelli di filo
nei telai più primitivi.
Associato al nome di un’armatura o al termine
‘faccia’, indica un tessuto in cui l’ordito predomina
sulla sua superficie rispetto alla trama.
Utilizzare il termine ordito al posto del sinonimo
catena."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Warp"@en,
        "Urdimbre"@es,
        "Ordito"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/323>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/325>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/359>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/363>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/392>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/437>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/438>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/465>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/481>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/498>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/503> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/488> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "D«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/)"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "flax"@en ;
    skos:definition "Del lat. linum. Planta herbácea, anual, de la familia de las lináceas, con raíz fibrosa, tallo recto y hueco. De su tallo se extraen  las fibras que se utilizan para producir la hilaza"@es,
        "s.m. Fibra tessile che si ricava dalla pianta del genere Linum, fam. Linacee, il Linum usitatissimus, mediante macerazione, essiccazione, ripulitura dai residui legnosi e quindi pettinatura; tessuto che si fabbrica con il filato ricavato da questa fibra. Il processo di filatura è quasi simile a quello della canapa; a seconda della lavorazione, i tessuti di lino si dividono in armatura a tela su telai comuni (pannolini, ecc.), armatura a tela a 2 fili (olona, panama, ecc.), operati (satin ecc.), damascati (tovagliati) ecc. La coltivazione della pianta e l'uso del tessuto sono antichi di parecchi millenni."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Linen"@en,
        "Lino"@es,
        "Lino"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/103>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/137>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/138>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/147>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/155>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/209>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/213>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/214>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/364>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/377>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/381> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/276> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Es el resultado de torcer, por separado, dos o tres hilos de seda cruda, y de reunirlos y torcerlos después en sentido contrario"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "268"@es,
        "445"@es,
        "536"@es,
        "547"@es,
        "Orsoio"@it ;
    skos:definition "Es el resultado de torcer, por separado, dos o tres hilos de seda cruda, y de reunirlos y torcerlos después en sentido contrario"@es,
        """Filato di seta pregiato utilizzato generalmente in
ordito. E formato da due o più capi riuniti con
torsione di senso opposto a quella dei capi stessi. Il
numero delle torsioni varia da 350 a 700 giri al
metro. Chiamato anticamente anche orsoio"""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Organzine"@en,
        "Hilo de organzí"@es,
        "Organzino (filo)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/13>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/335>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/368>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/382>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/445>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/536>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/543>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/545>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/547>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/555>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/607> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/384> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "Woof"@en ;
    skos:definition "Del lat. trama. Conjunto de hilos horizontales que cruzados con la urdimbre, forman una tela"@es,
        "s.f. in tessitura, è il filo trasversale del tessuto che, portato dalla navetta, passa attraverso i fili dell'ordito, aperti per sollevamento o abbassamento operato dai licci, costituendo l'intreccio secondo le varie armature."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Weft"@en,
        "Trama"@es,
        "Trama (Componente tessile)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/359>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/436>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/437>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/438>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/465>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/468>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/469>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/470>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/471>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/472>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/499>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/631> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/447> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Lewis, Ethel. La Novelesca Historia de Los Tejidos. Madrid: Aguilar, 1959."@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "telaio speciale"@it ;
    skos:definition "Consiste en una serie progresiva de tarjetas con agujeros hechos en ellas, cuyo conjunto sigue el dibujo. Un modelo que ha de tejerse en un telar Jacquard, se reproduce primero en un papel cuadriculado, cada uno de cuyos cuadros suele corresponder a la intersección de un hilo de la urdimbre con una pasada, con lo que resulta fácil ver el color y tejido correspondeindte a cada sección. Las tarjetas se hacen de forma que se correspondan a los ganchos que controlan la elevación y descenso de lso hilos de la urdimbre."@es,
        "Dal nome di Joseph-Marie Jacquard che inventò il telaio meccanico capace di produrre tessuti a maglia con disegni policromi. E' telaio con comando speciale e si utilizza quando il numero dei licci (che arriva ad un massimo di 24) non è più sufficiente per ottenere un armatura a disegno. Con lo Jacquard anzichè comandare un Liccio, viene azionata una corda collegata ad uno o più fili dell'ordito mediante i relativi maglioni mobili. Su un cartone rettangolare si effettuano dei fori in corrispondenza del filo ( o gruppi di fili), che deve essere alzato per formare la bocca dell'ordito, mentre rimane il pieno negli altri spazi del cartone e quindi i fili corrispondenti restano a riposo. L'azione si sviluppa facendo agire un nuovo cartone ad ogni intersezione di trama e quindi azionando, secondo un disegno prestabilito, l'alzata dei fili di catena singolarmente o a gruppi. Il numero dei fori può essere da 100 a 1200 e, in casi particolari, arrivare anche a 5000: varia secondo la grandezza dei cartoni e del meccanismo Jacquard, formato da aghi ed arpini che trasmettono il comando del cartone alla corda. Per ridurre il peso dei cartoni ( a volte ne occorrono migliaia) sono stati introdotti meccanismi come il 'Vincenzi' e, inseguito il 'Verdol'. Il primo è simile all'originale ma con fori più piccoli e più ravvicinati; il secondo utilizza una carta continua a fori piccolissimi con la quale è possibile ottenere larghi campi di disegno. Per preparare i cartoni o la carta continua, è necessario '' leggere'' la messa in carta del disegno. Oggi si usano macchine a tasti che facilitano la trasposizione. Si possono ottenere stoffe come: damasco d'estate, liséré, broccato, gobelin, etc."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Jacquard loom"@en,
        "Telar Jacquard"@es,
        "Telaio Jacquard"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/127>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/311>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/396>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/403>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/41>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/434>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/441>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/450>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/616>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/622>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/648>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/72>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/99> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/617> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Del ár. hisp. alquṭún, y este del ár. clás. quṭn. Fibra blanca a amarillenta del cáliz o capullo de varias especies de plantas del género Gossypium, de la familia de la malva. Utilizada en particular para fabricar textiles, cuerdas y almohadillas, y para producir celulosa para plásticos y rayón."@es,
        "Dall'arabo: qutum. Sigla CO, è fibra vegetale. Si ricava dalla peluria che avvolge i semi contenuti nel frutto di una pianta dicotiledone appartenente alla famiglia delle Malvacee e al genere Gossypium. la pianta, sotto forma di arbusto di media altezza, è annuale nei climi temperati e perenne nei climi tropicali, può avere vita annuale o pluriennale e può essere erbacea (alta da 50 a 150 cm circa) o legnosa (alta da 2 a 5 metri). Le specie più diffuse e redditizie sono le erbacee a coltura annuale. Il filato che si ricava da questa fibra è usato per la fabbricazione di tessuti di larghissimo impiego."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cotton"@en,
        "Algodón"@es,
        "Cotone"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/103>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/155>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/209>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/213>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/214>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/337>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/341>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/364>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/377>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/548>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/557>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/607>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/67>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/89> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/216> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "esfiladiz"@es,
        "filadís"@es,
        "Spelaia ; Spellaia ; Moresca"@it ;
    skos:definition "De filar. Seda obtenida de los capullos rotos y por lo tanto fibra de hebra discontinua y que por lo tanto debe obligatoriamente ser hilada en una rueca."@es,
        "s.f. Sottoprodotto che nella lavorazione della seta, risulta dalla scopinatura dei bozzoli. Dopo essere stata liberata da eventuali sostanze estranee, viene sottoposta alle operazioni di lavatura, pettinatura e torcitura. Se ne ottiene così un filo continuo che, misto a cotone o a lana, è usato per tessuti. Probabilmente affine a strusciare."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Floss"@en,
        "Filadiz"@es,
        "Strusa"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/112>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/133>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/14>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/228>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/266>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/298>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/335>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/368>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/542>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/543>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/544>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/545>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/547>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/555>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/604> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/238> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:altLabel "saia"@it,
        "spigato"@it,
        "spinato"@it ;
    skos:definition "Del lat. serĭca 'de seda'. Junto con el tafetán y el raso es uno de los tres ligamentos báscicos de los que se derivan todos los demás. Ligamento simple de escalonamiento regular que produce un lineado diagonal de puntos de ligadura"@es,
        "1-Insieme al taffetà e al raso è uno delle armature fondamentali da cui derivano tutti gli altri. I punti di legatura sono disposti in modo da formare linee diagonali.  2- detto anche Twill s.m. Tessuto di lana spigato. °Voce inglese, passata anche al fr. col valore di 'étoffe croisée'. sinonimo TWEED: s. (in it. al m.) Nome commerciale di tessuto di lana fabbricato in Scozia e usato prevalentemente per la confezione di scialli. Oggi largamente impiegato per abiti maschili e femminili sportivi. ° Voce inglese, errata lettura per Twell, che è la forma scozzese dell'ingl. twill, per influsso forse di Tweed, nome del fiume della Scozia meridionale (Southern Uplands), nel cui bacino è fiorente l'industria tessile per i grandi allevamenti di pecore."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Twill"@en,
        "Sarga (ligamento)"@es,
        "Saia (intreccio)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/111>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/13>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/159>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/305>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/309>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/310>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/36>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/538>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/539>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/540>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/614>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/62>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/637>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/639> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/640> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ligamento derivado"@es,
        "Intreccio derivato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/111>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/2>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/399>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/4>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/400>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/482>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/5>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/517>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/551>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/559>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/6>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/600>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/601>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/641>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/7> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/370> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:altLabel "raw silk; grége; nett silk; reeled silk"@en,
        "seda grega"@es,
        "seda grege"@es,
        "Greggio"@it ;
    skos:definition "La que conserva la goma natural (sericina), sin teñir, a lo más hilada o torcida"@es,
        """1. Filo di seta derivante dalla trattura delle bave di diversi bozzoli
simultaneamente. Il filo è senza torsione: le bave stanno unite
grazie alla sericina. Il filo di seta ottenuto dopo la trattura (seta tratta), può essere usato direttamente, oppure, come viene spesso, fatto passare alla torcitura, preparato per trama o ordito, quindi inviato ai filatoi e, una volta raccolto su rocchetti, è pronto per la tessitura. E' detto ''crudo'', perchè la parte gommosa (sericina) non è stata eliminata completamente (sgommatura), ma tolta in una percentuale che oscilla tra il 5 e il 10%, avendo subito perciò solo un leggero lavaggio. Risulta piuttosto rigida, poco lucente e, al tatto, simile alla seta grezza e con questa spesso identificata.
2. Tessuto realizzato con fili greggi."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hard silk"@en,
        "Seda cruda"@es,
        "Seta cruda"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/158>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/161>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/341>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/484>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/54>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/540>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/541>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/544>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/547>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/549>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/550>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/555>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/607>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/62>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/70>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/92> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/644> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Dal lat.: lana. Fibra tessile sotto forma di morbidi e sottilissimi peli. Proviene dal vello o dal pelo di alcuni animali lanuti, primo fra tutti quello di pecora. Oltre alle pecore, altri animali producono un vello che può essere filato, ad esempio la capra (Cashmere e d' Angora), il cammello ed ancora yak, lama, alpaca, coniglio d'Angora ecc. Questi velli vengono definiti dai tecnici peli fini. Grazie alla particolare struttura delle sue fibre, la lana assorbe umidità, isola dal calore e dal freddo, è ignifuga e conserva la massima elasticità. I fili appaiono ricoperti da lamelle sovrapposte che sfregando tra di loro, si compattono con l'azione del calore e dell'umidità, trasformandosi in feltro. La lanolina, secreta dalle ghiandole sebacee dela pecora, è contenuta nel grasso della lana e viene raccolta durante il processo di pulitura della materia grezza. La lana viene distinta secondo la razza: Merina, Shetland o inglese, incrociata, ordinaria, mohair, chachemire, alpaca, vigogna, cammello, angora; secondo l'origine: pura lana vergine. lana di mischia, lana rigenerata o meccanica. La classificazione si basa anche sul grado di pulizia (sudicia, saltata, lavata) o in base al tipo di tosature (annuale, bistosa, morta o di concia). La lana di tosa si può valutare a seconda delle parti animale da cui proviene (lana di spalla, dei fianchi e della schiena, lana del ventre, gambe e testa). Infine la classificazione della fibra di lana si esegue sulla base della finezza e della lunghezza."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Wool"@en,
        "Lana"@es,
        "Lana"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/10>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/111>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/147>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/202>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/220>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/23>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/240>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/28>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/355>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/406>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/537>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/543>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/545>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/548>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/556>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/602>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/608>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/630>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/70>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/95> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/497> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Análisis de tejidos. Reconocimiento y análisis de fibras textiles, hilos y tejidos. Barcelona: Gustavo Gil S.A., 1944"@es,
        "CIETA Vocabolario tecnico"@it ;
    skos:altLabel "hilo de alambre"@es ;
    skos:definition "Hilo de metal se obtiene trefilando un alambre redondo hasta obtener el grueso necesario"@es,
        """Sottilissimo filo d’oro o d’argento a sezione rotonda.
Prodotto dai tiralori."""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Metal thread"@en,
        "Hilo metálico"@es,
        "Oro / Argento tirato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/124>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/125>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/128>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/129>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/146>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/179>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/189>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/20>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/270>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/279>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/285>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/302>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/329>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/364>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/56>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/613>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/627>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/628>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/73>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/88>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/89>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/95>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/97> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/237> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981"@it,
        "MARIELLA AZZALI, Dizionario di costume e moda, dal filo all'abito, Roma, 2015."@it ;
    skos:definition "Del lat. rasus, part. pas. de radĕre 'raer'. Ligamento cuyos puntos de ligadura quedan separados equidistantemente uno a otro de sus hilos  y de una u otra de sus pasadas, sin que ninguno de ellos toque con otro. Junto con el tafetán y la sarga es uno de los tres ligamentos básicos de los que se derivan todos los demás"@es,
        "Armatura tessile fondamentale. Presuppone l'uso di alemno cinque fili di ordito, pertanto il minimo rapporto di base è cinque. Con questa armatura si ottengono tessuti satinati, rasati, dall'aspetto lucente da un lato, opachi e ruvidi dall'altro. La loro resistenza è minore nei confronti dei tessuti ottenuti con altre armature. I punti di interesezione tra l'ordito e la trama sono ridotti al minimo. Il filo dell'ordito passa sopra ad un filo di trama e vi ripassa dopo quattro, sei, sete fili, a seconda del tipo di tessuto da realizzare. Nella battuta successiva l'intreccio si ripete, ma viene scalato di due posti. Si possono usare filati di differente natura, per esempio seta in ordito e cotone in trama: in questo caso il diritto appare completamente in seta e il rovescio in cotone. Detta satin o satino, è armatura utilizzata anche nella tessitura delle cravatte in seta: si ottiene la più lucente, la più liscia e morbida delle sete tessute per questo uso, in quanto la sovrapposizione di almeno quattro fili di trama a un filo di ordito (o viceversa), elimina qualsiasi ruvidezza della superfie."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Satin"@en,
        "Raso (ligamento)"@es,
        "Raso (intreccio)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/10>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/118>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/138>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/168>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/179>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/2>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/220>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/244>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/305>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/309>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/31>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/310>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/321>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/399>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/409>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/442>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/455>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/493>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/509>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/510>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/54>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/547>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/613>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/637>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/639>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/7>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/97> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/379> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Canalejas Romá, Ricardo. Tejidos de Calada. Alcoy: Librería Lloréns, 1999."@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:definition "Tejido de superficie pilosa obtenido a base de una tela de sostén y un elemento suplementario. Los mejores terciopelos se obtienen por urdimbre, aunque actualemnte se tejen muchos por trama con el basamento en tafetán o sarga"@es,
        "s.m. Tessuto dall'aspetto caratteristico per il pelo o le sfioccature in rilievo su una o due facce del tessuto di fondo, morbido al tatto e liscio. Il pelo si ottiene tagliando con lama affilatissima i fili di un ordito supplementare, dopo l'inserimento nel senso della trama di appositi ferri. È ottenuto anche senza ferri, tessendo contemporaneamente due pezze sovrapposte e col taglio dei fili che le collegano. Si distinguono due specie di velluto, quello di ordito, cioè con il pelo formato dall'ordito e quello di trama, con il pelo formato dalla trama. Il velluto di ordito si distingue a sua volta in riccio, tagliato e cesellato, a seconda che i fili dell'ordito siano stati accavallati su bacchette metalliche, siano stati tagliati in modo da ottenere fiocchetti a spazzola o con effetti alternati di fiocchetti e anelli. Un particolare tipo, nel quale i fili formanti il pelo siano stati tirati sull'ordito senza essere stati tagliati, è il velluto rasato. Se ne fabbricano anche di operati. Originario dell'Oriente, il velluto entrò in Europa con il nome di sciamito. Lat. tardo villūtus, glossato con hirsūtus, der. di villus 'pelo'."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Velvet"@en,
        "Terciopelo"@es,
        "Velluto"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/101>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/15>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/226>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/244>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/31>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/393>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/417>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/438>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/439>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/448>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/455>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/456>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/457>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/459>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/460>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/461>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/462>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/463>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/47>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/474>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/611>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/612>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/613>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/614>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/615>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/616> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/236> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960"@es,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998"@es,
        "astany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "plana"@es,
        "Taffetano"@it,
        "Taffettano"@it,
        "Taffetà"@it ;
    skos:definition "Del cat. o it. taffeta, y estos del persa tāfte 'tejido'. Es uno de los tres ligamentos fundamentales junto a la sarga y el raso. Su curso es cuadrado con de dos hilos y dos pasadas, es el más pequeño de todos los ligados. Tiene un escalonado de uno en ambas direcciones. Es el que más coeficiente de ligadura presenta, por tanto es el que produce mayor contracción o embebido de hilo en el tejido"@es,
        "s.m. Intreccio ad armatura tela, in cui i fili dell'ordito pari si sollevano sui fili pari della trama e i dispari dell'ordito sui dispari della trama. Lat. mediev. taffatanus. Dal fr. taffetas, a sua volta dal pers. tā fté ' tessuto', diffuso in tutte le lingue d' Europa."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tabby"@en,
        "Tafetán (ligamento)"@es,
        "Taffettà (intreccio)"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/10>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/108>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/117>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/118>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/119>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/122>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/14>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/140>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/142>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/149>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/158>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/163>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/174>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/186>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/2>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/225>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/232>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/244>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/266>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/305>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/321>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/335>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/374>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/395>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/4>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/400>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/401>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/430>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/44>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/5>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/532>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/541>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/542>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/543>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/544>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/549>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/558>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/6>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/610>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/636>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/637>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/639>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/67>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/69>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/70>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/71>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/92>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/97> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

silknow:silk-thesaurus a skos:ConceptScheme ;
    rdfs:label "Thesaurus describing silk related techniques and material"@en ;
    dct:created "2018-11-09"^^xsd:date ;
    dct:creator d:SILKNOW ;
    dct:modified "2019-11-08"^^xsd:date ;
    p:createdOn "2019-11-08"^^xsd:date ;
    p:version "1.5" ;
    skos:hasTopConcept <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/10>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/101>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/102>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/103>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/105>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/108>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/111>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/112>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/113>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/115>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/117>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/118>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/119>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/12>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/120>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/121>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/122>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/124>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/125>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/127>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/128>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/129>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/13>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/130>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/131>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/132>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/133>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/134>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/135>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/136>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/137>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/138>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/139>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/14>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/140>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/142>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/143>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/144>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/145>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/146>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/147>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/148>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/149>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/15>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/150>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/151>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/152>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/155>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/157>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/158>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/159>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/161>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/162>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/163>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/164>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/166>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/167>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/168>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/169>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/17>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/171>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/173>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/174>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/175>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/176>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/177>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/178>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/179>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/18>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/180>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/181>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/184>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/185>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/186>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/188>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/189>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/19>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/190>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/191>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/192>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/193>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/194>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/195>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/196>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/197>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/198>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/199>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/2>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/20>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/200>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/201>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/202>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/205>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/206>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/207>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/209>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/21>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/210>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/212>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/213>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/214>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/215>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/217>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/218>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/220>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/221>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/222>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/223>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/224>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/225>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/226>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/227>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/228>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/23>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/230>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/231>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/232>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/233>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/234>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/235>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/24>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/240>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/241>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/242>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/244>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/248>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/249>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/25>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/251>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/252>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/253>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/254>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/255>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/257>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/258>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/259>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/260>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/262>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/263>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/264>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/266>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/267>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/268>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/27>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/270>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/271>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/272>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/273>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/274>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/275>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/277>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/278>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/279>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/28>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/280>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/281>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/282>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/283>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/284>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/285>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/287>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/289>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/29>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/290>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/293>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/294>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/296>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/297>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/298>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/30>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/301>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/302>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/304>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/305>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/306>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/307>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/309>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/31>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/310>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/311>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/313>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/314>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/315>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/317>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/318>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/319>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/32>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/321>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/322>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/323>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/324>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/325>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/326>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/329>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/33>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/330>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/335>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/337>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/338>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/340>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/341>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/342>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/344>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/345>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/346>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/347>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/348>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/35>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/354>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/355>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/357>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/358>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/359>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/36>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/360>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/361>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/362>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/363>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/364>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/365>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/366>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/367>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/368>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/369>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/371>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/372>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/373>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/374>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/375>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/376>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/377>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/38>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/380>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/381>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/382>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/383>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/384>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/385>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/386>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/388>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/389>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/39>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/390>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/391>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/392>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/393>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/394>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/395>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/396>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/399>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/4>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/400>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/401>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/403>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/404>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/405>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/406>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/409>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/41>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/410>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/411>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/413>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/414>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/415>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/417>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/418>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/419>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/42>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/420>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/421>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/423>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/424>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/425>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/426>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/427>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/428>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/429>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/43>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/430>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/431>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/432>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/433>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/434>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/435>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/436>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/437>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/438>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/439>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/44>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/440>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/441>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/442>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/444>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/445>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/446>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/447>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/448>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/449>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/450>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/451>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/452>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/453>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/454>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/455>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/456>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/457>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/458>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/459>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/460>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/461>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/462>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/463>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/464>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/465>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/467>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/468>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/469>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/47>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/470>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/471>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/472>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/473>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/474>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/475>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/476>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/477>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/478>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/48>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/481>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/482>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/483>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/484>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/485>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/487>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/489>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/49>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/490>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/492>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/493>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/494>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/495>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/496>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/498>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/499>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/5>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/500>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/501>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/502>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/503>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/504>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/506>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/507>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/508>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/509>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/51>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/510>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/511>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/512>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/513>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/514>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/515>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/517>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/518>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/519>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/52>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/521>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/523>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/524>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/525>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/526>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/527>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/529>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/53>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/530>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/532>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/533>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/534>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/535>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/536>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/537>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/538>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/539>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/54>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/540>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/541>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/542>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/543>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/544>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/545>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/546>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/547>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/548>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/549>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/55>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/550>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/551>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/552>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/553>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/554>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/555>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/556>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/557>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/558>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/559>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/56>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/6>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/60>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/600>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/601>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/602>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/603>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/604>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/605>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/606>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/607>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/608>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/609>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/610>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/611>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/612>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/613>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/614>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/615>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/616>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/618>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/619>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/62>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/620>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/622>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/623>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/624>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/625>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/626>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/627>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/628>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/629>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/63>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/630>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/631>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/632>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/634>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/635>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/636>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/637>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/638>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/639>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/641>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/642>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/643>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/645>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/646>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/647>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/648>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/649>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/65>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/650>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/651>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/652>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/653>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/654>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/655>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/656>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/657>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/658>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/659>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/66>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/660>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/661>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/662>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/663>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/664>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/665>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/666>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/667>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/668>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/669>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/67>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/670>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/671>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/672>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/673>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/674>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/675>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/676>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/677>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/678>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/679>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/68>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/680>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/681>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/682>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/683>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/684>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/685>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/686>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/687>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/688>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/689>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/69>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/690>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/7>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/70>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/71>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/72>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/73>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/74>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/75>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/76>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/77>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/78>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/8>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/80>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/82>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/84>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/86>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/87>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/88>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/89>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/9>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/90>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/92>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/95>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/97>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/99> .

