@prefix XML: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix core: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix n0: <http://vocab.getty.edu/aat/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rd: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix silknow: <http://data.silknow.org/vocabulary/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix terms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/502> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Point repeat"@en,
        "Dibujo simétrico"@es,
        "Dessin à pointe"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/649> a skos:Concept ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://vocab.getty.edu/aat/300004894> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/262> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300014023> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/209> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300014031> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/617> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300014058> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/529> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300014083> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/341> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300014252> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/29> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300024953> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/319> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300037320> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/84> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300053003> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/198> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300053043> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/452> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300053652> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/88> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300053772> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/17> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300129784> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/290> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300132869> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/73> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300138076> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/413> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300163224> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/359> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300163707> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/483> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300164595> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/39> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300183634> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/67> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300191091> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/147> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300191643> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/506> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300193855> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/465> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300204886> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/608> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300213346> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/285> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300227885> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/38> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300227932> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/379> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300231561> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/382> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300231565> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/513> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300231598> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/136> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300232088> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/63> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300240068> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/392> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300245451> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/629> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300249438> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/385> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300251645> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/150> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300254388> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/375> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300264092> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/503> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300266244> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/52> .

<http://vocab.getty.edu/aat/30031108> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/394> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300311080> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/518> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300311082> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/251> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300311123> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/354> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300311832> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/166> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/115> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "‘versióne in Vocabolario - Treccani’. Accessed 12 February 2019. http://www.treccani.it//vocabolario/versione."@es,
        "Vocabolario TRECCANI (versione online)."@it ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300117144> ;
    skos:definition "Del cat. cairell. Guarnición que queda colgando a los extremos de algunas ropas, a modo de fleco o borlas"@es,
        "s. f. [dal fr. frange, che è il lat. fimbria, attrav. una forma metatetica *frimbia] (pl. -ge). – 1. Guarnizione per capi di arredamento o di biancheria personale e da casa, ottenuta sfilando i fili orizzontali della stoffa dopo aver fermato il margine del tessuto, e arricchita talvolta con aggiunta di fili colorati o nappe (detti anch’essi frange), annodando i fili in disegni. Oltre alle frange di stoffa, sono comuni anche quelle fatte all’uncinetto e al tombolo."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cairel"@es,
        "Frangia"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/130> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "De canuto e -illo. Tejido cuya característica es la formación de un cordón o canal en el sentido de la urdimbre, constituido generalmente por una sola trama y una sola urdimbre"@es,
        "Tessuto la cui caratteristica è la formazione di una corda o di un canale nella direzione dell'ordito, solitamente costituito da una trama singola e un singolo ordito."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ribbed"@en,
        "Canutillo (tejido)"@es,
        "Côtelé"@fr,
        "Canutillo"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/134> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "bermellón"@es,
        "carmes"@es,
        "carmín"@es,
        "cochinilla"@es,
        "grana"@es,
        "kermes"@es,
        "quermes"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300311085> ;
    skos:definition """Del ár. hisp. qarmazí 'del color del quermes'.
Color rojo o grana obtenido con el tinte de los Insectos hemípteros, quermes o cochinilla"""@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crimson"@en,
        "Carmesí (color)"@es,
        "Cramoisi"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/135> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del ár. hisp. qarmazí 'del color del quermes'. Tejido de seda de este color"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Carmesí (tejido)"@es,
        "Cramoisi"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/136> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231598> ;
    skos:definition "Del b. lat. casubla 'capa con capucha', der. del lat. casa 'choza'. Con esta denominación se conocen los tejidos de seda utilizados para la confección de indumentaria litúrgica por sus motivos decorativos o colores"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Chasuble"@en,
        "Casulla"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/139> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@en,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda negra de poco más de dos varas y media de largo, fabricado en forma de red, con un botón grueso en cada uno de los dos cabos o remates"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Girdle"@en,
        "Ceñidor"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/148> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/147> ;
    skos:definition "Cintas adornadas con dibujos hechos en telar según el procedimineto en la sederías brochadas. También aquellas hechas con las labores de bordado."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Embroidered ribbon"@en,
        "Cinta bordada"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/152> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "cutí"@es,
        "Traliccio"@it ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:definition "Del fr. coutil. Tejido de raso de gran densidad en la trama y en la urdimbre, que presenta un lado brillante y satinado y se usa para la confección de corsés"@es,
        "s.m. Tessuto forte e spinato di lino o di cotone, usato specialmente per busti; stoffa a traliccio. Voce francese (XIII sec.) der. da coute 'coltrice', entrata in it. nel XIX sec."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cotí"@es,
        "Coutil"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/162> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, R,osa Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/157> ;
    skos:definition "Es un crespón de China de grano grueso, elaborado con trama de diámetro superior y fuertemente torcida. La tintura le da una constracción muy fuerte y por tanto un efecto de crespón muy marcado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crêpe marocain"@en,
        "Crespón marroquí"@es,
        "Crêpe marocain"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/164> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "Boy, J. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "Ecru"@en ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231566> ;
    skos:definition "Del lat. crudus. Adj. Calificativo que reciben los hilos o telas sin teñir, en su estado natural y los géneros como salen del telar sin blanquear ni acabar. Teñir en crudo, se dice de la seda que recibe el color antes de quitarle la crudeza perfectamente"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Undyed"@en,
        "Crudo"@es,
        "Écru"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/166> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/."@es ;
    skos:altLabel "proporción de trama"@es,
        "proporción de urdimbre"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300311832> ;
    skos:definition "Número de hilos de urdimbre que debían tener los tejidos, según sus calidades para cumplir la ley u ordenanzas del gremio correspondiente"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Thread count"@en,
        "Cuenta"@es,
        "Compte"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/167> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:definition "Especie de tafetán decorado con flores, procedente de las Indias"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Damaras"@en,
        "Damarás"@es,
        "Damaras"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/173> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Sanz, J., y R. Gallego. Diccionario del color. Madrid: Akal S.A., 2001."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del b. lat. diasprum, y este der. del lat. iaspis, -ĭdis 'ágata', 'jaspe'. Tela de seda recamada de oro, producida en Almería en los siglos XI-XIII. La trama de seda brillante no retorcida, formaba el dibujo sobre el fondo mate. Las figuras eran pequeñas y repetidas horizontalmente, siendo en origen de un solo color, después bicolores, y más tarde se añadió hilo de oro para el dibujo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Diaspro (tejido)"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/176> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/175> ;
    skos:definition "Decoración de un tejido efectuada por la trama de base de la tela"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Liseré"@en,
        "Efecto de bastas por trama"@es,
        "Liseré"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/181> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Bandrés Oto, Maribel. El vestido y la moda. Larousse, 1998"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/180> ;
    skos:definition "Aquel realizado con un único hilo continuo que se va entrecruzando, torciendo y anudando consigo mismo, por medio de una aguja. Resulta si cabe aún más complejo que el encaje de bolillos pues el trabajo se realiza al aire o sirviéndose únicamente de algún tipo de bastidor. En primer lugar se va trazando con el hilo un esquema o patrón que sirve de base y que forma el motivo decorativo que se desea realizar; esta base se va cubriendo paulatinamente cruzando, torciendo y anudando el mismo hilo formando sucesivos tachones a modo de presillas o festones, configurando así el tejido de encaje. En la mayoría de casos los encajes de aguja se componen de varios motivos, muchos de ellos de carácter geométrico, tejidos de una vez que posteriormente se une a otros para crear una sola pieza, mediante otros puntos específicos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Encaje de aguja"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/194> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:definition "Tejido de seda muy ligero y parecido a un crespón, con ligamento tafetán, generalmente liso, adamascado y bordado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Espumilla"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/199> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. II de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239670> ;
    skos:definition "De estofa. Labrar a manera de bordado, rellenando con algodón o estopa el hueco o medio entre dos telas, formando encima algunas labores y pespunteándolas y perfilándolas para que sobresalgan y hagan relieve"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Estofar"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/200> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/157> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Faille crepe"@en,
        "Faille crespón"@es,
        "Faille crêpe"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/201> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "alafaia"@es,
        "fay"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del fr. faille. Tejido de seda reversible y sin decoración. Con ligamento tafetán y trama gruesa ligeramente más tupida que la urdimbre, por lo que produce un efecto rayado o de canutillo pequeño"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Faille française"@en,
        "Faya"@es,
        "Faille"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/205> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:altLabel "afelpado"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "De felpa. Tejido en forma de felpa larga, lleno por una parte de cabos de hilo o seda suelta, que servía para mayor abrigo o defensa del frío."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Felpudo"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/206> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300183798> ;
    skos:definition "Del it. festone.. Adorno compuesto de flores, frutas y hojas. Los festones se obtienen por recorte o siluetado de la trama, en el borde del tejido, cuyo fondo se va deshilando progresivamente"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Festoon"@en,
        "Festón (decoración)"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/21> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Stevens, John. A New Spanish and English Dictionary : Collected from the Best Spanish Authors, Both Ancient and Modern ... to Which Is Added, a Copious English and Spanish Dictionary, Likewise a Spanish Grammar ... Wherein the Spanish Dialogues That Have Been Publish’d Are Put into Proper English / the Whole by John Stevens. London: Printed for George Sawbridge, 1706."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Terreros y Pando, Esteban. Diccionario Castellano con las voces de Ciencias y Artes, y sus correspondientes en las tres lenguas Francesa, Latina e Italiana Vol.I. Madrid: Imprenta de la viuda de Ibarra, hijos y compañía, 1786."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Adj. Bordado de labores en forma de alcachofa"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Alcarchofado"@en,
        "Alcarchofado"@es,
        "Accarciofato"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/215> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Denominación genérica de todos aquellos tejidos labrados que para elaborarse han necesitado el cruzamiento de los hilos producido por la máquina jacquard"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Jacquard"@en,
        "Jacquard"@es,
        "Jacquard"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/217> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "flueco"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300183798> ;
    skos:definition "De flueco, y este del lat. floccus. Adorno compuesto de una serie de hilos o cordoncillos colgantes de una tira de tela o de pasamanería"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Purl"@en,
        "Fleco"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/223> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/643> ;
    skos:definition "Del lat. fundus. En las telas, el campo sobre el que están tejidas, bordadas o pintadas las labores que la decoran y embellecen"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ground"@en,
        "Fondo (objeto)"@es,
        "Fond"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/24> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300206575> ;
    skos:definition "Del ingl. fibroin, de fibro- 'fibra' e -in '-ina'. Materia elástica y muy resistente componente principal de hilo de seda. Representa un 75% del peso de la seda cruda. Cada uno de los filamentos que forman la hebra de la seda unidos por la sericina"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Fibroin"@en,
        "Fibroína"@es,
        "Fibroïne"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/248> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/642> ;
    skos:definition "Del lat. clarus. Zona o parte de un tejido donde la trama está insuficientemente apretada por el motivo que sea"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Barred"@en,
        "Claro"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/251> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300311082> ;
    skos:definition "Del fr. garance. Color violacio o rojizo variable, teñido con la raíz seca de la rubia o granza. Fue la fuente principal del color rojo no colonial durante el siglo XVIII y buena parte del XIX."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Granza"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/253> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004.Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "De gris. Tela muy ligera de seda con flores u otro dibujo de labor menuda. Se tejía en gris, pudiendo teñirse posteriormente de otros colores"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Grisette"@en,
        "Griseta"@es,
        "Grisette"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/257> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "The American Silk Journal. A Dictionary of Silk Terms. New York: Clifford & Lawton, 1915"@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@es ;
    skos:altLabel "gro de Indias"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/254> ;
    skos:definition "Tafetán de seda orignario de Oriente, formado por dos tramas alternativas de grosor desigual. El efecto de acanalado está obtenido mediante el empleo  de dos urdimbre de diferente diámetro y dos tramas igualemnte de diámetro distinto. El acanalado viene producido en la cara superior del tejido, al pasar la urdimbre de mayor diámetro por encima de la trama gruesa"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gros de Londres"@en,
        "Gro de Londres"@es,
        "Gros de Londres"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/260> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2005"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/254> ;
    skos:definition "Tejido que simula al terciopelo elaborado con dos urdimbres, una simple y otra triple"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gros d'eté"@en,
        "Gro de verano"@es,
        "Gros d'été"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/262> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2005"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300004894> ;
    skos:definition "De hilar. Establecimiento o industria donde se hilan las fibras o materias textiles"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Filature"@en,
        "Hilatura (edificio)"@es,
        "Filature"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/280> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/645> ;
    skos:definition "En el ligamento de gasa de vuelta hilo que evoluciona pasando a la derecha y a la izquierda del hilo vertical para entrecruzarse con la trama"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Doup warp"@en,
        "Hilo de vuelta"@es,
        "Fil de tour"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/281> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pulley box"@en,
        "Cántara"@es,
        "Cassin"@fr,
        "Cassino"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/289> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@en,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Martínez Meléndez, Carmen Los nombres de tejidos en castellano medieval. Granada: Publicaciones de la Universidad de Granada, 1989"@es,
        "Sanz, Juan Carlos, Gallego, Rosa. Diccionario del color. Madrid: Akal S.A., 2001."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300311078> ;
    skos:definition "Del lat. tardío imperiālis. Denominación común de las coloraciones semioscuras a negruzcas, púrpura rojiza a azulada y profundas a moderadas. Ej: azul imperial"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Imperial green"@en,
        "Imperial"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/29> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014252> ;
    skos:definition "Del lat. anĭma. Alma se refiere al hilo que está envuelto por un hilo, normalmente metálico"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Core"@en,
        "Alma"@es,
        "Âme"@fr,
        "Anima"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/290> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300129784> ;
    skos:definition "Color blanco perlado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Isabela"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/304> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:altLabel "lamelle de pellicule"@fr ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/285> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gilt membrane strip"@en,
        "Laminilla de piel"@es,
        "Lamelle de baudruche"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/306> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/305> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lampás brochado"@es,
        "Lampas broché"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/307> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/305> ;
    skos:definition "Tipo de lampás creado a comienzos del siglo XIX con un aspecto muy similar al de los grabados, produce un aspecto de tonalidad esfumada"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lampas taille-douce"@en,
        "Lampás talla dulce"@es,
        "Lampas taille-douce"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/32> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Stevens, John. A New Spanish and English Dictionary : Collected from the Best Spanish Authors, Both Ancient and Modern ... to Which Is Added, a Copious English and Spanish Dictionary, Likewise a Spanish Grammar ... Wherein the Spanish Dialogues That Have Been Publish’d Are Put into Proper English / the Whole by John Stevens. London: Printed for George Sawbridge, 1706."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "anafálla"@en,
        "anafalla"@es,
        "anafalla"@it ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del árabe annafaya. Tejido fino que se tejía en algodón o seda y que posteriormente se imitó en seda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Anafaya"@en,
        "Anafaya"@es,
        "Anafaya"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/326> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:definition "Tejido de seda hecho a imitación del que se fabricaba de Luca (Italia), cuya urdimbre de seda fina, hervida y pura, sin mezcla de otra y teñida en crudo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Luquesa"@es,
        "Luquoise"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/340> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Término que se aplica a los tejidos con urdimbre de seda y trama de alguna otra fibra"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Half silk"@en,
        "Media seda"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/342> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, P. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/643> ;
    skos:definition "Del b. lat. marca, y este del germ. mark 'territorio fronterizo'; cf. nórd. mark, a. al. ant. marka. Medida cierta y segura. Por extensión, se llamaban tejidos de marca a los que tenían una anchura concreta cumpliendo con ello las ordenanzas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Marca"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/344> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300025349> ;
    skos:definition "El operario encargado de hacer girar la rueca para recoger la seda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Menador"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/345> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300232065> ;
    skos:definition "Del lat. mināri 'amenazar', en lat. vulg. menāre 'llevar, conducir'. Recoger la seda en la rueca"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Menar"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/348> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:altLabel "batanar"@es,
        "ouvrer"@fr ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300232065> ;
    skos:definition "Acción de batanar, torcer o retorcer la seda, rayón u otros filamentos en un molino sedero para mantener unidos los filamentos y darles la torsión necesaria"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "To throw"@en,
        "Molinar"@es,
        "Mouliner"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/354> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "amusco"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300311123> ;
    skos:definition "Del lat. muscus 'almizcle'. Color pardo oscuro"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Musco"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/362> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Del dim. de piña. Tela de seda, así llamada porque se decora con motivos de pequeñas piñas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Piñuela"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/365> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300311085> ;
    skos:definition "Del fr. ponceau; propiamente 'amapola silvestre'. Color rojo muy vivo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Punzó"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/366> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "saetin"@es,
        "saetí"@es,
        "satén"@es,
        "satín"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del lat. rasus, part. pas. de radĕre 'raer'. Tela cuyos hilos de urdimbre pasan por encima de varios de trama, de tal forma que estos últimos siempre quedan ocultos en el derecho del tejido y los primeros forman una superficie muy lisa y brillante. Hoy en día, el término es sinónimo de \"satén\" o \"satín\", sin embargo resulta mucho más adecuado el uso de raso que es la verdadera palabra española mientras que \"satén\" y satín\" son galicismos mucho más modernos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Satin"@en,
        "Raso (tejido)"@es,
        "Satin"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/369> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/368> ;
    skos:definition "La que se hila después de ahogar al gusano introduciéndolo en agua caliente o en un horno de calor."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Seda ahogada"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/371> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Miller, Leslie. Selling Silks. A Merchant´s Sample Book 1764. London: V & A Publishing, 2014."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/368> ;
    skos:definition "Hilo de seda sin torcer"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Floss"@en,
        "Seda floja"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/373> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/)"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/368> ;
    skos:definition "La que se hila estando el gusano aún vivo dentro del capullo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Seda verde"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/38> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Segal, William. Encyclopedia of Textiles. New Jersey: Prentice Hall, 1972."@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300227885> ;
    skos:definition "Del lat. applicatio, -ōnis. Técnica decorativa empleada en el bordado que consiste en añadir y fijar a un tejido principal, o de base, fragmentos de otras telas diferentes para componer un determinado adorno. Bordado de aplicación"@es,
        "Dal latino Applicatio e significa \"azione ed effetto dell'applicazione\". Tecnica decorativa utilizzata nel ricamo che consiste nell'aggiungere e fissare su un tessuto principale, o una base, frammenti di altri tessuti diversi per comporre un certo ornamento. Ricamo dell'applicazione"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Apliqué"@en,
        "Aplicación (técnica)"@es,
        "Application"@fr,
        "Applicazione"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/380> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Marín López, Rafael. Documentos para la historia de la seda en el Reino de Granada (siglos XV-XVIII). Granada: Universidad de Granada, 2008."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido árabe de seda ricamente labrado en el que figuraban inscripciones laudatorias a Alá o a los príncipes, sultanes y personajes capaces de costear el elevado precio del tiraz"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tiraz"@en,
        "Tiraz"@es,
        "Tiraz"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/386> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Sanz, J., y R. Gallego. Diccionario del color. Madrid: Akal S.A., 2001."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300311078> ;
    skos:definition "Del ár. turkī, y este del turco türk. El color turquí no está definido con exactitud, por lo que puede referirse a cualquier azul muy oscuro, semejante al añil, al índigo o al azul de Prusia. Antiguamente se llamaba turquí al color índigo de la escala newtoniana, que es el azul más oscuro del espectro de luz visible; por ello a veces se define al turquí como el azul más oscuro posible"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Turquí"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/389> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:altLabel "flushing warp"@en,
        "urdimbre de fondo"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/387> ;
    skos:definition "La urdimbre destinada a trabajar en un efecto determinado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pattern warp"@en,
        "Urdimbre de efecto"@es,
        "Chaîne poil"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/39> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300164595> ;
    skos:definition "Del lat. applicatio, -ōnis. Ornamentación ejecutada en material distinto a la base de soporte que suele aplicarse con labores de aguja. Algunas apliicaciones habituales son las lentejuelas, piedras preciosas, etc."@es,
        "Ornamenti eseguiti in un materiale diverso da un altro a cui è sovrapposto"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Apliqué"@en,
        "Aplicación (decoración)"@es,
        "Application"@fr,
        "Aplicación"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/394> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:altLabel "celadón"@es,
        "celedón"@es,
        "verdeceladón"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/30031108> ;
    skos:definition "Del fr. vert-céladon. Coloración específica verde moderada, característica de los tejidos orientales que se tiñen de amarillo después de haberse teñido de azul moderado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Verdeceledón"@es,
        "Vert céladon"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/400> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Montgomery, Florence.Textiles in America, 1650-1870. New York: W W Norton & Co Inc, 1984"@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998."@es ;
    skos:altLabel "ottoman cord"@en ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/2> ;
    skos:definition "Weave with longitudinal ribs formed by floating picks over a plain weave ground ."@en,
        "Acanalados longitudinales, con urdimbre gruesa y poco densa, y pasadas finas de mucha cuenta"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Warp rib fabric"@en,
        "Acanalado longitudinal"@es,
        "Côte par la trame"@fr,
        "Cannellato longitudinale"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/404> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/175> ;
    skos:definition "Efecto de dibujo producido conjuntamente por dos tramas de color o matiz distinto y en el que alternan sus bastas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hatched"@en,
        "Berclé"@es,
        "Berclé"@fr,
        "Berclé"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/405> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Del b. lat. burdo, -onis 'mulo', 'zángano'. Línea  en relieve longitudinal, horizontal y oblicua, obtenida en los tejidos mediante hilos gruesos por el entrecruzamiento de los hilos de trama y urdimbre"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Rib"@en,
        "Bordón"@es,
        "Côte"@fr,
        "Costa"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/410> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Montava Seguí, José Jorge. Teoría Del Diseño de Los Tejidos de Calada Ornamentales y Artísticos. Alcoy: Agrupación Empresarial Textil Alcoyana, 2001."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "structure"@en ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239729> ;
    skos:definition "De contexto. Manera de estar creado un tejido según la elección de sus elementos y el cruzamiento de trama y urdimbre"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Construction"@en,
        "Contextura"@es,
        "Contexture"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/414> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Del lat. corpus. Grupo de lizos o grupo de mallones que ejecutan una particularidad en la formación de una tela. Conjunto de mallones o de lizos de un telar. Grupo de lizos con acción independiente"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Harness"@en,
        "Cuerpo"@es,
        "Corps"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/415> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/318> ;
    skos:definition "Fracción mínima representativa de la evolución completa de los hilos y pasadas de un tejido. Es por tanto, el número de hilos de urdimbre y de trama que constituyen el ciclo de evoluciones de una armura determinada"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Curso de ligamento"@es,
        "Rapport d'armure"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/419> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Laminita vertical fija al peine del batán en el telar, en número variable según el ancho y densidada del tejido y el número del hilo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Diente"@es,
        "Dent"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/420> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Marín López, Rafael. Documentos para la historia de la seda en el Reino de Granada (siglos XV-XVIII). Granada: Universidad de Granada, 2008"@es ;
    skos:altLabel "doblado"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "De doblar. Grupo de hilos que una vez torcidos forman un conjunto"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Doblaje"@es,
        "Doublage"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/423> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/643> ;
    skos:definition "Del lat. inversum. Cara posterior de la tela, lado opuesto al derecho"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Reverse"@en,
        "Envés"@es,
        "Envers"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/440> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/318> ;
    skos:definition "Del part. de pesar. Término utilizado en la descripción de un ligamento para indicar que éste está tejido accionando el máximo de hilos o de lizos permitidos por aquel ligamento"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Heavy lift"@en,
        "Ligamento pesado"@es,
        "Lourd"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/441> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Montava Seguí, José Jorge. Teoría Del Diseño de Los Tejidos de Calada Ornamentales y Artísticos. Alcoy: Agrupación Empresarial Textil Alcoyana, 2001"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300200612> ;
    skos:definition "Diseño en el que se reflejan los cruces y efectos del dibujo de un tejido sobre papel milimetrado. En la cuadrícula del papel cada interlineado vertical representa uno o varios hilos de urdimbre, y cada interlineado horizontal representa una o varoas pasadas de trama. Forma parte del proceso creativo de un diseño, posterior al boceto y previo al picaje"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Point paper plan"@en,
        "Puesta en carta"@es,
        "Mise en carte"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/446> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es ;
    skos:altLabel "métier aux cartons"@fr ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tablet loom"@en,
        "Telar de cartones"@es,
        "Métier à plaquettes"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/453> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Blanxart y Pedrals, Daniel. Formulario de Teoría de Tejidos. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1941"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/452> ;
    skos:definition "Designa un tejido ejecutado con hilos teñidos previamente"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Yarn dyed"@en,
        "Teñido en madeja"@es,
        "Teint en fils"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/454> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Blanxart y Pedrals, Daniel. Formulario de Teoría de Tejidos. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1941"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/452> ;
    skos:definition "Designa un tejido ejecutado con hilos en crudo, y que por lo tanto es tintado después del tisaje"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Piece dyed"@en,
        "Teñido en pieza"@es,
        "Teint en pièce"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/473> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/643> ;
    skos:definition "Del part. de tupir. Sector del tejido con la trama muy junta o apretada"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Barred"@en,
        "Tupido"@es,
        "Serrée"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/475> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/387> ;
    skos:definition "Urdimbre complementaria compuesta de hilo de mecha que tiene por objeto intercalase entre dos ligamentos para producir relieve"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Wadding"@en,
        "Urdimbre de mecha"@es,
        "Chaîne de bourré"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/490> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "paño de arrás"@es,
        "paño de ras"@es,
        "tapiz de alto listo"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/608> ;
    skos:definition "El nombre de uno de los grandes centros de tejido de tapices de Europa; a veces se usa como un término general para tapices pictóricos tejidos a menudo y se encuentra a menudo en la literatura más antigua como un término para la técnica de tapicería"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gobelin"@en,
        "Gobelino"@es,
        "Gobelins"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/492> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:altLabel "telar de mano"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:definition "Cualquier tipo de telar o dispositivo para tejer, accionado total o parcialmente por la fuerza humana, ya  sea a través de  las manos o los pies"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hand loom"@en,
        "Telar manual"@es,
        "Métier à bras"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/494> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/318> ;
    skos:definition "Del fr. léger. Es todo ligamento cuyo número de dejos es superior al número de tomos, es decir, está ejecutado accionando el mínimo número de hilos o de lizos permitidos por aquel ligamento"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Light lift"@en,
        "Ligamento ligero (Todo ligamento cuyo número de dejos es superior al número de tomos)"@es,
        "Léger"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/495> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "contrapeso"@es,
        "peso"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Del lat. plumbum, voz de or. hisp. Barrita de plomo o de hierro suspendida al extremo de una malla para tensar la arcada que la mantiene atada a la cuerda del ramo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lingo"@en,
        "Plomo"@es,
        "Plomb"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/501> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:altLabel "hilo retorcido"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/268> ;
    skos:definition "Variedades obtenidas de la unión de dos o más hilos de igual o distinto título, color y material. Para que un retorcido sea perfecto la torsión debe ser contraria a la que tienen sus componentes"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Plied yarn"@en,
        "Hilo torcido"@es,
        "Retors"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/504> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:definition "Telares textiles operados por energía mecánica, asociados con el advenimiento de la Revolución Industrial. Tipo de telar en el que el movimiento de los órganos operadores se obtiene por medio de una transmisión general o de un motor individual."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Power loom"@en,
        "Telar mecánico"@es,
        "Métier mécanique"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/509> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:definition "De amurar. Tejido de ligamento compuesto (raso de escalonado irregular) que toma relieve en su superficie por efecto del mismo. La palabrea francesa armure significa armadura y se aplica a estos tejidos como indicación de que al igual que una armadura la tela parece estar compuesta de diferentes piezas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Armura"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/511> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "https://www.musee-moyenage.fr/ressources/glossaire/v.html"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/459> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Alluciolato"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/518> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Sanz, Juan Carlos, Gallego, Rosa. Diccionario del color. Madrid: Akal S.A., 200"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300311080> ;
    skos:definition "Del ár. azzaytūnī, gentilicio de zaytūn, adaptación del nombre de la ciudad china de Tsö-Thung. Color verde aceituna"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Aceituní (color)"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/52> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Sanz, Juan Carlos, Gallego, Rosa. Diccionario del color. Madrid: Akal S.A., 2001."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300266244> ;
    skos:definition "Del lat. aurōra. Color rosa dorado pálido y delicado"@es,
        "Color rosa dorato pallido e delicado"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Aurora"@en,
        "Aurora (color)"@es,
        "Aurore"@fr,
        "Aurora"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/521> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:altLabel "cartón"@es,
        "encartonaje"@es,
        "rastre"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "En el tisaje, conjunto de cartones que enlazados en forma de cinta sin fin, determinan el movimiento de los lizos, a través de la maquinita formadora de la calada, y de acuerdo con un orden establecido que marca el ligamento del tejido a obtener"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cartonaje"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/525> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Canalejas Romá, Ricardo. Tejidos de Calada. Alcoy: Librería Lloréns, 1999"@es,
        "Montava Seguí, José Jorge. Teoría Del Diseño de Los Tejidos de Calada Ornamentales y Artísticos. Alcoy: Agrupación Empresarial Textil Alcoyana, 2001"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:definition "Los telares a lizos hacen evoluionar a los llamados excéntricos y por lo tanto a los hilos que en ellos van remetidos por medio de un dibujo pica. Es utilizado para tejidos lisos o ilustrados con uno o varios ligamentos, siempre que el número de los hilos de evolución distinta no sebrepase la máxima capacidad de lizos de la máquina. Se suelen construir con capacidad de 12, 20 y 28 lizos como máximo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Telar de lizos"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/526> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/."@es ;
    skos:altLabel "tejer"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239669> ;
    skos:definition "Proceso de hacer un tejido"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tisaje"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/53> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del lat. aurōra. Tejido de seda de este color"@es,
        "Tessuto in seta di questo colore"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Aurora"@en,
        "Aurora (tejido)"@es,
        "Aurore"@fr,
        "Aurora"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/530> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239669> ;
    skos:definition "Hacer girar las fibras de un hilo sobre ellas mismas, de manera que se enrosquen en espiral para aumental la resistencia del hilo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Torcer"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/55> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Segal, William. Encyclopedia of Textiles. New Jersey: Prentice Hall, 1972"@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, María. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "adúcar"@es,
        "alducar"@es,
        "atanquía"@es,
        "cadarzo"@es,
        "seda ocal"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231444> ;
    skos:definition "Del ár. hisp. y mozár. ẖazzáč, y este del ár. ẖazz. Hilo obtenido del peinado y la hilatura de los desperdicios de la seda de las primeras capas del capullo después de quitada la borra"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bourette silk"@en,
        "Azache"@es,
        "Schappe"@fr,
        "Seta fioretto"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/552> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Raso de cuatro"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/554> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Raso duquesa"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/605> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tafetán inglés"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/609> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/608> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tapiz de bajo lizo"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/619> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@es ;
    skos:altLabel "azul de berlín"@es,
        "azul de milori"@es,
        "azul de parís"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300311078> ;
    skos:definition "Sustancia de color azul oscuro empleada a menudo como pigmento en pintura y que antiguamente era frecuentemente usado en los planos. El pigmento denominado azul de Prusia fue descubierto accidentalmente por el químico Heinrich Diesbach en Berlín en 1704 y esta es la razón por la que se denomina a veces azul de Berlín.​"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Azul de Prusia"@es,
        "Bleu de Prusse"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/620> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300311078> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Azul de Sajonia"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/623> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/277> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cordón"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/63> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@es ;
    skos:altLabel "ply; ply yarn"@en,
        "torsion"@fr ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300232088> ;
    skos:definition "Torcer juntas dos o más hebras aisladas de hilo, habitualmente en dirección opuesta a la dirección del huso, o torcer una única hebra para lograr un hilo más grueso y firme"@es,
        "Torcere insieme due o più filamenti singoli, di solito nella direzione opposta alla direzione del mandrino, o torcere un singolo filo per ottenere una filettatura più spessa e più rigida"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Plying"@en,
        "Batido de la seda"@es,
        "Apprêt (moulinage)"@fr,
        "Torcitura"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/634> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "cadarso"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/147> ;
    skos:definition "Del gr. ἀκάθαρτος akáthartos 'impuro'. Cintas estrechas en las que se emplea el dehecho del peinado de la fibra para confeccionarlas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cadarzo"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/646> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300025349> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Urdidor (profesión)"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/647> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300025349> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Devanador"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/84> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300037320> ;
    skos:definition "Del lat. bulla 'burbuja', 'bola', 'sello'. Impuesto que se pagaba por los tejidos de seda. Sello normalmente de plomo - aunque en ocasiones podía también ser de cera o cartón- que, con el nombre de la fábrica donde se había tejido, se ponía a las sederías cuando se pagaba el mencionado impuesto y que certificaba que el tejido cumplía las ordenanzas y estaba manufacturado de acuerdo al peso, cuenta y marca que marcaba la ley."@es,
        "Imposta da pagare per i tessuti di seta. Marchio normalmente di piombo - in alcune occasioni di cera o cartoncino con il nome della fabbrica dove era stato tessuto, Si apponeva alla seteria quando si pagava la menzionata tassa e certificava che il tessuto era conforme alle ordinanze ed era realizzato in base al peso, al conto e alla marca contrassegnati dalla legge."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bolla"@es,
        "Bolla"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/9> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, María. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:definition "A medieval name for satin. Rich silk fabric that began to be manufactured in Chinese town of Zayton, although in the fifteenth century the one made in Italy was already famous. It was dyed in all colors, but when the voice fell into disuse was confused with the color of the olive. There are several varieties: one embroidered with gold, another similar to velvet and the most luxurious velvet embroidered with gold."@en,
        "Del ár. azzaytūnī, gentilicio de zaytūn, adaptación del nombre de la ciudad china de Tsö-Thung. Tela muy rica, de seda labrada usada en la Edad Media que se traía de Oriente. Tomó su nombre del término \"az-zeituní\" derivado del nombre de la ciudad china de Tsen-Thung de donde se traía el tejido. El aceituní era rico tejido de seda que empezó a fabricarse en China, aunque en el siglo XV ya era famoso el elaborado en Italia. Se tiñó en todos los colores, pero cuando la voz cayó en desuso fue confundida con aceitunado, atribuyéndoles el color de la aceituna. Hay diversas variedades: una bordada con oro, otra semejante al terciopelo y la más lujosa terciopelo bordado con oro."@es,
        "Der. dallo spagnolo:Tessuto molto ricco, di seta lavorata usata nel Medioevo portata dall'Oriente. Prese il nome dal termine \"az-zeituní\" derivato dal nome della città cinese di Tsen-Thung da dove fu portato il tessuto"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Aceytuni"@en,
        "Aceituní (tejido)"@es,
        "Olive"@fr,
        "Aceituní"@it ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://vocab.getty.edu/aat/300053053> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/287>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/65> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300117144> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/115>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/89> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300185749> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/23>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/28> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300192962> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/368>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/618> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300200612> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/441>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/621> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300206575> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/24>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/376> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300231333> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/467>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/60> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300231444> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/478>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/55> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300311085> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/134>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/365> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/102> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Monnas, Lisa. Reinassance Velvets. London: Hachette Book Group, 2012"@en,
        "Orsi, Roberta. The Velvets / I Velluti: In the Collection of the Costume Gallery in Florence / Nella Collezione Della Galleria Del Costume Di Firenze. Florence: Abegg-Stiftung  & Mauro Pagliai Editore, 2017."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "Velvet in three heights of pile"@en ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300227779> ;
    skos:definition "Tela de seda con tres órdenes: fondo, labor  y sobre ésta un escarchado de anillejos muy pequeños; igual que el rizo del terciopelo. Sobre el fondo se realizaba el hilo de plata u oro, o la seda briscada en flores y dibujos"@es,
        "Tessuto di seta con tre ordini: fondo, lavoro e su questo una distesa di anelli molto piccoli; proprio come il velluto riccio. Sullo sfondo veniva realizzato il filo d'argento o d'oro, o la briscada di seta nei fiori e nei disegni"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocado de tres altos"@es,
        "Brocato di tre altezze"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/95> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/105> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300228486> ;
    skos:definition "Acción de añadir a un tejido una o varias tramas suplementarias, pero solamente en los lugares en que el dibujo del tejido lo requiere; algo parecido a la forma de ejecutar un bordado con aguja. Se forma sobre el tejido de fondo, que tiene su trama propia, y se tejen independientemente unos motivos, tales como flores, adornos etc. más o menos separados unos de otros."@es,
        "Azione di aggiungere uno o più riquadri supplementari a un tessuto, ma solo nei punti in cui il disegno del tessuto lo richiede; Qualcosa di simile al modo di eseguire un ricamo con un ago. È formato sul tessuto di fondo, che ha la sua trama, e crea motivi indipendenti, come fiori, ornamenti, ecc. più o meno separati l'uno dall'altro."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "to Brocade"@en,
        "Brochar"@es,
        "Brochar"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/193> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/125> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es ;
    skos:altLabel "atlas"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:definition "Del fr. ant. camocas, y este del persa kamẖā. Raso tejido de seda, rayado con flores de oro y seda que se fabrica en las Indias Orientales."@es,
        "Raso di seta intrecciata, a strisce con fiori d'oro e di seta fabbricati nelle Indie Orientali."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cancanias"@en,
        "Cancania"@es,
        "Cancania"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/132> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "coccola"@it,
        "cochetto"@it,
        "cocone"@it,
        "galletta"@it ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014072> ;
    skos:definition "Quizá de capillo, infl. en su t. por la del lat. cucullus 'capucho'. Envoltura de forma oval dentro de la cual se encierra, hilando su baba, el gusano de seda para transformarse en crisálida"@es,
        "s.m. Involucro protettivo della crisalide delle farfalle. Quello del baco da seta è formato da un filo lungo e continuo detto bava. E' a sua volta costituituito da due bavelle: ognuna di queste bavelle è composta da fibroina rivestita da una sostanza gommosa, la sericina. La parte esterna del bozzolo, chiamata spelaia o ragna, e la parte interna chiamata teletta, costituiscono i cascami di seta. La seta vera e propria è fornita dalla parte mediana del bozzolo chiamata carta o involucro."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cocoon"@en,
        "Capullo (material)"@es,
        "Cocon"@fr,
        "Bozzolo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/368> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/144> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/143> ;
    skos:definition "Tela de seda del siglo XVIII decorada con dibujos polícromos preparados con dos o más grupos de hilos (las ramas) en dos o más tintes sucesivos. Las ramas convenientemente yuxtapuestas, constituyen la urdimbre de la tela y aseguran la formación del dibujo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Chiné a la branche"@en,
        "Chiné a la rama"@es,
        "Chiné à la branche"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/196> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/145> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/519> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Straight comber unit"@en,
        "Camino seguido"@es,
        "Chemin suivi"@fr,
        "Campo seguente"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/403> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/146> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Bandrés Oto, Maribel. El vestido y la moda. Larousse, 1998"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Martínez Meléndez, Carmen. Los nombres de tejidos en castellano medieval. Granada: Publicaciones de la Universidad de Granada, 1989"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del ár. hisp. siqlaṭún, y este del lat. [textum] sigillātum '[paño] sellado o marcado'. En la Edad Media,  tejido de seda delgado y lustroso, brocado en oro. Era utilizado en las vestiduras."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ciclatón"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/149> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/147> ;
    skos:definition "Del lat. colonia, de colōnus 'labrador1', 'colono'. Cinta de seda lisa. Cintas de carácter popular con que se adornaban los trajes femeninos tradicionales de las diferentes regiones. Generalmente en ligamento tafetán, conocidas  de manera informal como cinta del número 5. De tres dedos o más de ancho lisas o labradas y de un solo color o varios. Pudieran llamarse así por proceder las pimeras de la ciudad de Colonia (Alemania)"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Colonia"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/150> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300251645> ;
    skos:definition "Cintas o ligas de seda, que debido al torcido de la seda tan fina con que se tejían, hace imitación de cordel o cuerda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cordelado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/147> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/159> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/157> ;
    skos:definition "Variante del crespón con una cara brillante y la otra más matizada, fabricado con ligamento de sarga tres"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crespón de Lyon"@es,
        "Crêpe de Lyon"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/238> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/169> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@en,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda o con mezcla, parecida por su contextura y dibujos al damasco de seda, pero de inferior calidad. Se teje muchas veces con efectos de urdimbre y trama de diferente color"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ordinary damask"@en,
        "Damasina"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/168> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/17> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández,   Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán.  Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, M. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016."@es,
        """«Real Academia Española».
Accedido 20 de noviembre de 2018 http://www.rae.es/"""@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300053772> ;
    skos:definition "Vb. Dar a la tela que se trabaja aspecto de felpa. Ver felpa"@es,
        "foderare o rivestire di felpa'"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Afelpar"@es,
        "Felpare"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/202> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/171> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del dim. de damasco. Denominación generalmente empleada para designar cualquier tejido de una sola urdimbre y trama, formando dibujo por el efecto opuesto de los dos elementos, a la manera de damasco, pero cuyos dibujos son pequeños motivos diseminados como en el caso del brillanté"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Single damask"@en,
        "Damasquillo"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/168> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/177> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/175> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Poil trainant"@en,
        "Efecto de perdido de urdimbre"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/430> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/178> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/175> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Weft-patterned"@en,
        "Efecto de perdido por trama"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/470> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/185> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014072> ;
    skos:definition "De escarzar. Borra o pelusa de la seda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Escarzo"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/90> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/186> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/377> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Scotitsh tartan"@en,
        "Escocés"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/188> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda que forma un cordoncillo doble y más fuerte que el de la tercianela"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Esparragón"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/610> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/19> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "Moliner, María. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016"@es,
        "Terreros y Pando, Esteban. Diccionario Castellano con las voces de Ciencias y Artes, y sus correspondientes en las tres lenguas Francesa, Latina e Italiana Vol.I. Madrid: Imprenta de la viuda de Ibarra, hijos y compañía, 1786"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "lama"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela de oro y plata en que los hilos de estos metales forman el tejido y brillan sin pasar por el revés"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Dress trimming"@en,
        "Alama"@es,
        "Alama"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/195> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300228486> ;
    skos:definition "De espumilla. Tela o tejido de seda gruesa, muy doble, semejante a la tercianela"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Espumillón"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/610> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/197> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Lewis, Ethel. La Novelesca Historia de Los Tejidos. Madrid: Aguilar, 1959"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "stamped"@en ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del part. de estampar. Tejido decorado con la técnica del estampado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Printed fabric"@en,
        "Estampado (tejido)"@es,
        "Imprimé"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/196> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/198> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300053003> ;
    skos:definition "Del fr. estamper, y este del franco *stampôn 'machacar'; cf. a. al. ant. stampfôn, al. stampfen. Procedimiento por el que se obtienen dibujos Y varios colores sobre una superficie de tejido, partiendo de un diseño creado de antemano que se aplica mediante tintes, por diferentes procedimientos sobre la tela, mediante la presión de una matriz o molde adecuado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Print"@en,
        "Estampar"@es,
        "Imprimer"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/65> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/20> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido del siglo XVI hecho con hilos de oro y dibujos, que en el siglo XVIII era de seda. También tela de calidad, que tenía la urdimbre de seda e hilo de oro y la trama de seda o pelo de cabra Angora, fabricada en Leiden (Holanda) en los siglos XVIII, exportada a las colonias españolas de América"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Alberoni"@en,
        "Alberoni"@es,
        "Alberoni"@fr,
        "Alberoni"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/207> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@en,
        "Bandrés Oto, Maribel. El vestido y la moda. Larousse, 1998"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300264072> ;
    skos:definition "Cualquier bordado, dibujo o recorte en forma de ondas o puntas, que adorna la orilla o borde de algo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Festoon"@en,
        "Festón (tejido)"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/230> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/212> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/519> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Reverse comber unit"@en,
        "Camino a retorno"@es,
        "Chemin à retour"@fr,
        "Campo di ritorno"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/403> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/218> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300183798> ;
    skos:definition "Del lat. floccus 'fleco'. Guarnición de una vánova, tapete u otro cualquiera, cuando está hecha con varios flecos superpuestos. Decoración hecha de flecos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Flocadura"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/537> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/221> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/645> ;
    skos:definition "Ligamento que sirve de base a bastas de urdimbre o de trama"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ground weave"@en,
        "Fondo (ligamento)"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/390> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/224> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "terciopelo frisado"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "De frisar. Tejido de seda cuyo pelo se cardaba formando pequeñas borlas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Frisado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/226> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/227> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "De hilado. El hilo que se obtiene de la maraña de la seda hilada en rueca"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hiladillo (hilo)"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/268> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/231> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es"@es ;
    skos:altLabel "alfardilla"@es,
        "gargorán"@es,
        "gorguerán"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del ingl. grogram, y este del fr. grosgrain; propiamente 'grano grueso'. Tela de seda de trama gruesa fabricada en las Indias Orientales, trabajada como gro de tours con cordoncillo pero más fuerte en trama y urdimbre. Normalmente monocroma, sin otra decoración que la producida por listas verticales producidas por diferentes ligamentos lo que produce distintos relieves y matices a diferentes anchuras"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gorgorán"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/322> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/233> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Miller, Leslie. Selling Silks. A Merchant´s Sample Book 1764. London: V & A Publishing, 2014."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:altLabel "Frost"@en ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/235> ;
    skos:definition "Hilo de fantasía metálico, compuesto por una laminilla enrollada en espiral alrededor del alma, constituida por un hilo ondeado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Frisé"@en,
        "Hilo granito"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/268> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/234> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998"@es,
        "Guicherd 1946, p. 303"@fr ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:definition "Ligamento derivado del tafetán, cuyos hilos de urdimbre llamados \"de vuelta\" pasan alrededor de otros hilos llamados \"fijos\" y son ligados por la trama en los dos lados, es decir de izquierda a derecha.  Generalmente el hilo fijo pasa por debajo de todas las pasadas, y el de vuelta por encima"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gauze"@en,
        "Gasa de vuelta"@es,
        "Gaze anglaise"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/337> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/241> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239729> ;
    skos:definition "Del fr. gaufrer 'repujar'. Estampar en seco sobre el tejido con un cilindro caliente que crea una impronta en relieve sobre la superfie de la tela"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/244> ;
    skos:prefLabel "Gofrar"@en,
        "Gofrar"@es,
        "Gaufrer"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/25> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "Joaquín Domínguez, Ramón. Diccionario Nacional o gran diccionario clásico de la lengua española. Vol I-II. Madrid, 1849."@es ;
    skos:altLabel "alapeen; alapine;"@en,
        "alepín de plata"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:definition "Del fr. alépine, y este del ár. clás. ḥalabī 'de Alepo', ciudad de Siria. Tejido fabricado originariamente en Alepo (Siria). Tejido fuerte de seda cuya trama se presentaba en la superficie principal de la tela formando líneas o rayitas longitudinales, de manera que la urdimbre sólo servía para enlazar con la trama por debajo de las rayas, de manera que apenas aprecía por la cara del tejido. Las orillas de este tejido solían ser de gro de tours, parte de color blanco, y los hilos últimos del propio color de la pieza, que en general era negro. Europa el principal centro de producción del alepín fue Inglaterra. Hacia 1790 comenzó la fabricación y exportación del alepín francés. En España fue muy utilizado a principios del siglo XX"@es,
        "Tessuto originariamente prodotto ad Aleppo (Siria). Forte tessuto di seta la cui armatura appariva sulla superficie principale del tessuto formando linee o strisce longitudinali, in modo che l'ordito servisse solo a collegarsi con la trama al di sotto delle strisce, così che difficilmente veniva apprezzato dalla faccia del tessuto. I bordi di questo tessuto erano di grodetur, parte di colore bianco, e gli ultimi fili del colore del pezzo, generalmente era nero. In Europa, il principale centro di produzione di aleppina era l'Inghilterra. Intorno al 1790 iniziò la produzione e l'esportazione di aleppina francese. In Spagna è stato ampiamente utilizzato all'inizio del 20 ° secolo"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Alepine"@en,
        "Alepín"@es,
        "Alépine"@fr,
        "Aleppina"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/259> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/263> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "pirn"@en,
        "quill"@en ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Del fr. bobine. Cilindro de hilo, cordel, etc., arrollado en torno a un canuto de cartón u otra materia"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bobbin"@en,
        "Bobina"@es,
        "Bobine"@fr,
        "Bobina"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/127> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/264> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "CIETA"@en,
        "Hilo grueso, o grupo de hilos unidos en el borde exterior del orillo para reforzar y fijar las tramas. Los hilos gruesos del orillo se entrecruzan generalmente con otro ligamento que el orillo propiamente dicho; también pueden constituir ellos solos los orillos de la tela"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Selvage cord"@en,
        "Cordelina"@es,
        "Cordeline"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/357> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/275> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M. Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. f"@es,
        "Dávila Corona, RosaDuran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "El que no ha sufrido ninguna operación de lavado, tinte o blanqueo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Undyed thread"@en,
        "Hilo crudo"@es,
        "Fil grêge"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/268> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/279> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Análisis de tejidos. Reconocimiento y análisis de fibras textiles, hilos y tejidos. Barcelona: Gustavo Gil S.A., 1944"@es,
        "Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M. Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. f"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:altLabel "Warp thread"@en ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/645> ;
    skos:definition "Cada uno de los hilos que componen la urdimbre"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "End"@en,
        "Hilo de urdimbre"@es,
        "Fil de chaîne"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/282> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239669> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lisaje"@es,
        "Lisage"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/449> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/287> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:altLabel "chiné a la rama"@es,
        "kasur"@es,
        "plangi"@es,
        "shibouri"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300053053> ;
    skos:definition "Término malayo que designa la técnica de teñido de hilo por reserva por medio ligadura. Las ligaduras que cubren los hilos en determinados lugares se reservan sin teñir cuando son introducidos en la materia tintórea. Este tipo de hilos una vez teñidos pueden utilizarse bien para conformar la urdimbre o la trama de una tela o incluso ambas en un mismo tejido. El resultado de este tipo de técnica tintórea en una tela es un diseño difuminado."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ikat"@en,
        "Ikat"@es,
        "Ikat"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/452> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/293> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, M. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del gr. ἑξάμιτος hexámitos 'de seis lizos'. Tejido de seda muy delicado y uno de los más apreciados en e la Edad Media. Enteramente cubierta por la urdimbre de hilo fino y brillante, y, a veces, se entretejía con hilos de oro. Tenía múltiples aplicaciones, pero la más extendidaera el uso en mortajas y paños mortuorios."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Samit"@en,
        "Jamete"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/627> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/294> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Del part. de jaspear. Adj. Veteado o salpicado de pintas como el jaspe. Aspecto que se consigue en un tejido por la mezcla irregular de hilos de colores o tonalidades diferentes, en la urdimbre o en la trama"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Marbling"@en,
        "Jaspeado"@es,
        "Jaspé"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/297> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/296> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Marín López, Rafael. Documentos para la historia de la seda en el Reino de Granada (siglos XV-XVIII). Granada: Universidad de Granada, 2008."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Se aplica a la seda muy fina y de mucho lustre"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gloss"@en,
        "Joyante"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/489> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/297> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "Parejo Barranco, José Antonio. «Diccionario Histórico de Telas y Tejidos». Revista de historia industrial 34 (2007): 171-73"@es,
        "Sanz, Juan Carlos, Gallego, Rosa. Diccionario del color. Madrid: Akal S.A., 2001."@es ;
    skos:altLabel "jaspe"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Del b. lat. diasprum, y este der. del lat. iaspis, -ĭdis 'ágata', 'jaspe'. Tejido caracterizado por los jaspeados verduzcos, hecho en seda y estambre"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Diaspro (atributo)"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/294> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/30> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/27> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Weft face"@en,
        "Haz trama"@es,
        "Face trame"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/33> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/301> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:altLabel "figuré"@fr ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Del part. de labrar. Adjetivo que define los tejidos decorados con motivos más o menos complejos, obtenidos por los cruzamientos en el telar de urdimbre y trama, cuya ejecución requiere procedimientos especiales de fabricación"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Figured weave"@en,
        "Labrado"@es,
        "Façonné"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/388> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/314> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/318> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ligamento por trama"@es,
        "Armure tramée"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/413> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/315> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/318> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Binding point"@en,
        "Ligamento por urdimbre"@es,
        "Armure chaîne"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/413> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/33> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/27> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Warp face"@en,
        "Haz urdimbre"@es,
        "Face chaîne"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/30> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/338> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Herrero Carretero, Concha. Vocabulario histórico de la tapicería. Madrid: Patrimonio Nacional, 2008."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del lat. mediev. matizare, y este del gr. bizant. λαμματίζειν lammatízein, der. de λάμμα, -ατος lámma, -atos 'matiz', 'cinta, franja'. Tela  con labor de matiz hecha con sedas de diversos colores"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Matizado (tejido)"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/476> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/357> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "selvedge"@en ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/643> ;
    skos:definition "Extremos laterales del tejido, realizados normalmente en un hilo diferente a la contextura del conjunto. Puede ser de uno o más colores"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Selvage"@en,
        "Orillo"@es,
        "Lisière"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/264> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/358> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:definition "De or. inc. Su nombre procede de la ciudad de Ormuz, Irán. Tela fuerte de seda muy tupida, muy tupida o prensada, que hace visos o tiene adorno de aguas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ormuzine"@en,
        "Ormesí"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/347> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/360> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Del lat. pilus. Hilo de seda torcido sobre sí mismo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Poil"@en,
        "Pelo (hilo)"@es,
        "Poil"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/445> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/367> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Canalejas Romá, Ricardo. Tejidos de Calada. Alcoy: Librería Lloréns, 1999"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Lewis, Ethel. La Novelesca Historia de Los Tejidos. Madrid: Aguilar, 1959"@es ;
    skos:altLabel "¿diagonal?"@en,
        "Twill"@it,
        "sargia"@it,
        "spiga"@it,
        "spina"@it ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del lat. serĭca 'de seda'. Tejido cuyos hilos de trama cruzan con los de urdimbre de forma escalonada, formando líneas diagonales"@es,
        "1-Tessuto i cui fili di trama si incrociano con quelli di ordito in modo sfalsato, formando linee diagonali. 2- in tessitura è un'armatura fondaamentale, detta anche sargia, spiga, spina, dalla quale derivano moltissime armature genericamente dette diagonali (spigati, batavie, levantine), perchè mostrano rigature oblique dovute al fatto che i punti di legatura dell'intreccio procedono lungo una diagonale più o meno obliqua a seconda del numero dei fili al cm. dell'ordito e della trama. Nel Medioevo indicava un tessuto spinato di lana per vesti femminili. lat. mediev. saia, sagla, in documenti di Firenze, Udine, venezia del XIII e XIV sec. Der. dal fr. a. saie (XIII sec.) a sua volta dal lat. saga, der. di sagum 'panno di lana usato come mantello militare', di origine gallica."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Twill"@en,
        "Sarga (tejido)"@es,
        "Sergé"@fr,
        "Saia"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/43> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/372> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:altLabel "seda lasa"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/368> ;
    skos:definition "Aquella hilada con restos de hebras rotas de seda por lo que no produce un hilo uniforme"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Wild silk"@en,
        "Seda salvaje"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/382> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/375> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, P. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "sericultura"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300254388> ;
    skos:definition "Del lat. serĭcum 'seda' y -cultura. Industria de la cría y producción de capullos de seda"@es,
        "Industrie de l'élevage et de la production de cocons de soie."@fr ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Sericulture"@en,
        "Sericicultura"@es,
        "Sériciculture"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/368> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/376> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@es ;
    skos:altLabel "gum sericin"@en ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300206575> ;
    skos:definition "Proteina adherente que envuelve y da consistencia a la seda en su estado natural"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Sericin"@en,
        "Sericina"@es,
        "Séricine"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/368> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/381> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Análisis de tejidos. Reconocimiento y análisis de fibras textiles, hilos y tejidos. Barcelona: Gustavo Gil S.A., 1944"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del fr. tiretaine. Tela fina y endeble de seda, usada en el siglo XVII, cuyo nombre podría proceder indirectamente de \"tire\", nombre francés de una tela de \"Tiro\". En el siglo XIX se llamó tiritaña a una tela fina de seda o lino muy de moda para vestidos vaporosos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Linsey"@en,
        "Tiritaña"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/488> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/385> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2015"@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "net"@en ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300249438> ;
    skos:definition "Del fr. tulle. Se establecieron en Tulle las primeras fábricas de este tejido, de ahí su nombre. Se caracteriza porque la trama va entrelazándose de un extremo a otro del tejido. Tiene aspecto de malla, suele ser fino y semitransparente"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tulle"@en,
        "Tul"@es,
        "Tulle"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/341> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/388> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/387> ;
    skos:definition "Urdimbre principal de un tejido y que por lo tanto forma la estructura de base del mismo. En los tejidos labrados, forma los efectos del dibujo y del fondo a la vez"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Main warp"@en,
        "Urdimbre base"@es,
        "Chaîne pièce"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/301> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/390> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es ;
    skos:altLabel "urdimbre"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/387> ;
    skos:definition "La urdimbre destinada a trabajar en el fondo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ground warp"@en,
        "Urdimbre de fondo"@es,
        "Chaîne toile"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/221> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/391> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930"@es ;
    skos:altLabel "pelillo"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/387> ;
    skos:definition "Urdimbre secundaria de un tejido que ordinariamente sirve para sujetar las tramas decorativas o dar mayor consistencia al propio tejido"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Binding warp"@en,
        "Urdimbre de ligadura"@es,
        "Chaîne de liage"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/317> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/393> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300025349> ;
    skos:definition "Del cat. vellut 'velludo'. Término procedente del catalán que designa al tejedor de terciopleo. Por extensión el maestro tejedor de seda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Velvet weaver"@en,
        "Vellutero"@es,
        "Veloutier"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/399> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960"@es,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/2> ;
    skos:definition "A fabric with alternating stripes of rib and satin weave."@en,
        "Los derivados del raso reciben el nombre de acanalados oblícuos, cuando producen unos surcos o pequeños canales parecidos a los formados por los teletones o acanalados derivados del tafetán, pero dispuestos en línea oblícua."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ribbed satin"@en,
        "Acanalado oblícuo"@es,
        "Cannelé oblique"@fr,
        "Cannellato obliquo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/41> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:altLabel "cuerpo"@en,
        "montura"@it ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Harness"@en,
        "Arnés"@es,
        "corps de lisses"@fr,
        "Rimessa"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/447> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/417> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Bandrés Oto, Maribel. El vestido y la moda. Larousse, 1998"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "felpilla"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Clase de hilo que el entrelazamiento de sus hilos sostiene un hilo de pelo, de manera que alrededor de su superficie queda cubierto por este pelo tomando el aspecto de terciopelo cortado"@es,
        "s.f. Tipo particolare di filato a forma di bruco che si usa come trama per tessuti di spugna o di velluto e per speciali cordoncini di ricami e guarnizioni o passamaneria. Dal francesce chenille, propriamente 'bruco' poi 'ciniglia'; nastrino di seta di seta vellutata, dal latino canicula 'cagnetta'', dimin. di canis 'cane'."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Chenille"@en,
        "Chenilla"@es,
        "Chenille"@fr,
        "Ciniglia"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/42> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Joaquín Domínguez, Ramón. Diccionario Nacional o gran diccionario clásico de la lengua española. Vol I-II. Madrid, 1849."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "glossy"@en ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Adj. Denominación genérica de todo tejido cuya superficie es lisa y perfectamente satinada"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Satiny"@en,
        "Arrasado"@es,
        "Rasato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/321> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/421> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Hollen, Norma, and Jane Saddler. Introducción a Los Textiles. México: Editorial Limusa, 2002."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/643> ;
    skos:definition "Tejido compuesto, formado por dos telas sencillas superpuestas, es la combinación de tisaje que produce una ejecución simultánea de más de dos tejidos superpuestos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Doble tela"@es,
        "Double étoffe"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/8> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/424> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/645> ;
    skos:definition "Del part. de escalonar. Sucesión de cruces en un ligamento según un ritmo determinado. El ritmo de escalonado se expresa por el número de hilos que se traspasan entre el cruce de una pasada y el de otra. Por ejemplo: en la sarga el escalonado es de uno, ya que se deja un solo hilo en cada pasada de la trama; en los satenes, el mínimo es de dos hilos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Escalonado"@es,
        "Décochement"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/493> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/425> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Luisina"@es,
        "Louisine"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/604> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/435> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Parejo Barranco, José Antonio. «Diccionario Histórico de Telas y Tejidos». Revista de historia industrial 34 (2007): 171-73."@es ;
    skos:altLabel "otomano"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido con acanaladuras paralelas a la trama (horizontales), conseguidas mediante tramas gruesas normalmente en algodón que quedan ocultas por la urdimbre"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Otomán"@es,
        "Ottoman"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/2> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/451> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es ;
    skos:altLabel "telar de mangos"@es,
        "telas a la pequeña tira"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:definition "Sistema de telar de tiro con ramo horizontal, cuyos lazos amarrados directamente en las cuerdas del ramo están unidos en unos tiradores, con los que el tirador de lazos maniobra"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Telar de botones"@es,
        "Métier aux boutons"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/449> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/456> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/459> ;
    skos:definition "Se trata de un terciopelo labrado formado por una o varias urdimbres de pelo  que mezclan bucles de pelo en parte cortados y en parte sin cortar, formando anillos o rizos con los hilos del ligamento de pelo  que generan efectos de terciopelo cortado con efectos de terciopelo rizado, al combinarse forman los motivos decorativos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ciselé"@en,
        "Terciopelo cincelado"@es,
        "Velours ciselé"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/613> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/457> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:definition "Terciopelo liso o labrado en el que bucles o rizos son cortados y seccionados por igual para dejar una pelusilla formada por una o varias urdimbres que se levanta y cubre la base de la tela"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cut velvet"@en,
        "Terciopelo cortado"@es,
        "Velours coupé"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/613> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/458> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Monnas, Lisa. Reinassance Velvets. London: Hachette Book Group, 2012"@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/459> ;
    skos:definition "Terciopelo labrado en el que  el dibujo está formado por dos o más alturas de terciopelo rizado o pelo cortado, las cuales provienen de dos o más urdimbres"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pile-on-pile velvet"@en,
        "Terciopelo de dos o más altos"@es,
        "Velours relevé"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/613> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/462> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/459> ;
    skos:definition "Terciopelo labrado en el que se combina pelo cortado y bucles. El efecto de los primeros más bajo que el de los segundos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Broderie velvet"@en,
        "Terciopelo recamado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/553> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/463> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:altLabel "terciopelo de rizo"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:definition "Terciopelo liso o labrado cuya superficie está cubierta (completamente si es liso y en la zona del diseño si es terciopelo labrado) de bucles de la misma altura"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Uncut velvet"@en,
        "Terciopelo rizado"@es,
        "Velours frisé"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/613> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/468> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:altLabel "trama de fondo"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/467> ;
    skos:definition "Trama que constituye el ligamento base en los tejidos de varias tramas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Main weft"@en,
        "Trama de base"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/384> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/469> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:altLabel "trama de mecha"@es,
        "bourre"@fr,
        "bourré"@fr ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/467> ;
    skos:definition "Gruesa trama insertada entre dos cruzamientos  para producir relieve"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Wading weft"@en,
        "Trama de alma"@es,
        "Trame de bourré"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/384> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/47> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Adj. Denominación que toman los tejidos que tienen superficie pilosa o que por su aspecto se parecen al terciopelo, o hechos a su semejanza"@es,
        "Agg. termine per tessuti che hanno una superficie pelosa o che sembrano velluto, o fatti a somiglianza del velluto"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pile fabric"@en,
        "Aterciopelado"@es,
        "Velouté"@fr,
        "Vellutato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/472> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/467> ;
    skos:definition "Trama que tiene como objeto formar la decoración encima de otra trama de base"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Supplementary weft"@en,
        "Trama suplementaria"@es,
        "Trame supplémentaire"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/384> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/478> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es ;
    skos:altLabel "bave"@en ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231444> ;
    skos:definition "Del lat. vulg. baba; cf. bavōsus 'bobo'. Hilo emitido por el gusano de seda para formar el capullo. Está compuesto de dos filamentos o briznas adheridas por medio del gres"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cocoon filament"@en,
        "Baba"@es,
        "Bave"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/368> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/48> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Joaquín Domínguez, Ramón. Diccionario Nacional o gran diccionario clásico de la lengua española. Vol I-II. Madrid, 1849."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "tirela"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Adj. dicho de una tela tejida en listas"@es,
        "Agg. detto di una tela tessuta pronta"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Striped"@en,
        "Atirelado"@es,
        "Atirelado"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/322> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/483> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300163707> ;
    skos:definition "Del lat. titŭlus. Designación del grueso de los hilos por medio de unidades de medida que se diferencia según la naturaleza de ellos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/484> ;
    skos:prefLabel "Count"@en,
        "Título"@es,
        "Titre"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/484> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Bandrés Oto, Maribel. El vestido y la moda. Larousse, 1998."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/483> ;
    skos:definition "Unidad que sirve para expresar el grosor de los hilos de seda. El número de \"deniers\" indica (desde el Congreso de París de 1900) el peso en gramos de 9000 m. de hilo crudo. Era la unidad base de peso en el sistema de numeración de Lyon para la seda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Denier"@en,
        "Denier"@es,
        "Denier"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/370> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/485> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/268> ;
    skos:definition "Del lat. caput 'cabeza'. Se refiere al conjunto de hebras unidas por torsión, es decir, cada uno de los hilos simples que componen un hilo compuesto"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Warp thread"@en,
        "Cabo"@es,
        "Bout"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/382> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/487> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231580> ;
    skos:definition "Del b. lat. filamentum, der. de filum 'hilo'. Cuerpo filiforme, flexible o rígido, semejante a un hilo, tenue y flexible, de longitud variable"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brin"@en,
        "Filamento"@es,
        "Filament"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/268> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/49> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Adj. Dicho de las cintas u otros tejidos que tienen alguna semejanza con el tisú"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Atisuado"@es,
        "Atisuado"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/508> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/496> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/238> ;
    skos:definition "Del fr. losange. Ligamento derivado de la espiguilla (sarga) en el sentido de urdimbre y de trama, el cual forma rombos por medio de una doble inversión de líneas de ligaduras"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lozenge twill"@en,
        "Losange"@es,
        "Losange"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/189> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/498> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/643> ;
    skos:definition "Ausencia de un hilo de urdimbre, generalmente debido a su rotura que produce una raya en el tejido"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Missing end"@en,
        "Falla de urdimbre"@es,
        "Fil manquant"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/387> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/499> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/643> ;
    skos:definition "Defecto en el tisaje debido al fallo de una trama. Cuando el defecto es en más de una pasada utilícese falla de tramado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Missing weft"@en,
        "Falla de trama"@es,
        "Trame manquante"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/384> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/500> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/643> ;
    skos:definition "Defecto de tisaje provocado por la lanzadera mal impulsada o tirada antes de que la calada sea convenientemente abierta"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Falla de calada"@es,
        "Lardure"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/311> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/506> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300191643> ;
    skos:definition "Der. del lat. reversus, part. pas. de reverti 'volver'. Término utilizado para indicar que las dos caras de un tejido o de una armura son de idéntica construcción, auqnue pueda variar el color o no"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Reversible"@en,
        "Reversible"@es,
        "Sans envers"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/507> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/507> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela cuyas dos caras, parecidas o distintas  por sus cruzamientos, su color o su dibujo pueden ser indistintamente utilizadas como derecho del tejido. El nombre de un ligamento seguido de la expresión \"a dos caras\" (tafetán a dos caras, satén a dos caras), indica que las dos haces o caras del tejido están constituídas con aquel ligamento por urdimbre y tramas propias"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tela a dos caras"@en,
        "Tela a dos caras"@es,
        "Double-face"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/506> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/510> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/459> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ferronerie"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/515> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946."@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:definition "Tejido de seda con ligamento en raso irregular de seis. Muy utilizado como base de la distribución de motivos en las composiciones de dibujos jacquard"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Raso reina"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/514> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/523> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Herrero Carretero, Concha. Vocabulario histórico de la tapicería. Madrid: Patrimonio Nacional, 2008"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:definition "Telar en el que los plegadores o cilindros, entre los que queda tendida la urdimbre, son verticales al suelo, y las varas de liszos quedan suspendidas sobre la cabeza del tejedor, para ayudarle a separar manualmente los hilos pares de los impares de la urdimbre, y poder introducir el hilo de trama devanado en las canillas. Esta técnica se introducía en Madrid en 1725 por tapiceros procedentes de los Gobelinos de París"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Telar de alto lizo"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/363> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/524> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Herrero Carretero, Concha. Vocabulario histórico de la tapicería. Madrid: Patrimonio  Nacional, 2008"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:definition "Telar en el que los plegadores o cilindros entre los que queda tendida la urdimbre son horizontal al suelo, y cuenta con un pedal de madera o cárcola, que permite alzar o bajar alternativamente los lizos y separar las capas pares e impares de la urdimbre, lo que facilita y aunmenta la velocidad de pasada al dejar las manos libres del tejedor"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Telar de bajo lizo"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/363> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/527> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239669> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Devanar"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/426> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/532> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/355> ;
    skos:definition "Se denomina así a la muselina que presenta un color por urdimbre y otro por trama, produciendo el efecto cambiante del glasé tornasol"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Muselina tornasol"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/465> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/534> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/461> ;
    skos:definition "Del fr. panne. Término aplicado al tejido de pelo o terciopelo de trama. Se fabrica con ligamentos tafetán, reps o sarga, con hilos relativamente gruesos y dejando la trama formando bastas sobre la urdimbre; luego, estas bastas se cortan a mano o a máquina, y el pelo así formado, se iguala por medio de operaciones de corte mecánico (tundido). La fibra más corriente para este tipo de tejido es el algodón, aunque pueda aplicarse al mismo nombre para cualquier tejido de pelo de trama, aun obtenido con otro tipo de fibra o mezclas."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/535> ;
    skos:prefLabel "Pana"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/535> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/534> ;
    skos:definition "Es un terciopelo de seda con el pelo más largo, como el del peluche, pero se exagera la inclinación del pelo, mediante el frote y el calor simultáneos, en el acabado. Resulta más brillante que el raso, se utiliza para tapicería"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pana de seda"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/439> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/550> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Rasete"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/370> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/557> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/556> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Reps de seda"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/617> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/559> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/238> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Sarga romana"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/60> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "Tamara BOCCHERINI, Paola MARABELLI, Atlante di Storia del Tessuto, Itinerario nell'arte tessile dall'antichità al Déco,1995 Firenze."@it ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231333> ;
    skos:definition "Del germ. bastjan 'zurcir, coser'. Paso de un hilo de urdimbre por debajo o por encima de varias tramas contiguas, o de una trama por debajo o por encima de diversos hilos de urdimbre."@es,
        "Passaggio di un filo di ordito sopra più colpi consecutivi di trama oppure di un colpo di trama sopra più fili di ordito consecutivi"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Float"@en,
        "Basta"@es,
        "Flotté"@fr,
        "Slegatura"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/175> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/603> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tafetán a cuadros"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/242> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/612> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300133711> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Terciopleo  Gregoire"@es,
        "Velours Grégoire"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/621> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@es ;
    skos:altLabel "carta Jacquard"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300200612> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Puesta en carta"@es,
        "Mise en carte"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/447> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/622> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/."@es ;
    skos:altLabel "cartonaja"@es,
        "encartonada"@es,
        "rastre"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "De carta 'papel'. En la máquina Jacquard, Vincenzi o Verdol, placa de cartón que alterna perraciones con espacios sin perforar, se adapta a las llaves del prisma o cilindros porta dibujos, decidiendo así en cada pasada, qué agujas se desplazarán y cuáles no, para provocar el alza o el reposo de los hilos de urdimbre que han de tomar o han de dejar, respectivamente. Cada cartón representa una pasada distinta"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cartón"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/447> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/626> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930"@es,
        "Herrero Carretero, Concha. Vocabulario histórico de la tapicería. Madrid: Patrimonio Nacional, 2008"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Del fr. brin, y este quizá del celta *brinos 'fibra, filamento"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brin"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/277> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/630> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Herrero Carretero, Concha. Vocabulario histórico de la tapicería. Madrid: Patrimonio Nacional, 2008"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/629> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tapicería fina"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/631> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Herrero Carretero, Concha. Vocabulario histórico de la tapicería. Madrid: Patrimonio Nacional, 2008"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239669> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tramar"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/384> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/635> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "mezcla"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejidos con efectos de color mezclados, sea por combinación del ligamento o del color de los hilos, o ambas cosas a la vez"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Mezclilla"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/252> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/638> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/318> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ligamento compuesto"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/551> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/66> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boccherini,Tamara,  Marabelli, Paola. Atlante di Storia del Tessuto, Itinerario nell'arte tessile dall'antichità al Déco, Firenze, 1995"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Hollen, Norma, and Jane Saddler. Introducción a Los Textiles. México: Editorial Limusa, 2002."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "Tamara BOCCHERINI, Paola MARABELLI, Atlante di Storia del Tessuto, Itinerario nell'arte tessile dall'antichità al Déco,1995 Firenze."@it ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/642> ;
    skos:definition "Anchura o ancho es palabra genérica que indica en un tejido, su dimensión considerada de derecha a izquierda o de izquierda a derecha, en contraposición a la considerada de arriba abajo o de abajo arriba."@es,
        "Larghezza del tessuto misurata da una cimosa all'altra"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Width"@en,
        "Ancho de tela"@es,
        "Altezza"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/99> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/68> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Aniello Gentile, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981"@it,
        "Tamara BOCCHERINI, Paola MARABELLI, Atlante di Storia del Tessuto, Itinerario nell'arte tessile dall'antichità al Déco,1995 Firenze."@it ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del fr. bayadère y del port. bailadeira 'bailarina'. Tejidos que presentan efectos de listas en el sentido de la trama que se repiten de manera periódica, sean estas producidas por diferentes ligamentos o armuras."@es,
        "Tessuto a fasce orizzontali prodotte dall'accostamento di armature diverse. / s.f. Oltre che 'danzatrice indù' la voce designa un tessuto di seta o di raion rigato per traverso a tinte vivaci con evidente riferimento all'abbigliamento delle danzatrici."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bayadere"@en,
        "Bayadera"@es,
        "Bayadère"@fr,
        "Baiadera"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/322> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/69> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Boy, J. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@es ;
    skos:altLabel "belelacs; belelais"@en ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda semejante al tafetán, fabricado en Bengala. Los ingleses lo transportaban como tejido en gran cantidad de Madrás a Filipinas"@es,
        "Tessuto in seta simile al taffettà, prodotto in Bengala. Gli inglesi lo trasportavano come tessuto in grande quantità dal Chennai alle Filippine"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Belolac"@en,
        "Belelachs"@es,
        "Belelac"@fr,
        "Belelachs"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/72> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M. Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. F"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Beater"@en,
        "Quizá del ár. hisp. *baṭán. Dispositivo del telar con movimiento oscilante del telar donde va fijado el peine, sirve para ajustar la trama"@es,
        "parte del telaio a cui è collegato il movimento oscillatorio del pettine, serve per regolare la trama"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Batán"@es,
        "Battant"@fr,
        "Battente"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/447> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/8> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010"@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "A double cloth fabric that is composed of two separate fabic layer, A thick double cloth or compound woven fabric with a characteristic quilted or puckered appearance on the face side. In-between the two fabric layers, very thick weft yams. usually soft cotton, are inserted as wadding picks. These are not visible on either side of the fabric, but they accentuate the quilted effect. The fabric layers are held together by the figuring threads, which form the figures or pattern on the face of the fabric."@en,
        "Tejido caracterizado por ligamentos que producen un efecto de relieve. Se ejecuta mediante la técnica de doble tela mientras se complementa con una trama de mecha insertada entre los cruzamientos del derecho y del revés"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Matelassé"@en,
        "Acolchado"@es,
        "Matelassé"@fr,
        "Matelassé"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/421> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/82> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "TERREROS Y PANDO, Esteban, Diccionario Castellano con las voces de Ciencias y artes, y sus correspondientes en las tres lenguas Francesa, Latina e Italiana Vol.I, Madrid, 1786"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "bocillo"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/180> ;
    skos:definition "De bobo. Antiguo encaje de seda que llevaban las mujeres prendido alrededor del escote que caía hacia abajo como valona, o puesto como adorno alrededor del cuello en los vestidos de mujer, con una chorrera cayendo por delante"@es,
        "Antico merletto di seta indossato dalle donne attorno alla scollatura che cadeva come una vallone, o posto come ornamento intorno al collo in abiti da donna, con un gusher che cadeva di fronte"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bobillo"@en,
        "Bobillo"@es,
        "Bobillo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/73> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/86> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:definition "De bordado. Tafetán doble labrado"@es,
        "s.m. ant. Sorta di tessuto. Indica acnhe 'grossezza del filo'. Per aplologia, dallo spagnolo bordadillo, specie di taffetà ricamato a sua volta da bordato 'orlato, ricamato'."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Embroidery"@en,
        "Bordadillo"@es,
        "Bordiglio"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/604> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/87> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300264072> ;
    skos:definition "Acción y efecto de bordar"@es,
        "Termine derivato dallo spagnolo: Tessuto le cui due facce, simili o diverse per intreccio, colore o disegno, possono essere usate indiscriminatamente come diritto del tessuto. Il nome di un legamento seguito dall'espressione \"a due facce\"  (taffettà a due facce, raso a due faccei) indica che le due facce del tessuto sono costituiti da quell'intreccio per trama e ordito"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Embroidery"@en,
        "Bordado"@es,
        "Bordado"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/88> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://vocab.getty.edu/aat/300227779> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/101>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/102>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/103> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300228486> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/105>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/193>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/195> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300231580> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/133>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/268>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/487> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300231603> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/143>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/155>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/157> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300239670> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/199>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/396>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/645> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300264072> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/207>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/553>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/87> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300389722> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/512>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/642>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/643> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/101> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Marín López, Rafael. Documentos para la historia de la seda en el Reino de Granada (siglos XV-XVIII). Granada: Universidad de Granada, 2008"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300227779> ;
    skos:definition "Tejido de terciopelo de seda labrado con los dibujos a grandes motivos ornamentales y los efectos de pelo cortado sobre un fondo de trama de oro lanzada en liso"@es,
        "Tessuto in velluto di seta scolpito con disegni con grandi motivi ornamentali e gli effetti del pelo tagliato su uno sfondo di trama d'oro lanciata in liscio"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Velvet brocade"@en,
        "Brocado de terciopelo"@es,
        "Broccato di velluto"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/97> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/108> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "buratillo"@es,
        "fr. burat"@it,
        "sp. burato"@it ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/111> ;
    skos:definition "Tejido muy fino con ligamento tafetán, parecido a la muselina, que se teje con urdimbre de seda y tama de estambre. Se parece a un paño de cendal y es muy transparente"@es,
        "s.m. ant. Stoffa rada e trasparente, drappo da ricami. Lat. mediev. buratus e diminuitivo buratellus (sec. XIII, Verona) ' tela buratto' da bura, che è postulato anche dal fr. bure 'stoffa rozza di lana'. E' voce d'area settentrionale, diffusasi anche nell'Italia meridionale."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Buratin"@en,
        "Buratina"@es,
        "Buratto"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/355> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/112> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido pesado de seda, con ligamento raso de cinco o de ocho. Urdimbre en filadiz"@es,
        "Tessuto di seta pesante, con trama di raso di cinque o otto. Ordito in strusa"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Silk cashmere"@en,
        "Cachemira de seda"@es,
        "Cachemire di seta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/113> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Stevens, John. A New Spanish and English Dictionary : Collected from the Best Spanish Authors, Both Ancient and Modern ... to Which Is Added, a Copious English and Spanish Dictionary, Likewise a Spanish Grammar ... Wherein the Spanish Dialogues That Have Been Publish’d Are Put into Proper English / the Whole by John Stevens. London: Printed for George Sawbridge, 1706."@en,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "bourette"@en,
        "spun silk"@en ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014072> ;
    skos:definition "Del gr. ἀκάθαρτος akáthartos 'impuro'. Seda basta de los capullos enredados, que no se hila a torno. Es la seda de la parte exterior del capullo y el deshecho del peinado de la fibra"@es,
        "s.m. ant. Seta floscia, grossolana, non lavorata, usata per nappe, tappezzerie e imbottiture di vesti. È anche la fibra della parte esterna del bozzolo, la prima che produce il baco. Anche Seta shappe"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Course silk"@en,
        "Cadarzo (hilo)"@es,
        "Catarzo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/133>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/368> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/117> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, M. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:definition "Tela fina de seda, con ligamento tafetán que procedía de Calicut (Costa Malabar, India) donde se fabricaba"@es,
        "s.m. Tela di cotone a colori vivaci per biancheria, grembiuli, ecc. Der. fr. calicot, tela di cotone meno fine del percalle, dall'ingl. calico, calicut (XVI sec.) dal nome della città di Kalikùt, una città sulla costa del Malanàr dove veniva fabbricata una stoffa di cotone e di lino importata in Europa, chiamata nel XVII sec."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Calico"@en,
        "Calicut"@es,
        "Calicò"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/118> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Hardouin-Fugier, Elisabeth, Bernard Berthod, and Martine Chavent-Fusaro. Les Étoffes: Dictionnaire Historique. Paris: Editions de l’amateur, 1994"@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Berthod, Bernard, Elisabeth Hardouin-Fugier, y Martine Chavent-Fusaro. Les Etoffes : Dictionnaire historique. Paris: Editions de l’Amateur, 1994"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@es ;
    skos:altLabel "punto a la turca"@es,
        "punto de Hungría"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Raso o tafetán adornado con dibujos en forma de llamas, procedentes de la India, llamado también punto de Hungría o punto a la turca"@es,
        "Nome dato a un raso, un taffettà indiano. Satin o taffettà decorati con disegni a forma di fiamme, provenienti dall'India, chiamati anche punti d'Ungheria o puntati verso il turco"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Calquier"@en,
        "Calquier"@es,
        "Calquier"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/119> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "-"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@es,
        "Hardouin-Fugier E., B. Berthod, et M. Chavent-Fusaro, Les étoffes: dictionnaire historique, Paris, Editions de l’amateur, 1994, p. 134"@fr ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "De cambiar y -nte. Tafetán que tiene la seda de la urdimbre de un color y la trama de otro, de modo que sus colores varían según los reflejos de la luz"@es,
        "Taffetà che ha la seta dell'ordito di un colore e la trama di un altro, in modo che i loro colori variano in base ai riflessi della luce"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Shot taffeta"@en,
        "Cambiante"@es,
        "Changeant"@fr,
        "Cangiante"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/465> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/121> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/406> ;
    skos:definition "Camelote con seda con flores figuradas obtenidas al aplicar a la tela prensa caliente"@es,
        "Cammellotto con seta con fiori figurativi ottenuti applicando al tessuto della pressa a caldo"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Camlet"@en,
        "Camelote de flores"@es,
        "Cammellotto di fiori"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/120>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/122> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/128> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "cañutillo"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "De canuto e -illo. Alambre fino de oro o de plata, rizado formando pequeños canutos o espirales que se usa para bordar sujetándolo al tejido de base de un bordado metiendo un hilo por dentro que es el que se fija a la tela."@es,
        "Filo sottile di oro o argento, arricciato formando piccole cannette o spirali che vengono usate per ricamare cucendole al tessuto di base di un ricamo, inserendo un filo all'interno fissato al tessuto."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cord"@en,
        "Canutillo (hilo)"@es,
        "Côtelé"@fr,
        "Cannetta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/88> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/129> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "De canuto e -illo. Tubo pequeño y hueco, en vidrio o metal usado para bordar y que se usa de idéntica forma a la descrita."@es,
        "Tubo piccolo e cavo, in vetro o metallo utilizzato per il ricamo e utilizzato nello stesso modo descritto. v. cannetta"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Canutillo (objeto)"@es,
        "Côtelé"@fr,
        "Cannetta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/88> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/131> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Phipps, Elena. ‘New Textiles in a New World: 18th Century Textile Samples from the Viceregal Americas.’, 2014, 16."@en,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda que forma un cordoncillo a modo de burato"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Capichola"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/111>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/151> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/137> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, María. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:definition "Del it. ant. cataluffa 'cierto paño fabricado en Venecia'. Tafetán doble labrado que habitualmente se tejía con lino y borra de seda y solía tener fondo rayado y sembrado de flores. Se utilizaba para ornamentos sagrados y tapizar aposentos"@es,
        "s.f. Specie di drappo per paramenti sacri o tappezzeria, molto vistoso. Si fabbricava non solo a Venezia, ma nel XVI sec. anche in Sicilia, a Napoli e in Toscana. Der. dal siciliano cataluffu ' tessuto di mezza qualità. Dall'it. la voce è passata allo spagnolo catalufa ' tessuto raso di lana, specie di taffetà', al portoghese catalupa ' panno intessuto di fili d'argento'. Di etimologia sconosciuta."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Catalufa"@es,
        "Cataluffa"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/90> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/142> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@en,
        "Bandrés Oto, Maribel. El vestido y la moda. Larousse, 1998"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, María. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "shirting"@it ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del fr. Chiffon, tela ligera de seda, brillante, muy suave al tacto, con la trama de los hilos retorcidos, tipo de gasa. Actualmento de varias fibras sintéticas."@es,
        "s.m, Tessuto finissimo e trasparente di seta o di fibre sintetiche. Der. francese (inizio XVII sec.) der. di chiffe ' stoffa vecchia, cencio, straccio, cianfrusaglia', a sua volta dal medio inglese chip."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Chiffon"@en,
        "Chiffon"@es,
        "Chiffon"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/222>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/15> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández,  Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018 http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "velveted"@en,
        "felpudo"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Weft-pile weave with solid cut pile. Fabric with a short, close filling pile cut to resemble velvet."@en,
        "Del part. de afelpar. Adj. Todo lo que tiene apariencia de felpa. Tela peluda, hecha o tejida a semejanza de la felpa"@es,
        "agg. ' tessuto simile alla felpa'"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Velveteen"@en,
        "Afelpado"@es,
        "Peluché"@fr,
        "Felpato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/202>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/158> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/157> ;
    skos:definition "Tejido de invención China, con ligamento tafetán, con urdimbre de seda cruda sin torsión y la trama con dos o más cabos de seda cruda con torsión. Se utilizan dos tramas de la misma composición pero con las torsiones en sentido inverso"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crêpe de Chine"@en,
        "Crespón de China"@es,
        "Crêpe de Chine"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/161> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Bandrés Oto, Maribel. El vestido y la moda. Larousse, 1998."@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/157> ;
    skos:definition "Tejido de seda cruda usado especialmente para luto, al cual, por un efecto de gofrado adquiere un aspecto de crespado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "English crepe"@en,
        "Crespón inglés"@es,
        "Crêpe anglais"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/244>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/163> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del lat. crystallĭnus, infl. en su acentuación por los numerosos adjs. en -ino, y este del gr. κρυστάλλινος krystállinos. Tejido  parecido a la batista de seda pero que difiere de ésta por ser de inferior calidad. Se teje en ligamento tafetán, urdimbre de algodón y trama de seda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cristaline"@en,
        "Cristalina"@es,
        "Cristaliine"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/67> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/179> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "brochado"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Brochado. Se aplica a los rasos, brocados y otros tejidos de seda que tenían alguna labor de oro, plata o seda, con el torzal o hilo retorcido o levantado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Embrochado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/18> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, M. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016."@es,
        """«Real Academia Española».
Accedido 20 de noviembre de 2018 http://www.rae.es/"""@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del fr. agrément. Tejido de pasamanería de seda, propio del siglo XIX, en forma de cinta, en el que se incrustan vidrios y esmaltes imitando el azabache. Se emplea para abrigos de señora y para embellecer sillerías y colgaduras"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Dress trimming"@en,
        "Agremán"@es,
        "cordoncino"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/147>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/537> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/189> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/238> ;
    skos:definition "Del dim. de espiga. Tejido en el que urdimbres y tramas ligan en sarga dirección s y dirección z de tal forma que se producen líneas en forma de zigzag. La espiguilla se produce en sentido de la urdimbre o en sentido de la trama, según la dirección que lleven."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Chevron twill"@en,
        "Espiguilla"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/496>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/191> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946"@es,
        "Hollen, Norma, and Jane Saddler. Introducción a Los Textiles. México: Editorial Limusa, 2002."@es,
        "Pérez Sánchez, Manuel. El arte del bordado y del tejido en Murcia: siglos XVI-XIX. Murcia: Universidad de Murcia, Servicio de Publicaciones, 1999"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del occit. espoulin 'canilla de tejedor', y este del gót. *spôla; cf. a. al. ant. spuolo, islandés spôla. Por extensión, tejido espolinado es aquel que se fabrica utilizando una lanzaderas pequeñas dando un efecto de flores sobretejidas, como las del brocado de oro o de seda. Estos tejidos se obtienen mediante el tisaje en el telar Jacquard"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocade"@en,
        "Espolín (tejido)"@es,
        "Espolin"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/471>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/97> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/192> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:altLabel "brochado"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Adj. elaborado con efectos de espolines en sus motivos decorativos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocaded"@en,
        "Espolinado"@es,
        "Espoliné"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/104>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/471> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/193> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Blanxart y Pedrals, Daniel. Formulario de Teoría de Tejidos. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1941."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300228486> ;
    skos:definition "Tejer solo con espolín, y no con lanzadera grande"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocade"@en,
        "Espolinar"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/105>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/471> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/225> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "The American Silk Journal. A Dictionary of Silk Terms. New York: Clifford & Lawton, 1915"@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido elaborado con hilos de seda muy torcidos en urdimbre y trama (torsión granadina) con ligamento tafetán. Es muy ligero y suave generalmente para velos o adornos."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Grenadine"@en,
        "Granadina"@es,
        "Grenadine"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/249> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/226> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239729> ;
    skos:definition "De frisa. Operación consistente en rizar los pelos de los tejidos con pelo, por medio de la humedad y el calor"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Frisar"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/224>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/228> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Bandrés Oto, Maribel. El vestido y la moda. Larousse, 1998."@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/238> ;
    skos:definition "Tela asargada que se identifica fácilmente su trama en cruzadillo o diagonal. Son gabardinas de seda con las mezclas de filadiz y estambre, tejidos utilizados para abrigos ligeros. La urdimbre es de filadiz con torsión muy fuerte o granadina."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Silk gaberdine"@en,
        "Gabardina de seda"@es,
        "Gabardine de soie"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/249> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/23> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Terreros y Pando, Esteban. Diccionario Castellano con las voces de Ciencias y Artes, y sus correspondientes en las tres lenguas Francesa, Latina e Italiana Vol.I. Madrid: Imprenta de la viuda de Ibarra, hijos y compañía, 1786"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "tapis"@en ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300185749> ;
    skos:definition "Tapete o cubierta de seda o lana que se sirve para cubrir mesas o bancos. También alfombra árabe muy fina"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Alcatifa"@en,
        "Alcatifa"@es,
        "Alcatifa"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/28>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/232> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Bandrés Oto, Maribel. El vestido y la moda. Larousse, 1998"@es,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998"@es,
        "Lewis, Ethel. La Novelesca Historia de Los Tejidos. Madrid: Aguilar, 1959."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:definition "Del ár. clás. ẖazz o qazz, y este del persa gaz o kaž 'seda cruda'. Tela  caracterizada por la relativa separación o poca densidad de los hilos de urdimbre y trama, lo que le proporciona un aspecto de minúscula red o cuadrícula normalmente muy fina. Su nombre procede de la ciudad Siria de Gaza donde se producía este tejido"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gauze"@en,
        "Gasa (tejido)"@es,
        "Gaze"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/222>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/240> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, P.ilar Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Campuzano, Javier. Manual de Voces Equívocas: Sacadas Del Diccionario de La Lengua Castellana. México: Imprenta de J.M. Lara, 1848"@es,
        "Canalejas Romá, Ricardo. Tejidos de Calada. Alcoy: Librería Lloréns, 1999."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "De gaya. Tejido adornado o bordeado por un galón, o adornar con listas de colores. Desde el siglo XIII y hasta que desaparece en el XVI, la gayadura no solamente fue aceptada, sino incorporada de lleno en calzas, jubones, mantos..."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gayado"@en,
        "Gayadura"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/230>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/242> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "The American Silk Journal. A Dictionary of Silk Terms. New York: Clifford & Lawton, 1915"@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:altLabel "tafetán tornasol"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:definition "Tafetán de seda muy brillante así denominado por semejanza a los espejos y al hielo."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Glacé"@en,
        "Glasé"@es,
        "Glacé"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/603>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/606> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/252> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "The American Silk Journal. A Dictionary of Silk Terms. New York: Clifford & Lawton, 1915"@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Del fr. grisaille. Voz utilizada para denominar los tejidos que tienen la urdimbre blanca y la trama negra o viceversa, ya sean obtenidos por tinte en madeja o en pieza y cuyo efecto de conjunto es un tono gris cambiante."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Grisaille"@en,
        "Grisalla"@es,
        "Grisaille"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/452>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/635> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/259> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2005"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/254> ;
    skos:definition "Tejido de seda acanalado, a veces labrada, semejante al tafetán, pero de más cuerpo que se producía en Tours, en los siglos XVI y XVII. En el siglo XVIII había un grodetur pequeño, con matices, listado, doble, matizado con oro, con plata y matices, etc."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gros de Tours"@en,
        "Gro de Tours"@es,
        "Gros de Tours"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/140>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/25> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/27> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/643> ;
    skos:definition "Del lat. facĕre. Cara de una tela que se caracteriza por su mayor perfección o acabado, regularidad u otras cualidades que la hacen más apreciable"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/30>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/33> ;
    skos:prefLabel "Face"@en,
        "Haz"@es,
        "Endroit"@fr ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/271> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "canutillo"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Hilo extremadamente fino, metálico, enrollado formando una espiral a modo de muelle, hueco que se fija pasando la aguja por su inteior"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "File"@en,
        "Hilo canutillo"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/184>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/268> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/272> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Formado por dos hilos de seda cruda de diámetro muy diferente, torcidos respectivamente en sentido contrario, y retorcidos en el mismo sentido que el diámetro del menor. El hilo grueso queda flojo y se ondula alrededor del fino"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo céfiro"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/268>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/382> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/273> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:altLabel "fibra continua"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Hilo constituido por uno o más filamentos con o sin torsión. Nombre genérico adoptado en la nomenclatura técnica y comercial para todo tipo de hilo de fibra artificial y sintética que se presenta y es manipulada tal como se obtuvo en forma continua durante su hilatura"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo continuo"@es,
        "Fil continu"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/268>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/529> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/28> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, R.osa Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "rug"@en,
        "tapis"@en ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300185749> ;
    skos:definition """Del ár. hisp. alḥánbal 'especie de poyal o tapiz para estrados', aún muy usado en Marruecos, y este del ár. clás. ḥanbal 'pelliza usada'.
Del árabe aljombra, esterilla. Tejido de lana u otras materias textiles, y de varios dibujos y colores,  con el que se cubre el suelo de las habitaciones para abrigo y adorno. Generalmente, es de superficie aterciopelada y precisa de telar y ligamentos especiales para fabricarlo. Denominación genérica que se da a todos los tejidos que tienen este uso"""@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Carpet"@en,
        "Alfombra"@es,
        "Tapis"@fr,
        "Tappeto"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/23>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/284> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al  Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Hilo formado por dos o tres cabos de seda cruda torcidos uno por uno y retorcidos en sentido contrario de forma que la torsión residual sea muy baja"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo torzal"@en,
        "Hilo torzal"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/268>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/298> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:definition "Tela de Filipinas, clara como la gasa, con la urdimbre y la trama de filadiz, y listada de colores fuertes, tejida con seda e hilazas de la China"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Piña cloth"@en,
        "Jusi"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/322> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/302> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "lamé"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del fr. lame. Tela adornada por el derecho con tramas de laminillas metálicas, lo que le otorga gran brillantez. Generalmente si la trama era de oro la urdimbre era color amarillo, mientras que si era de plata la urdimbre era blanca"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lamé"@en,
        "Lama"@es,
        "Lamé"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/285>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/309> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es ;
    skos:altLabel "lampaset"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/305> ;
    skos:definition "Tejido similar por su técnica de fabricación al lampás, o sea con el dibujo producido por efecto de trama, que en este caso es con una o dos tramas solamente, cuyo efecto se destaca sobre fondo a efecto de urdimbre, generalmente un raso o una sarga negativa. Por lo tanto, es un tejido más ligero que el lampazo, y se utiliza para vestiduras litúrgicas y en algunos casos para adornos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lampassette"@en,
        "Lampasete"@es,
        "Lampasette"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/31> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Monnas, Lisa. Reinassance Velvets. London: Hachette Book Group, 2012."@en,
        "Dávila Corona, Rosa., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, María. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:definition "Tercipelo labrado, del cual lo alto eran las flores y labores, lo bajos o el fondo, el raso. Propio de los siglos XV y XVI"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Voided satin velvet"@en,
        "Altibajo"@es,
        "Altibajo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/459> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/313> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Del lat. laqueus. En el telar, las anillas que unen las cuerdas del ramo de los que hay que tirar para que se levanten los hilos de urdimbre necesarios para pasar la lanzadera con la trama. Los telares que funcionan con este mecanismo se denominan telares de lazos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lash"@en,
        "Lazo"@es,
        "Lat"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/449>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/464> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/319> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es ;
    skos:altLabel "armadura"@es,
        "ligado"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300024953> ;
    skos:definition "Lizo cuyas mallas se accionan para levantar los hilos de urdimbre"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lineta"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/324>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/427> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/323> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/324> ;
    skos:definition "Lizo cuyas mallas accionan exclusivamente para levantar los hilos de urdimbre"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lizo de alza"@es,
        "Lisse de levée"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/427> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/325> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/324> ;
    skos:definition "Lizo cuyas mallas se accionan para bajar los hilos de urdimbre"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Depression shaft"@en,
        "Lizo de rebaten"@es,
        "Lisse de rabat"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/427> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/337> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Montgomery, Florence. Textiles in America, 1650-1870. New York: W W Norton & Co Inc, 1984."@en,
        "Segal, William. Encyclopedia of Textiles. New Jersey: Prentice Hall, 1972."@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Lewis, Ethel. La Novelesca Historia de Los Tejidos. Madrid: Aguilar, 1959"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de algodón, seda u otras fibras, con ligamento de gasa de vuelta o gasa inglesa. Muy apropiado para velos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Marquisette"@en,
        "Marquiseta"@es,
        "Marquisette"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/234>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/346> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Tesauros - Diccionarios del patrimonio cultural de España - Diccionario de Materias». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://tesauros.mecd.es/tesauros/materias.html."@es ;
    skos:altLabel "Moiré"@en,
        "moaré"@es,
        "muer"@es,
        "mué"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300232065> ;
    skos:definition "Del fr. moiré, este del it. mocaiarro, y este del ár. muẖayyar 'escogido'.  La técnica del muaré se obtiene sometiendo al tejido de grano grueso a presión por medio de cilindros grabados con el dibujo a obtener. El resultado es un tejido que da la impresión de hacer aguas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Watered"@en,
        "Muaré (técnica)"@es,
        "Moirage"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/347> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/374> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del fr. chagrin, y este del turco çagrɩ. Tejido de seda fuerte, con el cuerpo del tafetán doble, labrada con labor pequeña parecida a la denominada saya de la reina. Utilizado en la confección de vestidos de mujer"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Segrí"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/382> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/383> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Hilo grueso de seda compuesto por varias hebras con una fuerte y marcada torsión que le da aspecto de cordoncillo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Twine"@en,
        "Hilo torzal"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/151>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/268> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/395> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa,, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Martínez Meléndez, Carmen. Los nombres de tejidos en castellano medieval. Granada: Publicaciones de la Universidad de Granada, 1989."@es,
        "Moliner, María. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del ár. hisp. zardaẖán, este del ár. zardaẖānah, y este quizá del persa zar doẖān 'humo de oro'.T ela de origen árabe, su nombre procede de \"zardájana\" que significa en árabe seda fina. Tafetán de seda muy fina y con listas de colores que se empleaba en la España musulmana del siglo XV para forros, cojines, bolsas, ornamentos y cubiertas de caballos de prendas lujosas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Zarzahán"@es,
        "Zarzahan"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/322> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/4> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/2> ;
    skos:definition "Weave with transverse ribs on the face only. There is only one warp and while the even­numbered ends float on the face, the odd­numbered ends are woven to form a tabby ground. The odd-numbered ends then float on the face, while the even-numbered ends are woven to form the ground."@en,
        "Clase de acanalado transversal cuyas líneas están formadas por bastas de urdimbre en el derecho y por un punto de ligadura en el revés. Intercalan de manera alterna hilos pares e impares"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cannelé alternatif"@en,
        "Acanalado alterno"@es,
        "Cannelé alternatif"@fr,
        "Cannellato alternativo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/401>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/442> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/409> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239729> ;
    skos:definition "Operación de juntar las arcadas con las cuerdas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Harness tye"@en,
        "Coletaje"@es,
        "Colletage"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/403> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/411> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Disposición de un motivo, de un dibujo o de un ligamento que invierte medio curso de reporte. Un motivo contramostrado puede ser saltado, a retorno, invertido saltado, o invertido a retorno"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Drop repeat"@en,
        "Contramostrado"@es,
        "Contresemplé"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/318>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/543> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/426> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Hilo de seda recogido en vueltas iguales para que luego se pueda devanar"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Silk skein"@en,
        "Madeja de seda"@es,
        "Flotte de soie"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/481>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/527> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/43> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@en,
        "Montgomery, Florence. Textiles in America, 1650-1870. New York: W W Norton & Co Inc, 1984"@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Castany Saládrigas, F. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "twilling"@en,
        "Twill"@it,
        "sargia"@it,
        "spigato"@it,
        "spinato"@it ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Adj. Denominación general que se aplica a las telas que formaban finas estrías diagonales, a semejanza la sarga, de diferentes colores, usadas para sayas, jubones, corsés, etc."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Serge"@en,
        "Asargado"@es,
        "Saia"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/367>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/547> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/433> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946."@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960"@es,
        "Montava Seguí, José Jorge. Teoría Del Diseño de Los Tejidos de Calada Ornamentales y Artísticos. Alcoy: Agrupación Empresarial Textil Alcoyana, 2001"@es ;
    skos:altLabel "montura a cuerpo"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/431> ;
    skos:definition "Estas monturas está constituída por la máquina Jacquard. No se cambian casi nunca, salvo en casos excepcionales o cuando ya están estropeadas."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Montura a la Jacquard"@es,
        "Montage à la Jacquard"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/432>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/434> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/436> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239729> ;
    skos:definition "Paso de la lanzadera a través de la calada portando la trama para que quede inserta en la tela"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pick"@en,
        "Pasada"@es,
        "Coup"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/311>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/384> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/437> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/645> ;
    skos:definition "Del dim. de pelo. Urdimbre secundaria que tiene como función la unión suplementaria de las tramas, funcionando como ligadura"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pelillo"@es,
        "Chaîne de liage"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/384>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/387> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/439> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:definition "Del fr. peluche. Terciopelo cortado de pelo largo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Plush"@en,
        "Peluche"@es,
        "Peluche"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/202>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/535> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/44> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, M. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Adj. Denominación se aplica a las telas que tienen semejanza con el tafetán"@es,
        "Agg. La denominazione si applica ai tessuti che hanno somiglianza con il taffetà"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Plain weave fabric"@en,
        "Atafetanado"@es,
        "Atafetanado"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/377> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/444> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Montava Seguí, José Jorge. Teoría Del Diseño de Los Tejidos de Calada Ornamentales y Artísticos. Alcoy: Agrupación Empresarial Textil Alcoyana, 2001."@es ;
    skos:altLabel "Repeat"@en,
        "campo"@es,
        "rapport"@es,
        "reporte de dibujo"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/642> ;
    skos:definition "Largo y ancho de un sector del tejido ocupado por el ciclo de evoluciones que compone un dibujo. Sea cual sea el orden de pasado o motivos que puedan integrar el boceto, éstos deberán ajustarse a la anchura de los caminos o fracciones de la montura, o bien repetirse un número entero de veces"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pattern unit"@en,
        "Raport"@es,
        "Rapport"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/431>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/477> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/448> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Canalejas Romá, Ricardo. Tejidos de Calada. Alcoy: Librería Lloréns, 1999."@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:definition "Tipo de telar dotado de unas varillas sumplementarias que se introducen en la calada correspondiente y dan lugar a bucles o rizos de pelo. Estos bucles pueden cortarse para formar pelo, o no. Se utiliza para la obtención de terciopelos por urdimbre, alfombras, etc."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pattern-rod loom"@en,
        "Telar  de varillas"@es,
        "Métier à baguettes"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/396> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/455> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/459> ;
    skos:definition "Terciopelo obtenido después del tisaje en el que con un cuchillo afilado (sable) se seccionan las bastas de trama o de urdimbre. Consiste en un raso de ligamento especial para que las bastas queden en la superficie y posteriormente sean estampados o cortadas. Así pues se producen unos mechones de pelo que se elevan formando los motivos del dibujo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Velours au sable"@en,
        "Terciopelo al sable"@es,
        "Velours au sabre"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/196>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/461> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/611> ;
    skos:definition "Terciopelo liso o con bordones que suele ser de algodón. Suelen tener una urdimbre y una trama de basamento, y de otra trama destinada a producir bastas para ser cortadas. Así pues, después del tisaje se corta mecánica o manualmente las bastas de trama, con el objetivo de producir pelo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/534> ;
    skos:prefLabel "Weft-pile weave"@en,
        "Terciopelo por trama"@es,
        "Velour par trame"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/464> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300025349> ;
    skos:definition "Obrero auxiliar encargado en los telares de tiro de separar los lazos y ejercer una tracción en las cuerdas seleccionadas para levantar los hilos de urdimbre convenientes para producir los efectos del dibujo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Draw-boy"@en,
        "Tirador de lazos"@es,
        "Tireurs de lacs"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/313>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/449> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/474> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/387> ;
    skos:definition "En el terciopelo de seda, la urdimbre que forma los efectos del terciopelo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pile warp"@en,
        "Urdimbre de pelo"@es,
        "Chaîne poil"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/438> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/476> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300232065> ;
    skos:definition "Del lat. mediev. matizare, y este del gr. bizant. λαμματίζειν lammatízein, der. de λάμμα, -ατος lámma, -atos 'matiz', 'cinta, franja'. Graduación del baño colorante para obtener el matiz deseado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Matizado (proceso)"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/338>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/452> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/477> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Montava Seguí, José Jorge. Teoría Del Diseño de Los Tejidos de Calada Ornamentales y Artísticos. Alcoy: Agrupación Empresarial Textil Alcoyana, 2001"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/642> ;
    skos:definition "Del lat. vulg. cammīnus, voz de or. celta, y este de or. hisp.; cf. celtíbero camanon. Ancho de la tela que corresponde al espacio por el que pasan todas las arcadas necesarias para formar un dibujo completo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Comber unit"@en,
        "Camino (dimensión)"@es,
        "Chemin"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/444>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/519> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/5> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/2> ;
    skos:definition "Weave with transverse ribs on the face only. The flushing warp floats on the face above a tabby ground formed by the main warp and the weft. The ends of the flushing warp are bound at regular intervals by one or two picks of the weft."@en,
        "Ligamento que forma bordones transversales elaborados por bastas de urdimbre sobre fondo tafetán"@es,
        "Cannellato con ordito supplementare detto 'di pelo' che slega su più colpi di trama a formare le coste orizzontali sull'armatura di fondo taffetas"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cannele simpleté"@en,
        "Acanalado con dos urdimbres"@es,
        "Cannelé simpleté"@fr,
        "Cannellato semplice"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/401> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/508> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del fr. tissu. Tela de seda entretejida con hilos de oro o plata que pasan desde el haz al envés."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tisú"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/49>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/613> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/51> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del lat. tardío attractīvus. Tejido con urdimbre de seda granadina y tramas de seda fantasía"@es,
        "Tessuto con ordito in seta granata e trame fantasia in seta"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Atractiva"@es,
        "Atractiva"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/235>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/249> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/514> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998"@es ;
    skos:altLabel "raso alternativo"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:definition "Son ligamentos discontinuos o irregulares, se dividen en rasos irregulares cuadrados y rasos irregulares rectangulares"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Raso irregular"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/515>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/547> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/533> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Nobleza"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/103>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/175> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/538> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Piel de seda"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/539> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/539> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Raso de Lyon"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/538> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/551> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Raso compuesto"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/638>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/553> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300264072> ;
    skos:definition "Del part. de recamar. De recamar y éste del árabe rakma, recama. Bordado de realce"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Recamado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/462>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/88> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/558> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Restaño"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/56> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Mortimer, Thomas, and John Adams. A New and Complete Dictionary of Trade and Commerce : Containing a Distinct Explanation of the General Principles of Commerce"@en,
        "an Accurate Definition of Its Terms ... a Particular Description of the Different Productions of Art and Nature, Which Are the Basis and Support of Commerce. London, 1766."@en,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Terreros y Pando, Esteban. Diccionario Castellano con las voces de Ciencias y Artes, y sus correspondientes en las tres lenguas Francesa, Latina e Italiana Vol.I. Madrid: Imprenta de la viuda de Ibarra, hijos y compañía, 1786"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Nombre con el que se denomina en la zona de Esmirna a los mejores tejidos o brocados de oro fabricados en Venecia."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Balastri"@en,
        "Balastri"@es,
        "Balastri"@fr,
        "Balastri"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/97> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/6> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Tamara BOCCHERINI, Paola MARABELLI, Atlante di Storia del Tessuto, Itinerario nell'arte tessile dall'antichità al Déco,1995 Firenze."@it ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/2> ;
    skos:definition "Weave derived from cannelé símpleté with short ribs on the face only. These are arranged to give a surface with an appearance of small monochrome checks. The flushing warp floats above a tabby ground formed by the main warp and weft, and the ends of the flushing warp are bound at intervals in groups by the weft."@en,
        "Acanalado transversal con dos urdimbres, cuyos hilos de urdimbre de efecto forman grupos de bastas contramostradas por encima de la urdimbre de fondo"@es,
        "Cannellato variante del cannellato semplice che presenta però le coste orizzontali interrotte ed alternate, così da formare una superficie caratterizzata da piccoli quadrati o rettangoli alternati a scacchiere"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cannetillé"@en,
        "Acanalado contramostrado"@es,
        "cannetillé"@fr,
        "Cannetillé"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/401>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/482> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/600> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/238> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Sarga interrumpida"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/601>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/601> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/238> ;
    skos:definition "Tipo de ligamento derivado de la sarga fundamental cuyo surco presenta interrupciones o cambios de dirección a cada dos puntos de ligadura. Existen satinas de curso cuadrado y de curso rectangular."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Sarga satina"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/600>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/602> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Sombreados"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/430>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/606> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tafetán listado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/242>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/322> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/615> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300133711> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Terciopelo del Norte"@es,
        "Velours du Nord"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/614> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/616> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Aguja"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/447> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/624> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239669> ;
    skos:definition "Representa un hilo que pasa por debajo de la pasada en donde se cruza, es decir, la trama pasa por encima de la urdimbre. En la representación en cuadrícula, corresponde a los cuadros en blanco"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Dejado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/442>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/625> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/625> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239669> ;
    skos:definition "Hilo de urdimbre que pasa por encima de una pasada de trama, es decir, la urdimbre pasa por encima de la trama. En la representación en cuadrícula corresponde a los cuadrados marcados con un signo o rellenos de color negro."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tomado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/442>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/624> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/629> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Herrero Carretero, Concha. Vocabulario histórico de la tapicería. Madrid: Patrimonio Nacional, 2008"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300245451> ;
    skos:definition "Refiérase al proceso usado para crear las tapicerías pesadas, los textiles tejidos ornamentales o los paños que cubrían las paredes, cortinas, tapicería, o los que se tendían de ventanas o de balcones. El proceso se realiza en un telar de tapicería y se diferencia del telar de dimensiones más pequeñas, este telar se realiza bajo un patrón particular de diseño. Las diversas técnicas se utilizan con colores que se mezclan y se sobreponen para crear sombras y figuras. Los detalles del diseño se pintan o se bordan en algunas de ellas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/630> ;
    skos:prefLabel "Tapicería"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/608> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/636> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda, con ligamento tafetán, y para cuya elaboración se utilizaban sedas silvestres, hilos groseros y muy irregulares que producen un grano irregular en los tejidos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tusor"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/133>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/637> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/318> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/639>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:prefLabel "Ligamento simple"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/648> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963"@es,
        "DRAE-2001 (versión online)"@es ;
    skos:altLabel "cala"@es,
        "calca"@es,
        "premidera"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Pedal con que el tejedor acciona uno o más lizos del telar de mano"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Treadle"@en,
        "Cárcola"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/116>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/447> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/65> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "Tamara BOCCHERINI, Paola MARABELLI, Atlante di Storia del Tessuto, Itinerario nell'arte tessile dall'antichità al Déco,1995 Firenze."@it ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300053053> ;
    skos:definition "Del javanés batik 'pintado'. Técnica de estampado de tejidos al estilo javanés, en la que las partes que se van a teñir se delimitan cubriendo con cera lo que constituirá el fondo del dibujo"@es,
        "Tecnica di stampa per riserva, ovvero il decoro è ottenuto 'riservando', cioè coprendo, le zone che non si vogliono tingere. Nel Bathik la 'riserva' è eseguita con uno strumento chiamato canting formato da un piccolo recipiente che contiene cera riscaldata e un beccuccio dal quale la cera viene fatta colare sul tessuto creando il disegno. Un altro strumento ultilizzato  per riservare è il cap, un timbro in metallo che riscaldato viene immerso nella cera fusa e poi premuto sul tessuto lasciando che questo impregni  di cera. Sono usati anche blocchi di legno intagliati. una volta riservate tutte le parti del tessuto che non devono essere colorate si procede alla tintura per immersione e successivamente si provvede ad eliminare a caldo la cera. Per realizzare decorazioni a più colori l'operazione di ceratura e di tintura deve essere ripetuta per ogni colore."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Batik"@en,
        "Batik"@es,
        "Batik"@fr,
        "Bathik"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/196>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/198> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/7> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/2> ;
    skos:definition "Especie de acanalado transversal con aspecto de raso, cuyos canales poco salientes están formados por bastas contramostradas de hilos de una urdimbre de efecto por encima de un ligamento producido por los hilos de una urdimbre de fondo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cannelé des Indes"@en,
        "Acanalado de las Indias"@es,
        "Cannelé des Indes"@fr,
        "Cannellato delle Indie"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/401> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/89> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300117144> ;
    skos:definition "Del lat. vulg. *burrŭla, dim. del tardío burra 'borra. Conjunto de hilos o cordoncillos en diversos materiales como algodón, seda, oro, plata, etc; que reunidos por uno de sus cabos y sueltos por el otro, penden en forma de cilindro o de media bola"@es,
        "Dal volgare latino burrŭla. Set di fili o corde in vari materiali come cotone, seta, oro, argento, ecc; raccolti da una delle loro estremità e sciolti dall'altra, sono appesi sotto forma di cilindro o mezza palla"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Borla"@es,
        "Borla"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/99> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Fuente oral"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/642> ;
    skos:definition "Se dice del ancho de un tejido que sale de un telar Jacquard. Su nombre se debe a que estos tejidos se empleaban generalmente para indumentaria religiosa"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ancho casulla"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/447>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/66> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://vocab.getty.edu/aat/300014024> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/210>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/213>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/214>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/35> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300231566> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/164>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/92> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300232065> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/345>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/346>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/348>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/476> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300311078> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/289>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/386>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/619>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/620> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/120> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "chamelote de aguas"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/406> ;
    skos:definition "Tela de seda prensada formando aguas y visos similares al moaré. En ocasiones se decoraban con flores que se estampaban con prensas calientes para darle lustre"@es,
        "Tessuto di seta pressato che forma effetti simili a moerro. A volte erano decorati con fiori che venivano stampati con presse a caldo per dare lucentezza"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Camlet"@en,
        "Camelote de aguas"@es,
        "Cammellotto di acqua"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/121>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/122>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/347> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/122> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:altLabel "camelotina"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/406> ;
    skos:definition "Desde el siglo XIII el camelote pasó a convertirse en un tejido fabricado habitualmente en pelo de seda. Existían también camelotes de seda fabricados en Italia con ligamento tafetán, eran propiamente tafetanes y tabís de colores con el nombre de camelotes"@es,
        "Dal XIII secolo il cammellotto si trasformò in un tessuto prodotto abitualmente in seta. Esistevano anche cammellotti prodotti in Italia con intreccio di taffetà, erano propriamente taffetà con armature in tela che prendevano il nome di cammellotto"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Camlet"@en,
        "Camelote de seda"@es,
        "Camellotto di seta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/120>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/121>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/124> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela lujosa de seda, adamascada, fina y brillante, a veces tejida con hilo de oro, otras decorada con pájaros y dibujos geométricos, que se usó desde el siglo XIV al XVIII para vestiduras de talares y cubiertas de camas lujosas. Fabricada inicialmente en Persia, India y China, a base de dibujos geométricos. Se extendió por Siria, Alejandría, Chipre y Grecia. A partir del siglo XV el término camocán se sustituyó por damasco"@es,
        "Der. spagn. Lussuoso tessuto di seta, damascato, fine e lucente, a volte intrecciato con fili d'oro, decorato con uccelli e disegni geometrici, che fu usato dal XIV al XVIII secolo per i capi talari e coperte lussuose. Inizialmente realizzato in Persia, India e Cina, basato su disegni geometrici. Si è diffuso attraverso la Siria, Alessandria, Cipro e la Grecia. Dal XV secolo il termine camocán fu sostituito dal damasco"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Camocán"@es,
        "Camocán"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/10>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/168>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/138> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "zangalete"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del occit. sendal, este del lat. sindon, -ōnis, con cambio de sufijo, y este del gr. σινδών sindṓn. Tela antigua de lino o seda muy delgada y ligera, sutil y transparente, muy parecida al tafetán fino, que a partir del siglo XV recibió el nombre de zangalete"@es,
        "s.m. Stoffa di seta leggera, o velo, usata nella moda femminile del Settecento. Il nome è documentato nel IX sec. a Padova. Latino med. cendatum (planetas de cendalo, a. 867, Friuli; de pannis et cendatis, a. 1219, Venezia; cendati viridis, celestis, iallini, rubei et albi, a. 1354, Napoli)."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cendal"@es,
        "Zendado"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/488> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/140> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del ingl. shawl 'pañuelo grande'; cf. chal. Tela de seda de China, comunmente de color azul, semejante al tejido gro de Tours, aunque con menos seda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Chaúl"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/258>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/259> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/143> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Análisis de tejidos. Reconocimiento y análisis de fibras textiles, hilos y tejidos. Barcelona: Gustavo Gil S.A., 1944"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231603> ;
    skos:definition "Del fr. chiné. Se denomina así un tejido estampado en urdimbre, lo que produce, una vez tejido el resultado se presenta difuminado. Los hilos que han de constituir la urdimbre sufren una primera operación  de tisaje con una trama fina y poco densa, a tres o cuatro pasadas por centímetro, para que los hilos, en la ulterior operación de estampado, guarden el paralelismo y sus respectivas posiciones; seguidamente se desteje esta trama y vuelve a tejerse la urdimbre estampada con la trama definitiva."@es,
        "s.f. Tessuto di seta generalmente di taffetà o raso i cui fili sono variamente colorati e che presenta il disegno a tinte sfumate; tessuto variegato. Voce fr. der. di chiner ' dare colore differente ai fili di un tessuto' da Chine, Cina, dove originariamente si usava screziare il tessuto. Il procedimento fu adottato in Europa nella prima metà del Settecento."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/144> ;
    skos:prefLabel "Chiné"@en,
        "Chiné"@es,
        "Chiné"@fr,
        "Chiné"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/196>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/255> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/155> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "Bandrés Oto, Maribel. El vestido y la moda. Larousse, 1998."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "Crespo"@it ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231603> ;
    skos:definition "Del fr. crêpe, y este del lat. crispus 'crespo'. Tejido de lino, algodón o algunas veces de seda que presenta pequeños relieves en la superficie producidos por la superposición de hilvanes y por la utilización de los hilos con torsiones elevadas."@es,
        "s.m. Termine comunemente usato nell'industria tessile e nella moda in luogo dell'it. crespo. s.m e agg. Tessuto di cotone, lino, mezzo lino, seta, raion, lana, con fili in ordito e trama fortemente ritorti. Ha un caratteristico aspetto ondulato, l'increspamento, dovuto al restringimento che il filato subisce durante la rifinitura. Fu importato dall' oriente nel sec. IX e fabbricato a partire dal sec. XII anche in italia, specie a Bologna. Una varietà è il Crespo di Cina, un tessuto originario della Cina, come chiaramente indica la denominazione, di seta in tela molto fine, usato per abiti femminili, per vestiti da ballo. ecc. Crêpe e' voce fr.., agg. sostantivato, per indicare un tipo di tessuto dal caratteristico aspetto increspato. In Italia appare agli inizi del XIX sec. In commercio esistono molte varietà di tale tessuto."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crepe"@en,
        "Crepé"@es,
        "Crêpe"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/157>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/174> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido de seda elaborado en Francia en el siglo XIX; una de sus varieades eran los droguetes con plata. Sedería labrada, formada por un fondo disimulado de tafetán, sobre el cual los hilos del mismo color, de una urdimbre especial, trazan a su vez una especie de fondo en armuse, mediante grandes bastas ligadas muy regularmente, formando sargas, espigas, etc. y al mismo tiempo las líneas de un dibujo que muy frecuentemente viene acabado por los efectos de otra coloración producida por tramas lanceadas o ligadas en el fondo. Los dibujos son pequeños, con frecuecia se limitan a ramos de flore con contornos  marcados por la trama"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Droguet"@en,
        "Droguete de seda"@es,
        "Droguet de soie"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/329>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/418> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/190> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/)"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Del occit. espoulin 'canilla de tejedor', y este del gót. *spôla; cf. a. al. ant. spuolo, islandés spôla. Pequeña lanzadera usada para pasar tramas de decoración entre los hilos de urdimbre."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocading shuttle"@en,
        "EspolÍn (objeto)"@es,
        "Espolin"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/311>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/471>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/97> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/210> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M. Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. f."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014024> ;
    skos:definition "La que se obtiene de diversos tipos de animales y por lo tanto de alto contenido en proteínas. Son muchos y muy dispares los animales de los que se ha servido el ser humano para la obtención de fibras y con ellas la elaboración de hilos para la creación de textiles. La hilatura del pelo o las crines de muy diferentes especies como ovejas, cabras, caballos, camélidos, conejos, etc. da como resultado hilos con los que producir tejidos resistentes, cálidos y con un carácter altamenete aislante. Sin embargo la fibra textil de origen animal de mayor importancia a lo largo de toda la historia de la humanidad, es la seda que siempre se ha considerado como la fibra de mejor calidad y más lujosa."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Fibra animal"@es,
        "Fibre animale"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/209>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/267>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/618> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/220> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        """Hardouin-Fugier E., B. Berthod, et M. Chavent-Fusaro, Les étoffes:
dictionnaire historique, Paris, Editions de l’amateur, 1994,  p. 196"""@fr ;
    skos:altLabel "marcelina"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:definition "Del lat. Florentīnus. Tejido de seda muy fino originario y característico de la ciudad italiana de Florencia, normalmente tejido en raso de color blanco labrado y muy imitado por los talleres de tejeduría de Francia. Se empleaba para hacer prendas de vestir exteriores, muy consumidos en el siglo XVIII"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Florentine"@en,
        "Florentina"@es,
        "Florentine"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/604>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/258> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2005"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/254> ;
    skos:definition "Especie de tafetán que se diferenciaba del gro de las Indias en que no tenía más que una tela de urdimbre muy tupida y una sola clase de trama doblada, lo que producía un tejido muy igual y muy fuerte"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gros de Naples"@en,
        "Gro de Nápoles"@es,
        "Gros de Naples"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/140>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/305>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/610> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/266> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300183798> ;
    skos:definition "De hilado.  Cinta de seda muy estrecha con ligamento tafetán y con urdimbre y trama de filadiz"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hiladillo (decoración)"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/147>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/270> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "hilo brescado"@es,
        "hilo brizcado"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:definition "Hilo de metal, rizado, escarchado o retorcido utilizado en tejeduría."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Frisé"@en,
        "Hilo briscado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/278>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/627>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/628> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/274> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946"@es,
        "Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M. Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. f"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Se obtiene reuniendo dos o tres hilos de seda cruda con una fuerte torsión"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Crepe"@en,
        "Hilo crespón"@es,
        "Fil crêpe"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/268>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/382> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/285> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "hojilla"@es,
        "laminilla"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300213346> ;
    skos:definition "Del dim. de hoja; lat. foliŏla, pl. n. de foliŏlum. Hoja muy delgada, estrecha y larga, de oro, plata u otro metal, que sirve para galones, bordados, etc"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/304> ;
    skos:prefLabel "Lamella"@en,
        "Hojuela"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/302>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/317> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:altLabel "Point of binding"@en ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/645> ;
    skos:definition "Del lat. tardío ligatūra. Cruce de un hilo de urdimbre con uno de trama"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/318> ;
    skos:prefLabel "Binding point"@en,
        "Ligadura"@es,
        "Liage"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/391>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/413> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/321> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Voz expr. Raso o tafetán de seda, no labrado. Calidad unifrome de la superficie de una tela. Por extensión, tejido en cuyo reporte de ligamento no hay interrupción en toda la superficie de la tela, y que está ejecutado por medio de lizos. Opuesto a labrado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Plain"@en,
        "Liso"@es,
        "Uni"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/42> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/329> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela vistosa tejida en seda y parecida al droguete, algunas veces con trama de diversos colores o de metal. Se utiliza especialmente para adornos en la confección de sombreros"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Silk lustrine"@en,
        "Lustrina de seda"@es,
        "Lustrine de soie"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/174>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/330>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/330> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lustrina brochada"@es,
        "Lustrine brochée"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/196>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/329>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/88> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/35> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Análisis de tejidos. Reconocimiento y análisis de fibras textiles, hilos y tejidos. Barcelona: Gustavo Gil S.A., 1944."@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo segundo: análisis de tejidos y técnica de su fabricación. Tarrasa: Editograf Pina, 1961"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014024> ;
    skos:definition "Grupo de fibras cuyo origen puede fijarse a finales del XIX, con la producción con los primeros hilos de fibra artificial cuya materia base es la nitrocelulosa"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Fibra artificial"@es,
        "Fibre synthétique"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/209>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/267>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/529> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/359> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "peigne de serrage"@fr ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300163224> ;
    skos:definition "Del lat. pecten, -ĭnis. En el telar, pieza formada por una barra, que como en los peines, tiene una serie de púas entre las cuales pasan en el telar los hilos de la urdimbre y tiene la anchura de la tela que se prevé tejer. Sirve para ajustar y comprimir las tramas de la tela a medida que se va tejiendo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Peine"@es,
        "Peigne"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/384>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/36> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "anacaste; anacosa; anacostia; anacote; french merino"@en ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del fr. ant. anascot, y este de Hondschoote, ciudad flamenca. Tela de seda parecida a la sarga batavia de cuatro, artículo muy parecido a la surá de seda"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Anacosta"@en,
        "Anascote"@es,
        "Anacoste"@fr,
        "Anacoste"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/13>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/62> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/392> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300240068> ;
    skos:definition "Del lat. ordīri. Preparar los hilos de urdimbre en la urdidera para tenderlos en el telar"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "To beam"@en,
        "Urdir"@es,
        "Ourdir"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/481>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/503> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/418> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tipo de tela de seda del siglo XVIII, de constitución análoga a los droguetes y caracterizado por los fondos pequín de acanalados varios"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Delfinado"@es,
        "Dauphiné"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/174>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/2>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/361> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/429> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:altLabel "bastidor"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Del germ. *mark; cf. nórd. mark, a. al. ant. marka. Estructura exteriror del lizo que sirve de sostén a las mallas o lizos suspendidos entre dos varillas longitudinales"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Heddle frame"@en,
        "Marco"@es,
        "Cadre"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/324>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/427>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/428> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/460> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:altLabel "stamped"@en ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/611> ;
    skos:definition "Terciopelo liso cortado que después del tisaje se le aplica la técnica del gofrado por la que a través de este procedimiento se elabora la decoración aplastando el pelo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gauffered velvet"@en,
        "Terciopelo gofrado"@es,
        "Velours gaufré"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/244>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/613> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/470> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:altLabel "trama de lanceado"@es,
        "trama de lanzado"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/467> ;
    skos:definition "Trama suplementaria que pasa de parte a parte del ancho de la tela"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pattern weft"@en,
        "Trama lanzada"@es,
        "Trame de lancé"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/178>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/310>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/384> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/482> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Canalejas Romá, Ricardo. Tejidos de Calada. Alcoy: Librería Lloréns, 1999."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960"@es,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/238> ;
    skos:definition "Compuesta por dos o más ligamentos sarga. Se obtienen mezclando la sarga fundamental con bases de evoluciones diversas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Composite twill"@en,
        "Sarga compuesta"@es,
        "Sergé composé"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/6>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/62>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/489> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "abrillantado"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Del lat. lustrāre 'purificar'. Término usado para describir una superficie brillane aplicando calor, presión o una acción química a un tejido, o una sustancia de lustrado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Glazed"@en,
        "Lustrado"@es,
        "Lustré"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/296>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/536>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/92> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/503> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300264092> ;
    skos:definition "De puerta. Cierto número de hilos de seda que forman una porción de la urdimbre de un tejido. Es un término que se utiliza en la manufactura del tejido. En el caso del terciopelo, las portadas se distinguen entre portadas de pelo y portada de urdimbre"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Portee"@en,
        "Portada"@es,
        "Portée"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/324>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/392> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/517> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:definition "Ligamento derivado del tafetán que puede ser por urdimbre o por trama y cada uno de ellos regular o irregular. Llamado también acanalado cuando los pequeños canales o surcos, que se originan entre los cordoncillos formados por las bastas, son más acentuados"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Teletón"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/2>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/519> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Del lat. vulg. cammīnus, voz de or. celta, y este de or. hisp.; cf. celtíbero camanon. Grupo de arcadas y de mallas que forman la sección autónoma del montaje, las cuales se encuentran atadas de manera consecutiva a las cuerdas del ramo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/145>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/212> ;
    skos:prefLabel "Camino (objeto)"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/477> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/536> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Paño de seda"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/268>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/489> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/540> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Polonesa"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/541> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/542> ;
    skos:prefLabel "Pongis"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/546> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/180> ;
    skos:definition "Del dim. de punta. Encaje generalmente estrecho que forma ondas o picos en una de sus orillas y que se pone como adorno en elborde de pañuelos, toallas, vestidos, etc."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Puntilla"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/196>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/364>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/73> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/548> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Radiados"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/529>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/549> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Rádium"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/249>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/614> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300133711> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Terciopelo de Lyon"@es,
        "Velours de Lyon"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/615> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/618> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300192962> ;
    skos:definition "Del lat. saeta 'cerda'. Fibra proteica continua y fina formada fundamentalmente de filamentos de fibroína, secretada por orugas de seda."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Seda"@es,
        "Soie"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/209>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/210>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/213> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/632> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930,  Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:altLabel "filoseda"@es,
        "filosel"@es,
        "seda redonda"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/368> ;
    skos:definition "Seda basta, fuerte y de inferior calidad, que se saca del capullo ocal que es aquel que aloja más de una larva"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Seda ocal"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/12>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/14>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/213> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/639> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/637> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238> ;
    skos:prefLabel "Ligamento fundamental"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/641> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/238> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Sarga batavia"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/111>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/62>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/67> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300183634> ;
    skos:definition "Su nombre proviene del francés batiste, por alususión a Baptiste Chambray, nombre propio del primer fabricante de esta tela. Tejido de tafetán fabricado con la urdimbre de algodón y la trama de hilo de seda de aspecto muy fino"@es,
        "Dal fr. Batista, alludendo a Baptiste Chambray, vero nome del primo produttore di questo tessuto. Tessuto in taffetà realizzato con l'ordito di cotone e la trama con filo di seta. Tessuto dall'aspetto molto fine"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Silk batiste"@en,
        "Batista de seda"@es,
        "Batiste de soie"@fr,
        "Batista di seta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/163>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/71> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:definition "Del port. bengala, y este del persa bangāle 'Bengala', provincia del Indostán. Tejido derivado de la muselina, llamado así por su procedencia"@es,
        "Tessuto derivato dalla mussola, chiamato così per la sua provenienza"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/70> ;
    skos:prefLabel "Bengal"@en,
        "Bengala"@es,
        "Bengala"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/355> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/90> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963.Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M. Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. f."@es ;
    skos:altLabel "schappe"@en ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014072> ;
    skos:definition "Hilo basto formado por los desperdicios de seda que se producen durante la hilatura"@es,
        "detta anche Roccadino s.m. Der. da rocca. Sottoprodotto della cardatura e della pettinatura della lana, consistente in una massa di fibre corte, disuguali e arruffate. Viene ugualmente utilizzato, dopo opportuna lavorazione, per fabbricare un filato chiamato bourette. È anche chiamato filadiz, ed è filato grezzo prodotto dalla filatura della seta di scarto che viene estratto con il pettine cardante, dopo aver separato la seta fine dai bozzoli."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bourrette yarn"@en,
        "Borra de seda"@es,
        "bourrette"@fr,
        "Borra di seta"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/133>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/137>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/185> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://vocab.getty.edu/aat/300014072> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/113>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/12>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/132>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/185>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/90> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300025349> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/344>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/393>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/464>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/646>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/647> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300133711> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/202>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/611>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/612>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/614>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/615> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/103> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Montgomery, Florence. Textiles in America, 1650-1870. New York: W W Norton & Co Inc, 1984"@en,
        "Segal, William. Encyclopedia of Textiles. New Jersey: Prentice Hall, 1972."@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010"@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300227779> ;
    skos:definition "Del lat. brocatell. Tejido de seda que se caracteriza por el relieve de sus zonas de decoración, producido por tramas de fibras vegetales como cáñamo, lino o algodón que quedan ocultas en el derecho de la tela. Originariamente era un tejido de cáñamo y seda a modo de damasco. Generalmente con dos urdimbres y mínimos dos tramas. Usado para muebles y colgaduras"@es,
        "s.m. Tessuto a grandi disegni rilevati, a doppio ordito e a trama di due qualità, una di setae l'altra di lino, più leggero del broccato. E' usato specialmente per tappezzeria e addobbi. Ilnome sottolinea la sua somiglianza, in tono minore, al broccato. Largamente prodotto in italia e Spagna a partire dal XVI o XVII secolo."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocatelle"@en,
        "Brocatel"@es,
        "Broccatelo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/310>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/533>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/12> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Moliner, María. Diccionario del Uso del Español. Gredos, 2016."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "bourette yarn"@en,
        "coarse silk"@en,
        "waste silk"@en,
        "alducar"@es,
        "atanquía"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014072> ;
    skos:definition "Quizá del ár. hisp. *ḥaddúqa. Esta quiza procede del termino árabe “haddúqa”. Fibra que rodea exteriormente el capullo del gusano de seda y que suele ser más basta que la fibra interior."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Spun silk"@en,
        "Adúcar (fibra)"@es,
        "filés de soie"@fr,
        "Bavella"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/133>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/14>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/368>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/632> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/127> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "pirn"@en,
        "quill"@en ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Del lat. *cannella, dim. de canna 'caña'. Carrete en el que se devana o enrolla el hilo y que va dentro de la lanzadera. En la actualidad, se utiliza también para designar las bobinas que se emplean en las máquinas de coser"@es,
        "Bobina in cui il filo è avvolto o ferito e che entra nella navetta. Al giorno d'oggi, è anche usato per designare le bobine che vengono utilizzate nelle macchine da cucire"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bobbin"@en,
        "Canilla"@es,
        "Canette"@fr,
        "Canilla"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/263>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/268>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/311>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/447> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/13> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:definition "De Surate, villa del Indostán. Tela de seda con ligamento de sarga, fina y flexible, con urdimbre de organzí y trama de seda, procedente de Surate, ciudad de Indostán"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Surah"@en,
        "Surá"@es,
        "Surah"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/36>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/62> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/151> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "cabled yarn"@en,
        "cableado"@es,
        "cordonet"@es,
        "cordoné"@it ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "CIETA"@en,
        "Del dim. de cordón. Hilo grueso retorcido y continuo, formado por varios hilos de trama  que tienen una torsión en sentido opuesto de la torsión que llevan los hilos de trama"@es,
        "agg. Si dice di tessuti a coste parallele rilevate"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cordonnet"@en,
        "Cordoncillo"@es,
        "Cordonato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/111>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/131>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/383>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/445> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/202> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Castany Saládrigas, F. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "felpudo"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300133711> ;
    skos:definition "De or. inc.; cf. port. e it. felpa, occit. feupo. Tejido de seda, algodón, lana o cualquier otra fibra, semejante al terciopelo, que se fabricaba como éste, pero el pelo, en el haz, estaba ordinariamente comprimido hacia abajo para dar una impresión como de piel"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Silk plush"@en,
        "Felpa"@es,
        "Felpa"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/15>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/17>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/439>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/222> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Del ár. clás. ẖazz o qazz, y este del persa gaz o kaž 'seda cruda'.C ualquier tela fina y transparente que tiene aspeccto de gasa o se asemeja"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gasa (atributo)"@es,
        "Gaze"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/142>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/232>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/341>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/347> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/230> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "alfardilla"@es,
        "esterilla"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300183798> ;
    skos:definition "Del fr. galon. Tejido fuerte y estrecho, a manera de cinta, que sirve para guarnecer prendas de vestir, colgaduras, tapicerías y en general cualquier obra textil. Antiguamente se denominó esterilla."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Braid"@en,
        "Galón"@es,
        "Galon"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/147>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/207>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/240>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/537> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/235> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M. Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. f"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Denominación genérica empleada para definir diferentes hilos de uso decorativo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/233> ;
    skos:prefLabel "Hilo fantasia"@es,
        "Fil fantaisie"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/255>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/268>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/51> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/255> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Hilo de fantasía, estampado o pintado, que se utiliza para la urdimbre de algunos tejidos de calada"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo chiné"@es,
        "Fil chiné"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/143>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/196>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/235>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/268> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/277> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Hilo formado a partir de la unión de varios brines de seda conjuntados y consolidados para obtener el grado de resistencia adecuado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/623> ;
    skos:prefLabel "Silk yarn"@en,
        "Hilo de seda"@es,
        "Fil de soie"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/268>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/278>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/626> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/283> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:definition "Entorchado con alma de una hebra fina alrededor de la cual se enrolla una más gruesa"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Spiral thread"@en,
        "Hilo ondeado"@es,
        "Ondé"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/184>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/278>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/627>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/628> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/335> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del fr. marabout, y este del ár. dialect. marbūṭ. Tela de seda muy fina, semejante a la muselina pero de menor calidad, usada para vestidos de señora. Gasa con trama y urdimbre de organzí, mate o brillante, coloreada y con ligamento de tefetán"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Marabou"@en,
        "Marabú"@es,
        "Marabout"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/355> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/341> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "Dávila Corona, Rosa., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014083> ;
    skos:definition "Gasa muy ligera o tul de blonda, fabricada en algodón o en seda china, muy extendida en el siglo XVIII. El gran marlí se fabricaba en seda cruda negra y con la trama de hilo de Bretaña"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Marly"@en,
        "Marlí"@es,
        "Marli"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/222>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/385>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/361> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:altLabel "pequinés"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:definition "De Pekín, capital de China. Originariamente, se designa así todas los tejidos de seda listadas por urdimbre de la ciudad China de Pekín. En la actualidad este término tiene un carácter técnico que sirve para definir tejidos con decoración de acanaladuras diferentes que se extienden por la tela en el sentido de su urdimbre"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/430> ;
    skos:prefLabel "Pekin"@en,
        "Pequín"@es,
        "Pékin"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/322>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/418> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/377> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del cat. o it. taffeta, y estos del persa tāfte 'tejido'. Tejido de seda en cuyo ligamento, los hilos de urdimbre y trama se cruzan de uno en uno, alternando los hilos pares e impares en cada pasada. Junto con la sarga y el raso, es uno de los tres ligamentos básicos de los que se derivan todos los demás. Si el tafetán está realizado en lino, algodón o cualquier otra fibra, se le denomina simplemente tela"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/186> ;
    skos:prefLabel "Taffeta"@en,
        "Tafetán (tejido)"@es,
        "Taffetas"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/44>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/403> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Aniello Gentile, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "De arco. Cada uno de los cordeles que relaciona una malla con la cuerda del remo en un telar. En la máquina Jacquard,  conjunto de tirantes que penden de los coletes y gobiernan las mallas provistas de mallones u ojales,  por donde pasa el hilo de urdimbre correspondiente"@es,
        "1- Ciascuna delle corde che collega una maglia con la corda del ramo. 2- Corda fine che collega il maglione alla corda del ramo nel telaio al tiro o alla macchina Jacquard"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Necking cord"@en,
        "Arcada"@es,
        "Arcade"@fr,
        "Arcata"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/145>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/212>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/409>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/447> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/413> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300138076> ;
    skos:definition "Acción de cruzar una cosa sobre otra"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cruce"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/314>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/315>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/317>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/318> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/428> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:altLabel "ojal"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Ojal de vidrio de la malla por donde pasa un hilo de urdimbre. Al moverse el lizo donde va fijada la malla, se forma la calada con el movimiento conferido  a la totalidad de los hilos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Mallón"@es,
        "Maillon"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/324>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/396>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/427>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/429> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/430> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/361> ;
    skos:definition "Género de Pequinés, que tomó la denominción de mejicana de su técnica en la disposición del colorido que consistía en añadir en ciertas partes del tejido, preferentemente sobre un fondo de tafetán puro, unos hilos de perdido proporcionados por una urdimbre suplementaria y compuesta de diversos colores, frecuentemente sombreados y difuminados. Estaban tejidos de modo que sus bastas formasen flores o ramajes y ornamentaciones ligeras en líneas verticales sobre un fondo generalmente blanco. Estuvo muy de moda en los siglos XVIII y XIX"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Mexicaine"@en,
        "Mejicana"@es,
        "Mexicaine"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/177>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/322>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/602> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/431> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960"@es,
        "Montava Seguí, José Jorge. Teoría Del Diseño de Los Tejidos de Calada Ornamentales y Artísticos. Alcoy: Agrupación Empresarial Textil Alcoyana, 2001"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "De montar y -ura. Se denominan así a las distitnas disposiciones que gobernadas por la máquina, hacen evolucionar a los hilos con el objeto de que, cruzándose con las pasadas, formen el tejido. Es por tanto, el conjunto de arcadas y lizos del telar que se encargan de la organización de los hilos de urdimbre"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/432>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/433>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/434> ;
    skos:prefLabel "Monture"@en,
        "Montura"@es,
        "Montage"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/444> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/432> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946."@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960"@es,
        "Montava Seguí, José Jorge. Teoría Del Diseño de Los Tejidos de Calada Ornamentales y Artísticos. Alcoy: Agrupación Empresarial Textil Alcoyana, 2001"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/431> ;
    skos:definition "Estas monturas están constituídas por cierto número de lizos movidos por medio de excéntricos o maquinitas especiales. Generalmente se quitan y se cambian cada vez que se termina la urdimbre del plegador"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Montura a lizos"@es,
        "Montage à lisses"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/324>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/363>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/433>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/434> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/434> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Blanxart y Pedrals, Daniel. La Industria Textil. Barcelona: Imp. A. Ortega, 1946"@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/431> ;
    skos:definition "Montura constituída tanto por la máquina Jacquard como por lizos"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Montura mixta"@es,
        "Montage mixte"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/324>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/432>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/433>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/447> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/438> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/643> ;
    skos:definition "Del lat. pilus. La superficie elevada producida por urdimbre o trama suplementaria que sobresale de la base de un textil tejido"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pile"@en,
        "Pelo (atributo)"@es,
        "Poil"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/384>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/474> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/449> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Montava Seguí, José Jorge. Teoría Del Diseño de Los Tejidos de Calada Ornamentales y Artísticos. Alcoy: Agrupación Empresarial Textil Alcoyana, 2001"@es ;
    skos:altLabel "telar de lazo"@es,
        "telar de lizo"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Draw loom"@en,
        "Telar de tiro"@es,
        "Métier à  la tire"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/282>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/313>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/451>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/464> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/465> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963.Dávila Corona, Rosa., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:altLabel "batido"@es,
        "tornasol"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300193855> ;
    skos:definition "Calificativo de un cruzamiento cuyas urdimbre y trama son de distinto color produciendo una tonalidad cambiable"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Shot"@en,
        "Tornasolado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/119>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/384>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/532> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/481> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "urdidera"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Armazón de cañas o de listones de madera cruzados, que gira alrededor de uneje vertical y fijo en un pie, para que, colocadas en aquel las madejas del hilado, puedan devanarse con facilidad"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Warping mill"@en,
        "Urdidor (objeto)"@es,
        "Ourdissoir"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/392>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/426>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/493> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/493> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/645> ;
    skos:definition "Del lat. intervallum."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Interruption"@en,
        "Intervalo"@es,
        "Interruption"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/424>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/442>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/481> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/537> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300183798> ;
    skos:definition "De pasamanero e -ía. Denominación genérica que abarca los galones, trencillas, cordones, franjas, etc., ya sean de oro, plata, seda, lino, algodón o lana, y que se utilicen parar guarnader y adornar vestidos, cortinas, tapicerías, muebles, etc. También tomaban esta denominación los bordados que se utilizaban parra guarnecer las bocamangas de los vestidos."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pasamanería"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/18>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/218>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/230>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/542> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/541> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pongis Lionés"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/196>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/544> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/545> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/543> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Popelín de Irlanda"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/70> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/556> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "«enciclopèdia.cat | El cercador de referència en català». Accedido 18 de enero de 2019. https://www.enciclopedia.cat/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del fr. reps. Se denominan así a los tejidos que presentan un acanalado o canutillo en sentido de la urdimbre. Con este efecto se fabrican artículos para diversas aplicaciones, especialmente para tapicería, con hilos de lana, algodón y seda; también tienen grandes aplicaciones estos ligamentos en cintería y tejidos especiales. Los ligamentos clásicamente utilizados para este objeto son los mismos utilziados para los acanalados en el sentido de la trama, y la materia en ella utilizada constituye el principial efecto en el tejido. Tiene muchas aplicaciones en tapicería, y muy especialemnte en aquellos tejidos a la jacquard en cuya composición entran varios ligamentos para formar el dibujo."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/557> ;
    skos:prefLabel "Reps"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/401>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/604> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tafetán doble"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/220>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/425>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/86> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/608> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300204886> ;
    skos:definition "Del fr. ant. tapiz, y este del gr. bizant. ταπήτι[ον] tapḗti[on], dim. del gr. τάπης tápēs. Se trata de un paño grande de lana o seda, a base de una urdimbre muy tensa y una trama de diversos colores que produce formas, líneas y sobreados según el tema del que copia el artesano, generalmente histórico, bucólico o mitológico. Reciben distintos nombres según el procedimiento de fabricación o el lugar de procedencia"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/490>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/609> ;
    skos:prefLabel "Tapiz"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/629>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/628> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Herrero Carretero, Concha. Vocabulario histórico de la tapicería. Madrid: Patrimonio Nacional, 2008"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:definition "Hilo compuesto por un alma de seda y una hojuela con laminilla de plata entorchada. Empleado en la trama para realzar algunos motivos de los diseños."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo de plata"@es,
        "Fil d'argent"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/184>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/270>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/278>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/283> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/92> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:altLabel "brillanté de seda"@es,
        "percalina"@es,
        "brillante di seta"@it ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231566> ;
    skos:definition "Del fr. brillanté.  Seda cruda en la urdmibre y trama rayón viscosa.  Su cacracterística técnica es la diferencia de densidades, mucho menos por urdimbre que por trama. Usado generalmente para forros."@es,
        "s.m. Der. brillante. Questa denominazione è stata data anche al brillante di seta, così come al percalle brillante che è stato usato per le fodere. Ordito in seta grezza e trama in rayon e viscosa. Solitamente utilizzato per le fodere. Nome con cui si designa un tipo di tessuto di seta, di cotone o di fibra artificiale operato in lucido."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brilliantine"@en,
        "Brillantina"@es,
        "Brillantino"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/489>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/529> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/95> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del dim. de brocado. Tejido de seda y oro u otros metales preciosos, de inferior calidad y más ligera que el brocado de tres altos, y como éste con dibujos producidos a la jacquard. Típica de los siglos XVI y XVII. Generalmente de dos colores: fondo blanco con flores o dibujos de oro y sus vivos de carmesí, azul o amarillo. Servía para ornamento de iglesia y vestidos de imágenes. También para tapicería. El más famoso se tejía en Venecia. Lo había también sólo de seda o sólo de lana"@es,
        "Der. broccato.Tessuto di seta e oro o altri metalli preziosi, di qualità inferiore e più leggero del broccato di tre altezze, e come questo con disegni prodotti al jacquard. Tipico del XVI e XVII secolo. Generalmente di due colori: sfondo bianco con fiori o disegni d'oro e disegni cremisi, blu o giallo. Serviva per tessuti ecclesiastici e abiti. Anche per tappezzeria. Il più famoso è stato tessuto a Venezia. C'era anche solo in seta o solo in lana. s.m. Tessuto a grandi disegni rilevati, a doppio ordito e a trama di due qualità, una di setae l'altra di lino, più leggero del broccato. E' usato specialmente per tappezzeria e addobbi. Ilnome sottolinea la sua somiglianza, in tono minore, al broccato. Largamente prodotto in italia e Spagna a partire dal XVI o XVII secolo."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocadillo"@es,
        "Brocadillo"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/102>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/97> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://vocab.getty.edu/aat/300183798> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/206>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/217>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/218>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/230>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/266>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/537> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/14> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "Doupioni"@en,
        "bourette"@en,
        "doupion"@en,
        "doupion silk"@en ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Quizá del ár. hisp. *ḥaddúqa. Tejido de seda con ligamento tafetán y con hilos de seda adúcar u ocal extraída de los capullos ocal, es decir de aquellos que han sido formados por dos o más gusanos juntos y para los cuales se sigue el procedimiento de hilatura del filadiz. También se utiliza la borra de seda que rodea el capullo."@es,
        "Tessuto di seta con fili di taffettà e seta con bavella o seta fioretto estratti dalle gemme doppie, cioè quelli che sono stati ricoperti da due o più bachi insieme e per i quali viene seguito il processo di filatura del filamento. Viene utilizzata anche la lanugine di seta che circonda il bozzolo."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Spun silk fabric"@en,
        "Adúcar (tejido)"@es,
        "Seta shappe"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/12>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/133>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/632> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/168> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "De Damasco, de donde se importaron estos artículos. Tela de seda compuesta de un efecto de fondo y otro de dibujo constituídos por la haz de urdimbre y la haz de trama de un mismo ligamento. Con una sola urdimbre y una sola trama, formadas por hilos del mismo grosor, color y calidad. El efecto es plano, y el dibujo es reversible. Los damascos antiguos se ejecutan con un cuerpo de mallones y dos lizos (el de alza y el de rebatén). Inicialmente tejido que procedía de la ciudad siria de Damasco"@es,
        "Tessuto di seta composto da un effetto di fondo e uno di disegno costituito dal filo di ordito e dalla trama di una singola armatura. Con un singolo ordito e una trama singola, formato da fili dello stesso spessore, colore e qualità. L'effetto è piatto e il disegno è reversibile. I vecchi damaschi sono eseguiti con un corpo di maglioni e due licci (quello con la tomaia e quello con il rebatén). s.m. Tessuto in seta caratterizzato dal contrasto di lucentezza tra fondo e disegno, generalmente a motivi floreali molto ricchi. E' di largo uso per i paramenti sacri e tappezzeria. Prodotto originariamente in Cina, attraverso l' India, la Persia e la Grecia bizantina giunse alla città di Damasco, dalla quale prese il nome con cui venne importato in Europa. Altrettanto celebri furono nell'antichità i damaschi prodotti in Italia, a Venezia, Genova, Lucca, Vicenza, Parma e Catanzaro. Oggi se ne producono tipi diversi per pesantezza e per dimensioni di disegni per vari usi, dagli abiti da donna, alle sciarpe, alla tappezzeria, ai paramenti di chiesa. Più propriamente si chiama damasco d'estate il tipo leggero adatto per vestiti, cravatte e fodere."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Damask"@en,
        "Damasco"@es,
        "Damas"@fr,
        "Damasco"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/10>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/124>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/169>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/171>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/214> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M. Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. f."@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930."@es ;
    skos:altLabel "fibra celulósica"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014024> ;
    skos:definition "La proveniente de diversos tipos de plantas y por lo tanto de alto contenido celulósico. Para su obtención se pueden utilizar bien las semillas, los tallos o las hojas de las plantas. Las más características son el algodón que se obtiene de la semilla de la planta del mismo nombre y el lino y el cáñamo, que se obtienen de los tallos de sus respectivas plantas, pero existen muchas otras fibras de carácter vegetal, pudiendo mencionarse entre otras provenientes de semillas, el coco, el maíz y el kapoc; extraídas del tallo, destacan el ramio y el yute y con origen en las hojas, el sisal y el abacá o cáñamo de Manila. En líneas generales con las fibras vegetales se pueden producir hilos con los que elaborar textiles ligeros al tiempo que resistentes."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Fibra vegetal"@es,
        "Fibre végétale"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/209>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/267>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/54>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/249> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA, Vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Hilo de seda con cierta torsión"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Granadine"@en,
        "Hilo granadina"@es,
        "Grenadine"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/225>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/228>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/445>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/51>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/549> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/267> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Lewis, Ethel. La Novelesca Historia de Los Tejidos. Madrid: Aguilar, 1959"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239729> ;
    skos:definition "De hilar. Proceso en el que, a base de operaciones más o menos complejas, a las fibras textiles naturales, artificiales o sintéticas se les otorga un nuevo cuerpo fino, largo, resistente y flexible llamado hilo. Arte de hilar"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Spinning"@en,
        "Hilatura (proceso)"@es,
        "Filature"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/209>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/210>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/213>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/214>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/35> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/310> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Un tejido se denomina lanzado cuando, por condiciones de tisaje, se necesita el empleo de varias tramas, ya sean éstas suplementarias o combinadas con la contextura del fondo del tejido. Se refiere a un tejido con el fondo raso o sarga, tiene unos efectos de dibujo producidos por tramas de varios colores suplementarias al tejido y que sólo producen sus efectos en la cara superior del mismo en forma de bastas; por lo tanto, el dibujo de los lanzados es generalmente a perfiles"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lanzado"@es,
        "Lancé"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/103>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/305>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/470> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/347> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "moaré"@es,
        "muer"@es,
        "mué"@es,
        "Amoerro"@it,
        "amuèrre"@it,
        "moèrro"@it ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del fr. moiré, este del it. mocaiarro, y este del ár. muẖayyar 'escogido'.  Término procedente del francés \"moiré\" que significa labrar el paño de modo que formara aguas. Nombre genérico de los tejidos que además de tener el ligamento acanalado o de grano grueso reciben un acabado especial que produce en su superficie unas aguas o cambiante de luz, producidas por el aplastamiento parcial de dichos canales o grano del tejido"@es,
        "s.m. Leggera stoffa di seta dai riflessi cangianti e ondulati, ottenuti sottoponendo il tessuto alla pressione di una calandra; tessuto di lana di caratteristica brillantezza, marezzata; lana mohair. Adattamento dal fr. moiré"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Moiré"@en,
        "Muaré (tejido)"@es,
        "Moire"@fr,
        "Moerro"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/120>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/222>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/346>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/358> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/364> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "punta"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/180> ;
    skos:definition "Encaje de lino, seda, algodón fino, oro o plata que termina en forma de picos con punta"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lace"@en,
        "Puntas"@es,
        "Pointe"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/546>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/73> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/406> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, F. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "cambellotto"@it,
        "camellotto"@it,
        "ciambellotto"@it,
        "ciamellotto"@it,
        "scammellotto"@it,
        "zambellotto"@it ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tejido fuerte e impermeable, que antes se hacía con pelo de camello, y después con pelo de cabra de Armenia, fabricado en Famagusta, Alepo y en el Kurdistán. También tela hecha de pelo de cabra o de camello, de pelo con mezcla de lana, seda o hilo, o enteramente de lana peinada. Existían camelotes jaspeados, rayados, ondeados, estampados, lisos o de colores mezclados. Se trataba de un productos de importación se transformó cuando empezó a ser fabricado en Europa, convirtiéndose en un tejido con múltiples variedades locales, fabricado enteramente con lana o con mezcla."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/120>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/121>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/122> ;
    skos:prefLabel "Camelote"@en,
        "Camelote"@es,
        "Camelot"@fr,
        "Cammellotto"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/196>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/442> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Canalejas Romá, Ricardo. Tejidos de Calada. Alcoy: Librería Lloréns, 1999."@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:altLabel "point of binding"@en ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/645> ;
    skos:definition "Son los puntos de inflexión que producen los hilos y las pasadas por los cambios de posición al pasar de tomo a dejo o viceversa"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Binding point"@en,
        "Punto de ligadura"@es,
        "Point de liage"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/4>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/493>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/624>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/625> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/452> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Gürtler, Max, and W. Kind. La Industria Textil. Barcelona: Editorial Labor, S.A., 1930."@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "tintado"@es,
        "soie cuite"@fr ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300053043> ;
    skos:definition "Estado del hilo de seda teñido después de haber sido totalmente despojado de su gres"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/453>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/454> ;
    skos:prefLabel "Dyed"@en,
        "Teñido"@es,
        "Cuit"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/252>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/287>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/476> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/471> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/467> ;
    skos:definition "Trama utilizada para los efectos de brocado, insertada con espolines"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocading weft"@en,
        "Trama espolinada"@es,
        "Trame brochée"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/190>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/191>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/192>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/193>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/384> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/529> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014058> ;
    skos:definition "Fibra continua artificial hecha de celulosa modificada"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Rayón"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/209>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/273>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/35>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/548>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/92> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/544> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/543> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Popelín de seda"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/322>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/542> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/555> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Raso Liberty"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/196>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/268>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/607> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/237> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tapinete"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/268>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/54>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/610> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del it. terzanella. Tejido de seda, con ligamento tafetán. Es una modificación del gro de Nápoles con la trama de mayor grueso, generalmente de 3 a 5 cabos; por lo tanto, forma un cordoncillo más pronunciado que el gro"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tercianela"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/188>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/195>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/254>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/258> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/611> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840."@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300133711> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/460>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/461> ;
    skos:prefLabel "Terciopelo liso"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/244>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/363>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/627> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Herrero Carretero, Concha. Vocabulario histórico de la tapicería. Madrid: Patrimonio Nacional, 2008"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:definition "Hilo compuesto por una laminilla de oro, de aproximadamente 1mm de ancho enrollado o entorchada entorno a un alma de seda.  Empleado en la trama para realzar algunos motivos de los diseños."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hilo de oro"@es,
        "Fil d'or"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/184>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/270>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/278>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/283>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/293> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/642> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300389722> ;
    skos:definition "Úsese para las distintas partes de un tejido."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/248>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/444>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/477>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/66>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/99> ;
    skos:prefLabel "Área de tejido"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/70> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Lewis, Ethel. La Novelesca Historia de Los Tejidos. Madrid: Aguilar, 1959"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/71> ;
    skos:definition "Fue creada por un fabricante lionés en 1875. Tela semejante a la bengala o muselina, con ligamento tafetán, de urdimbre de seda cruda y trama de lana peinada o estambre (o seda y algodón), con cordones brillantes que resultaban al cubrir la seda de gruesos hilos de lana, dando un tejido acordonado más grueso que el popelín"@es,
        "s.f. Stoffa di lana o di seta a trama cordonata; tipo di mussolina originaria del bengala nell'India, da cui il nome."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Bengaline"@en,
        "Bengalina"@es,
        "Bengaline"@fr,
        "Bengalina"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/355>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/545>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://vocab.getty.edu/aat/300239669> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/282>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/526>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/527>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/530>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/624>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/625>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/631> .

<http://vocab.getty.edu/aat/300239729> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/180>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/226>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/241>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/267>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/409>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/410>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/436> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/10> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        """Dávila Corona, R., Duran i Pujol,
Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"""@es,
        "Sanz, J., y R. Gallego. Diccionario del color. Madrid: Akal S.A., 2001."@es,
        "«Diccionario de Autoridades(1726-1739)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://web.frl.es/DA.html."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "self-patterned"@en,
        "damascado"@es,
        "damassé"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "A descriptive term for rich woven designs similar to damask, with contrasting luster in the ground and pattern."@en,
        "Tela de seda o también de lana peinada que, a imitación del damasco, forma por su anverso un tejido de punto de raso en el fondo y gro en la muestra, pero su reverso no forma más que un tejido de apariencia de tafetán. Etimología: Este vocablo proviene del prefijo “a” por el latín “ad” cercanía, del sustantivo “damasco” y del sufijo “ado” que indica apariencia o semejanza de."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Damassé"@en,
        "Adamascado"@es,
        "Damassé"@fr,
        "Damascato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/124>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/168>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/254>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/133> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231580> ;
    skos:definition "Quizá de capillo, infl. en su t. por la del lat. cucullus 'capucho'. Tela basta, con urdimbre y trama de filadiz o borra de capullo parecida al tusor"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Tussah"@en,
        "Capullo (tejido)"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/113>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/12>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/14>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/636>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/90> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/175> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Del lat. effectus. Manera en que se cruzan o trabajan los hilos que realizan el motivo decorativo de un tejido labrado. Por extensión, motivo del dibujo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/176>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/177>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/178>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/404> ;
    skos:prefLabel "Effect"@en,
        "Efecto"@es,
        "Effet"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/533>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/60> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/184> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "entorchado"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/497> ;
    skos:definition "Hilo doble, compuesto de un alma interior de seda u otro material, alrededor de la cual se enrolla en espiral otro hilo bien de un color o  material diferente  para producir distintos efectos de textura o color"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Spiral thread"@en,
        "Hilo entorchado"@es,
        "Filé"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/271>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/278>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/283>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/382>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/627>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/628> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/244> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "goffered"@en,
        "stamped (Term used to describe a pattern impressed on velvet.)"@en ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/241> ;
    skos:definition "Decoración producida sobre el tejido terminado que puede ser  un terciopelo liso pero también rasos o tafetanes. El gofrado consiste en el aplastamiemto de ciertos sectores del tejido con un cilindro gravado y calinte que deja una impronta en relieve sobre la superfie de la tela"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Gauffered"@en,
        "Gofrado"@es,
        "Gaufré frappé"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/161>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/460>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/611> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/254> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "taletón por urdimbre"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:definition "Del fr. gros 'grueso'. Su nombre procede del francés, designa tejidos con mucho realce o efecto acanalado, en este caso horizontal producido por la pasada de dos o más tramas entre un hilo de urdimbre. Es habitual que reciba el nombre del lugar de su fabricación, por ejemplo de las ciudades francesas de Tours, París, Lyon o las italianas de Génova, Venecia."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/257>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/258>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/259>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/260> ;
    skos:prefLabel "Gros de Tours"@en,
        "Gro"@es,
        "Gros"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/10>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/610> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/311> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "naveta"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "De lanzar. Utensilio empleado por los tejedores para introducir la trama entre los hilos de urdimbre, lanzándola de un extremo a otro del telar. Tiene forma de barca para facilitar su deslizamiento y consta en su interior de una pequeña canilla en la que va enrollada la trama"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Shuttle"@en,
        "Lanzadera"@es,
        "Navette"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/127>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/190>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/396>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/436>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/447>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/500> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/355> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Segal, William. Encyclopedia of Textiles. New Jersey: Prentice Hall, 1972"@en,
        "The American Silk Journal. A Dictionary of Silk Terms. New York: Clifford & Lawton, 1915"@en,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, R,osa Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/236> ;
    skos:definition "Del fr. mousseline. Tela de algodón, lana o seda fina, ligera y poco tupida.  Su origen se remonta a los tejidos fabricados en la ciudad mesopotámica de Mosul. Tejido de hilo muy fino y ligero, tanto en la urdimbre como en la trama, con ligamento tafetán con una densidad muy pequeña y presentado el aspecto transparente de la gasa"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/532> ;
    skos:prefLabel "Muslin"@en,
        "Muselina"@es,
        "Mousseline"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/108>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/335>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/70>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/71> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/396> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia de Ingeniería». Accedido 18 de enero de 2019. http://diccionario.raing.es/."@es ;
    skos:altLabel "pas"@fr ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239670> ;
    skos:definition "Acción que en el proceso de tejeduría, corresponde el espacio entre las dos capas de hilos de urdimbre por el que se desplaza la lanzadera que introduce la trama"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Shed"@en,
        "Calada"@es,
        "Marche"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/311>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/324>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/427>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/428>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/447>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/448> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/54> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Hardouin-Fugier E., B. Berthod, et M. Chavent-Fusaro, Les étoffes: dictionnaire historique, Paris, Editions de l’amateur, 1994, p. 72."@fr ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Tela con urdimbre de seda cruda y trama de algodón, generalmente con ligamento de raso cinco. Usada para forros de vestido con acabado brillante y suave."@es,
        "Tessuto con ordito in seta grezza e trama in cotone, solitamente con cinque armature in raso. Utilizzato per i rivestimenti del vestito"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Austria"@en,
        "Austria"@es,
        "Austria"@fr,
        "Austria"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/209>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/213>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/214>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/607> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/547> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Ramadés"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/43>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/514> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/74> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/73> ;
    skos:definition "De fabricación manual, y confeccionado en seda roja que le confería brillo"@es,
        "Realizzata a mano e confezionata in seta rossa che le dona lucentezza"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Blonda brillante"@es,
        "Blonda brillante"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/180>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/75>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/76>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/77>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/78>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/80> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/75> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Dorado, María. Los Tejidos. Su Origen, Cualidades y Utilización. Tomo I. Vigo: Ir Indo Edicións, 2000"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/73> ;
    skos:definition "Tejido muy tenue y delicado, realizado con seda granadina y tejida a medio punto, que fromaba reflejos transparentes"@es,
        "Tessuto molto sottile e delicato, fatto con seta granatina tessuta a punto medio, che forma riflessi trasparenti"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brussels lace"@en,
        "Blonda bruselas"@es,
        "Blonde de Bruxelles"@fr,
        "Blonda bruselas"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/180>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/74>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/76>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/77>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/78>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/80> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/76> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/73> ;
    skos:definition "Variante de la blonda española, de la que solo se diferenciaba por tener el rosario de ojetes"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Blonda castañuela"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/180>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/74>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/75>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/77>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/78>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/80> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/77> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/73> ;
    skos:definition "Caracterizada por estar ornamentada con flores muy pronunciadas, y tener la onda gruesa"@es,
        "Caratterizzato dall'essere ornato con fiori molto pronunciati e dall'onda densa"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Spanish lace"@en,
        "Blonda española"@es,
        "Blonde espagnole"@fr,
        "Blonda española"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/180>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/74>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/75>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/76>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/78>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/80> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/78> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/73> ;
    skos:definition "La tejida exclusivamente con este tipo de seda de Granada"@es,
        "Il tessuto esclusivamente con questo tipo di seta proveniente da Granada"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Blonda granadina"@es,
        "Blonda granadina"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/180>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/74>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/75>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/76>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/77>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/80> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/80> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/73> ;
    skos:definition "Del dim. de blonda. Blonda de seda estrecha, también encaje estrecho de blonda, con la misma técnica que la blonda, utilizada para adorno de vestidos y otras confecciones"@es,
        "Stretto pizzo di seta, anche merletto di pizzo stretto, con la stessa tecnica del blonda, usato per adornare abiti e altre confezioni"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Blondina"@es,
        "Blondina"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/180>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/74>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/75>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/76>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/77>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/78> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/88> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300053652> ;
    skos:definition "Quizá del germ. *brŭzdan, infl. por borde. Acción de hacer labores con la aguja en un tejido para adornarlo. Se borda en oro, plata, seda y se pueden bordar con apliques varios"@es,
        "v. tr. Eseguire su tela, seta, velluto o qualsiasi altro tessuto una decorazione o un disegno ad ago. Voce entrata nell'italiano intorno al Mille, quando cioè gli Arabi introdussero in Italia attraverso la Sicilia l'arte del ricamo. Deriva infatti dall' arabo raqama, raqqama, 'ricamare, tessere una stoffa', e più generalmente ' lasciare un 'impronta sia con i punti, con cifre o con la scrittura. Dall'italiano ricamare deriva a sua volta lo spagnolo recamar, attestato nella forma riquamar alla fine del XV secolo. i dialetti meridionali presentano forme non dissimilate, più vicine alla forma araba come il siciliano arraccamari, raccamari, napoletano antico racamato 'sfilato, lavorato con aco', racamatore ' lavoratore con lo aco' come del resto l'italiano antico, lucchese e fiorentino racamare (XV sec.)"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Embroider"@en,
        "Bordar"@es,
        "Broder"@fr,
        "Ricamare"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/128>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/129>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/330>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/553>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/87> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/213> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es,
        """Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M.
Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català,
Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica
de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. f."""@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014024> ;
    skos:definition "Toda aquella que, presente en la naturaleza, para su utilización únicamente debe ser sometidas a procesos más o menos complejos de hilado. Dependiendo de su origen y composición, las fibras naturales pueden ser: animales o proteicas; vegetales o celulósicas y minerales."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Fibra natural"@es,
        "Fibre naturelle"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/209>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/267>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/54>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/618>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/632> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/278> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Análisis de tejidos. Reconocimiento y análisis de fibras textiles, hilos y tejidos. Barcelona: Gustavo Gil S.A., 1944"@es,
        "Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M. Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. f"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:altLabel "Weft thread"@en ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/645> ;
    skos:definition "Cada uno de los hilos que conforman la trama. Cada hilo de trama se llama pasada"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Pick"@en,
        "Hilo de trama"@es,
        "Fil de trame"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/184>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/270>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/277>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/283>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/627>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/628> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/363> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "Cane roller"@en,
        "desarrollador"@es,
        "enjulio"@es,
        "enjullo"@es,
        "plegador de tela"@es,
        "plegador de urdimbre"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "En el arte de la seda, rodillo donde se revuelve la urdimbre para ir tejiendo la tela. También cilindro de madera donde se recoge el tejido a medida que se produce"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Warp Beam"@en,
        "Plegador"@es,
        "Rouleau"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/401>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/427>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/432>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/523>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/524>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/611> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/445> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es ;
    skos:altLabel "soie moulinée"@fr ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/368> ;
    skos:definition "Hilo de seda que ha sufrido las operaciones de la torsión"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Thrown silk"@en,
        "Seda torcida"@es,
        "Soie ouvrée"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/151>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/157>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/249>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/268>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/360>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/467> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/62> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014"@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "BEANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "sarga batavia"@it ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/513> ;
    skos:definition "Término que deriva del nombre de la ciudad Batavia, capital de las posesiones holandesas de Malasia. Tela de seda producida originariamente en el este de la India; se realiza utilizando seda cruda en la urdimbre e hilo de seda chape en la trama"@es,
        "s. f. Tessuto a rigature diagonali ottenute intrecciando i fili nella tessitura.  È uno dei tipi di armatura, che è l'intreccio dei fili dell'ordito con quelli della trama. ° Dal nome della città di Batavia, nell'isola di Giava, nome che nel 1619 gli Olandesi dettero a Djakarta. La voce è usata anche nel francese, batavia ' sorte d'étoffe'."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Batavia"@en,
        "Batavia"@es,
        "Batavia"@fr,
        "Batavia"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/111>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/13>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/36>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/482>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/641> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/111> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "Crap"@en ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del it. buratto. Tejido hecho todo de seda, a semejanza de la lana, el cual también era algo áspero al tacto por el  cordoncillo con que estaba tejido. Tejido antiguo del que ya se habla en las ordenanzas del Gremio de Tejedores de Toledo en 1675. Paño ligero de seda y lana, con ligamento sarga de tres o batavia de cuatro. Estaba fabricado en Francia o Alemania y buscaba la durabilidad. Generalmente con urdimbre de seda y trama de lana muy fina. Servía para alivio de lutos en verano y manteos. Se fabricaba en Toledo y Granada para velos y también en Barcelona en el siglo XVII"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/108> ;
    skos:prefLabel "Burat"@en,
        "Burato"@es,
        "Burato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/131>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/151>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/62>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/641>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/157> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@en,
        "Bandrés Oto, Maribel. El vestido y la moda. Larousse, 1998"@es,
        "Benito, P. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "crepolina"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231603> ;
    skos:definition "De crespos, ensortijado, rizado. Voz genérica que comprende todos los tejidos elaborados con cualquier textil, especialmente seda, con torsiones forzadas y cuyo aspecto muy característico y típico consiste en una superficie de ondulaciones irregulares en cuyo conjunto tienen una gran influencia los juegos de claro y oscuro producidos por las desigualdades de sombras. Se tejía con seda cruda, que se crespaba después de hervidad, de donde deriva el nombre de crespón"@es,
        "s.m. Voce con cui già nel sec. XVII si indicava un tipo di panno ordito in seta e ripieno di stame, ruvido. Der. di crespo, sul modello del fr. crêpon."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/158>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/159>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/161>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/162>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/200> ;
    skos:prefLabel "Crepe"@en,
        "Crespón"@es,
        "Crêpe"@fr,
        "Crespone"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/155>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/160>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/445> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/305> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:altLabel "lampazo"@es,
        "paño de lampazo"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Der. del lat. lampas, -ădis, y este del gr. λαμπάς lampás 'antorcha'. Tejido de seda labrado cuya decoración está constituida esencialmente por bastas de trama que se destacan sobre un fondo y sujetas por una urdimbre de ligadura, casi siempre ligadas en tafetán o sarga, diferente a la urdimbre de fondo."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/306>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/307>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/309> ;
    skos:prefLabel "Lampas"@en,
        "Lampás"@es,
        "Lampas"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/258>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/310> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/382> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Marín López, Rafael. Documentos para la historia de la seda en el Reino de Granada (siglos XV-XVIII). Granada: Universidad de Granada, 2008."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231561> ;
    skos:definition "Del lat. torsio, -ōnis. Acción de torcer un hilo o varios para otorgarles mayor fuerza y resistencia. Dependiendo del sentido de ese torcido, la torsión de un hilo se define con las letras \"S\" o \"Z\""@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Twist"@en,
        "Torsión"@es,
        "Torsion"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/184>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/272>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/274>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/372>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/374>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/467>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/485> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/401> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Tortora, Phyllis, y Ingrid Johnson. The Fairchild Books Dictionary of Textiles, 2014."@en,
        "Wilson, Janet. Classic and Modern Fabrics: The Complete Illustrated Sourcebook. London: Thames & Hudson Ltd, 2010"@en,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/2> ;
    skos:definition "Weave with tranverse ribs formed by floating ends curving over and covering weft picks on a plain weave ground ."@en,
        "Los derivados del tafetán que se obtienen por un lado empleando hilos finos y densos, y pasadas gruesas y de poca cuenta, y por otro, empleando dos plegadores de urdimbre, una para los hilos pares, a los que se dará mucha tensión, y el otro para los impares, que quedarán más flojos o viceversa"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Weft rib fabric"@en,
        "Acanalado transversal"@es,
        "Côte par la chaîne"@fr,
        "Cannellato trasversale"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/363>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/4>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/5>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/543>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/556>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/6>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/7> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/427> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Canalejas Romá, Ricardo. Tejidos de Calada. Alcoy: Librería Lloréns, 1999"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Del fr. maille. Varilla de distintos materiales, que colgada de entre dos listones del lizo, permite alzar o bajar los hilos provenientes del plegador de la urdimbre para formar la calada, ya que cada uno de éstos  pasa por un mallón."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Malla"@es,
        "Maille"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/319>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/323>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/324>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/325>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/363>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/396>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/428>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/429> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/459> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Monnas, Lisa. Reinassance Velvets. London: Hachette Book Group, 2012"@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/379> ;
    skos:definition "Terciopelo con motivos decorativos Se denominan labrados aquellos terciopelos en los que combinan secciones del tejido con dibujo y con otras zonas lisas generadas por un ligamento sencillo. Se realizan con con pelo cortado o rizado"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/455>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/456>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/458>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/462>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/510>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/511>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/613> ;
    skos:prefLabel "Voided velvet"@en,
        "Terciopelo labrado"@es,
        "Velours façonné"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/31> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/467> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 1: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231333> ;
    skos:definition "Del lat. trama. Hilo de seda de uno o más  filamentos crudos, retorcido con una torsión muy baja S o Z que varía actualmente de 80 a 150 vueltas por metro. Uno de los hilos que componen una pasada. Por ejemplo, un tejido puede ser elaborado por dos o tres tramas, según según el número de las que participan el tisaje. Cuando las pasadas de varios colores , alternan se indica con la expresión \"trama de cambios\", y cuando una o dos determinadas son usadas continuamente y las demás no, se expresa así: \"labrado por una (o por dos) trama general y por \"tramas a cambios\""@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/468>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/469>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/470>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/471>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/472> ;
    skos:prefLabel "Lat"@en,
        "Trama (hilo)"@es,
        "Trame"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/382>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/384>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/445> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/543> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949. «Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "popelina"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/544>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/545> ;
    skos:prefLabel "Popelín"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/401>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/411>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/613> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/459> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Terciopleo de Génova"@es,
        "Velours de Gênes"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/456>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/457>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/458>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/460>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/463>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/508> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/97> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231684> ;
    skos:definition "Del it. broccato, y este de brocco.. Tela de seda tejida con oro o plata,  más rica que el brocadillo, de la que había varios géneros. Tomó este nombre de las brocas en que estaban cogidos los hilos y los torzales con que se fabricaban. Los primitivos brocados estaban tejidos exclusivamente con oro, plata, tanto en la urdimbre como en la trama. A finales de la Edad Media se dio esta denominación a los tejidos en que se mezclaba la seda para perfilar las flores de oro y de plata, y también a las telas de seda con arabescos y a menudo exentas de hilos metálicos. A mediados del siglo XIX se llamaba brocado a todo tejido de seda sola, raso o tafetán, adornados con flores u otras figuras.  Por tanto, se denominan así los tejidos obtenidos en el telar  jacquard, cuyo batán lleva una serie de lanzaderas llamadas espolines que insertan en el tejido una trama especial, diferente de color, grueso o materia que produce el efecto de bordado ya que las tramas se concentran en los motivos decorativos, es decir no van de lado a lado."@es,
        "s.m. Prezioso tessuto ornamentale decorato con disegni ad effetto di bassorilievo, di trama di seta, argento, oro, ciniglia aggiunti al tessuto di fondo. largamente usato nei secoli scorsi per fastosi abiti di nobili e principi e per ricchi costumi. Si distinguono broccati in catena e broccati in trama. Quelli in catena hanno generalmente l'effetto broccato a strisce (come taffettà a pelo); quelli in trama si dividono a loro volta in lancé, le cui trame supplementari dette appunte lancées 'lanciate', dopo aver formato il disegno sul diritto restano slegate sul rovescio e quindi possono essere tagliate via, e spolinati, così chiamati dalle piccole navette impiegate, dette spolini, le cui trame supplementari formanti il disegno agiscono nell'ambito del disegno agiscono nell'ambito del disegno stesso senza che si sprechi niente del filato, per cui è possibile impiegare materie preziose come l'argento e l'oro. Sembra di origine cinese. In Cina infatti si produceva fin dal III sec. a. C. La sua lavorazione si estese successivamente alla Persia, alla Siria ed infine in Europa. In italia la tecnica della lavorazione fu introdotta dagli Arabi ed esso fu fin dal sec. XII. Nel Rinascimento lo producevano fiorenti fabbriche a Venezia, Firenze, Genova, Milano che spesso per i disegni si avvalevano di artisti famosi. originariamente participio pass. sostantivato del verbo broccare tessere a brocchi, brocco, lat. broccus ' dai denti sporgenti' e quindi propriamente 'ornato da punti sporgenti, di anelli di filo rilevato'."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Brocade"@en,
        "Brocado"@es,
        "Brocart"@fr,
        "Broccato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/101>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/190>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/191>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/56>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/95> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/1> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Montgomery, Florence. Textiles in America, 1650-1870. New York: W W Norton & Co Inc, 1984"@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos.  Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:altLabel "cannelé doubleté"@en,
        "Cannettato"@it ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Weave with transverse ribs formed by warp floats. When the term is not qualified by an adjective, the construction is an extended tabby repeating on two ends, but with two or more picks in each shed."@en,
        "Del part. de acanalar. Adj. En general tejido con estrías o  bordones paralelos a la trama, realizados con las bastas de urdimbre.  Para que un tejido se denomine acanalado se deben dar tres factores: densidad, ligamento (derivado del tafetán o raso) y grosor de los hilos"@es,
        """Agg. In generale, tessuto a maglia o costole parallele alla trama, realizzate con i nodi di ordito
In generale, per un tessuto che deve essere definito nervato, devono essere indicati tre fattori: densità, tessitura (taffetà o twill) e spessore dei fili"""@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Cannele"@en,
        "Acanalado (atributo)"@es,
        "Cannelé"@fr,
        "Cannellato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/2>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/346>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/347>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/361>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/517>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/540>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/556> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/147> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300191091> ;
    skos:definition "Del lat. cincta, f. de cinctus 'cinto'. Denominación genérica de todo tejido estrecho de seda, lino o lana, de cualquier color, generalmente tejido a varias piezas a la vez. Sirve para atar, adornar o reforzar calquier vestido"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/148>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/149>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/634> ;
    skos:prefLabel "Cinta"@es,
        "Ruban"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/150>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/18>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/230>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/266>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/318> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es ;
    skos:altLabel "System of binding"@en,
        "armadura"@es,
        "armura"@es,
        "cruzamiento"@es,
        "ligado"@es,
        "croisure"@fr ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/317> ;
    skos:definition "Del lat. ligamentum. Cada una de las formas características en que se cruzan los hilos de urdimbre y trama. Los tres ligamentos principales son el tafetán o tela, la sarga y el raso. Una tela tejida en un sólo ligamento será una tela lisa, mientras que una en la que se combinen dos o más ligamentos diferentes formando una decoración será una tela labrada.  La palabra armura es sinónimo de ligamento, una traducción muy literal hecha del italiano y  del francés."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/314>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/315>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/415>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/440>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/494>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/637>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/638> ;
    skos:prefLabel "Weave"@en,
        "Ligamento"@es,
        "Armure"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/411>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/413> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/322> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:altLabel "rayado"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Del part. de listar. Adjetivo que se usa generalmente para denominar tejidos que presentan de colorido, ligamentos o combinaciones de textiles diferentes, formando rayas o listas por urdimbre o bien por trama"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Striped"@en,
        "Listado"@es,
        "Rayé"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/231>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/298>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/361>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/395>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/430>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/48>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/544>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/606>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/68> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/209> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Análisis de tejidos. Reconocimiento y análisis de fibras textiles, hilos y tejidos. Barcelona: Gustavo Gil S.A., 1944"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Cervera i Caminal, Anna, Mumbrú i Laporta,Josep, Pont i Puntigam, M. Rosa,  Taló i Rovira, Joan. Diccionari de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés i Alemany. Barcelona: Universitat Politècnica de Catalunya: Servei de llengües i terminologia de la UPC, s. f."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014023> ;
    skos:definition "Del lat. fibra. Cualquier material compuesto de filamentos susceptible de ser hilado para elaborar obras de carácter textil por medio de operaciones de tejeduría o fieltro. Las fibras o materias textiles son el elemento básico más característico de cualquier obra textil. Para su utilización, deben ser sometidas a un proceso de hilatura. Se dividen en fibras naturales, fibras artificiales y fibras sintéticas"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Fibre"@en,
        "Fibra"@es,
        "Fibre"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/210>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/213>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/214>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/267>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/35>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/529>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/54>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/618> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/324> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Dávila Corona, R., Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Marín López, Rafael. Documentos para la historia de la seda en el Reino de Granada (siglos XV-XVIII). Granada: Universidad de Granada, 2008."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "Del lat. licium. En el telar, conjunto de mallas que se alinean dentro de un marco, cuadro o portada"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/323>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/325> ;
    skos:prefLabel "Shaft"@en,
        "Lizo"@es,
        "Lisse"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/319>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/396>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/427>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/428>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/429>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/432>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/434>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/503> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/640> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/637> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/2>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/548> ;
    skos:prefLabel "Ligamento derivado"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/111>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/482>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/517>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/551>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/559>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/600>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/601>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/641> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/180> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239729> ;
    skos:definition "De en- y caja. Tejido ornamental bastante transparente, no realizado en el telar, formado por hilos normalmente muy finos de seda, lino, algodón, hilos metálicos, etc. que se entrecruzan, se tuercen o se anudan entre ellos para conseguir motivos decorativos. El punto es un motivo regular cuya repetición constituye el tejido. Se llama encaje porque originariamente, se realizaba entre los bordes de dos tiras paralealas de tela, como si de un trabajo encajado entre ellas se tratara"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/181>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/364>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/546>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/82> ;
    skos:prefLabel "Lace"@en,
        "Encaje"@es,
        "Dentelle"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/73>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/74>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/75>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/76>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/77>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/78>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/80> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/196> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@en,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Análisis de tejidos. Reconocimiento y análisis de fibras textiles, hilos y tejidos. Barcelona: Gustavo Gil S.A., 1944"@es,
        "Lewis, Ethel. La Novelesca Historia de Los Tejidos. Madrid: Aguilar, 1959."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/512> ;
    skos:definition "Del part. de estampar. Adj. que se atribuye a la decoración de una tela por medio de la impresión del motivo decorativo deseado desde una o diversas planchas o matrices"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Printing cloth"@en,
        "Estampado (atributo)"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/143>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/144>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/197>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/255>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/330>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/406>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/455>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/542>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/546>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/555>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/65> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/450> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, J. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Lewis, Ethel. La Novelesca Historia de Los Tejidos. Madrid: Aguilar, 1959."@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300247544> ;
    skos:definition "De tela. Marcos o máquinas de entrelazar, formando un ángulo recto con dos o más conjuntos de hilos para formar una tela"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/446>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/447>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/448>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/449>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/451>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/492>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/504>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/523>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/524>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/525> ;
    skos:prefLabel "Loom"@en,
        "Telar"@es,
        "Métier"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/359> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/488> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "D«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/)"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:altLabel "flax"@en ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231566> ;
    skos:definition "Del lat. linum. Planta herbácea, anual, de la familia de las lináceas, con raíz fibrosa, tallo recto y hueco. De su tallo se extraen  las fibras que se utilizan para producir la hilaza"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Linen"@en,
        "Lino"@es,
        "Lin"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/103>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/137>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/138>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/147>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/155>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/209>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/213>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/214>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/364>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/377>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/381> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/643> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300389722> ;
    skos:definition "Referido a las características físicas de un tejido,  en la mayoría de los casos son expresiones usadas para describirlos. A menudo se aprecian fácilmente aunque no son cuantificables por un estándar establecido."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/223>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/27>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/342>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/357>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/421>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/423>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/438>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/473>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/498>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/499>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/500> ;
    skos:prefLabel "Atributos según modificaciones del tejido"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/645> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300239670> ;
    skos:definition "procesos y técnicas de elaboración de textiles...."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/221>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/278>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/279>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/280>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/317>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/384>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/424>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/437>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/442>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/493> ;
    skos:prefLabel "Elementos interfuncionales"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/73> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Boy, Jaime. Diccionario teórico, práctico, histórico y geográfico de comercio Vol. I-II-III-IV de la Junta de Comercio de Barcelona. Barcelona: Imprenta Valentín Torrás, 1840"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es,
        "ANIELLO GENTILE, Dizionario etimologico dell'arte tessile, Napoli, 1981."@it ;
    skos:altLabel "chantilly"@it ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300132869> ;
    skos:definition "Del fr. blonde, der. del adj. blond 'rubio', porque antiguamente se hacían del color de la seda cruda. Encaje de seda fina, ligero, blanco o negro, adornado de flores y dibujos calados, formados por partes rellenas con un hilo en zig-zag y  contorneadas por un hilo más grueso, que se hacía a la mano o con husos de hilos d y para los dibujos seda brillante y lisa de seda, oro y plata y cuyas orillas eran dentadas, sin diferir del encaje sino en la materia. Servía para hacer y guarnecer los vestidos de mujeres, mantillas y otras ropas. Sus puntos casi exclusivos eran el punto inglés y el de garbeta. Punta de muy buena calidad, tejida con dos clases de seda: para el fondo, seda mate retorcida"@es,
        "s. f. nome di un merletto fatto originariamente con seta cruda, che è di colore biondo. Adattamento italiano del fr. blonde"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/74>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/75>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/76>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/77>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/78>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/80> ;
    skos:prefLabel "Blonda"@es,
        "Blonde"@fr,
        "Blonda"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/180>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/364>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/546>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/82> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/447> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Lewis, Ethel. La Novelesca Historia de Los Tejidos. Madrid: Aguilar, 1959."@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/450> ;
    skos:definition "Consiste en una serie progresiva de tarjetas con agujeros hechos en ellas, cuyo conjunto sigue el dibujo. Un modelo que ha de tejerse en un telar Jacquard, se reproduce primero en un papel cuadriculado, cada uno de cuyos cuadros suele corresponder a la intersección de un hilo de la urdimbre con una pasada, con lo que resulta fácil ver el color y tejido correspondeindte a cada sección. Las tarjetas se hacen de forma que se correspondan a los ganchos que controlan la elevación y descenso de lso hilos de la urdimbre."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Jacquard loom"@en,
        "Telar Jacquard"@es,
        "Métier Jacquard"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/127>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/311>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/396>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/403>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/41>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/434>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/616>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/621>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/622>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/648>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/72>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/99> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/2> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos.  Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Galcerán Escobet, V. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/640> ;
    skos:definition "Tabby in which warp ends or weft picks, or both, move in groups of two or more."@en,
        "Del part. de acanalar. Ligamento que presenta bordones paralelos a la trama por bastas de urdimbre"@es,
        "Tessuto di seta che aveva la trama a formare scanalature. C'erano diverse classi: quella con una semplice scanalatura e quella con piccoli quadrati o mattoni, entrambe con due facce formate da ordito o trama formando una fascia composta da scanalature. I diversi tipi di scanalature vengono solitamente denominati in base all'aspetto finale del tessuto o al rilievo dell'effetto scanalato"@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/399>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/4>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/400>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/401>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/5>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/6>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/7> ;
    skos:prefLabel "Extended tabby"@en,
        "Acanalado (ligamento)"@es,
        "Cannelé"@fr,
        "Cannellato"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/418>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/435>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/517> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/513> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231565> ;
    skos:definition "Descriptor para la categoría general de materiales producidos mediante tejido a telar, enfieltrado, nudos, torcidos y otros procesos sobre fibras naturales o sintéticas, de modo que se unan para generar una forma o unidad, cuyo nombre proceda del lugar en el que fueron creados originalmente."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/117>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/13>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/220>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/232>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/25>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/298>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/326>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/358>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/361>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/540>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/62>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/71>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/9> ;
    skos:prefLabel "Tejidos determinados por su origen geográfico"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/216> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:altLabel "esfiladiz"@es,
        "filadís"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/368> ;
    skos:definition "De filar. Seda obtenida de los capullos rotos y por lo tanto fibra de hebra discontinua y que por lo tanto debe obligatoriamente ser hilada en una rueca."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Floss"@en,
        "Filadiz"@es,
        "Schappe"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/112>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/133>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/14>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/228>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/266>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/298>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/335>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/542>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/543>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/544>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/545>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/547>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/555>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/604> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/276> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Es el resultado de torcer, por separado, dos o tres hilos de seda cruda, y de reunirlos y torcerlos después en sentido contrario"@es ;
    skos:altLabel "268"@es,
        "445"@es,
        "536"@es,
        "547"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231560> ;
    skos:definition "Es el resultado de torcer, por separado, dos o tres hilos de seda cruda, y de reunirlos y torcerlos después en sentido contrario"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Organzine"@en,
        "Hilo de organzí"@es,
        "Organsin"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/13>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/268>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/335>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/368>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/382>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/384>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/445>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/536>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/543>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/545>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/547>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/555>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/607> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/384> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/."@es ;
    skos:altLabel "Woof"@en ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/645> ;
    skos:definition "Del lat. trama. Conjunto de hilos horizontales que cruzados con la urdimbre, forman una tela"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Weft"@en,
        "Trama (componente textil)"@es,
        "Trame"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/359>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/436>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/437>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/438>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/465>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/467>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/468>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/469>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/470>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/471>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/472>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/499>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/631> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/617> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300014031> ;
    skos:definition "Del ár. hisp. alquṭún, y este del ár. clás. quṭn. Fibra blanca a amarillenta del cáliz o capullo de varias especies de plantas del género Gossypium, de la familia de la malva. Utilizada en particular para fabricar textiles, cuerdas y almohadillas, y para producir celulosa para plásticos y rayón."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Algodón"@es,
        "Coton"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/103>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/155>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/209>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/213>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/214>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/337>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/341>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/364>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/377>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/548>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/557>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/607>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/67>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/89> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/368> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300192962> ;
    skos:definition "Del lat. saeta 'cerda'. Hebra continua y muy larga que segrega la variedad del gusano llamado bombix mori. Sus principales características son su gran longitud, su brillo natural, su tacto seco, su capacidad de absorción y su alta resistencia que a la vez se combina con elasticidad (puede llegar a alargarse de un 20 a un 25% antes de romperse). A lo largo de la historia ha sido considerada mundialmente como una fibra de lujo"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/369>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/371>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/372>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/373>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/445>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/632> ;
    skos:prefLabel "Silk"@en,
        "Seda"@es,
        "Soie"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/113>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/12>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/132>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/268>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/375>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/376>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/478> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/387> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004."@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/645> ;
    skos:definition "Conjunto de hilos paralelos, regularmente espaciados, dispuestos en sentido longitudinal en el telar"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/388>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/389>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/390>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/391>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/474>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/475> ;
    skos:prefLabel "Warp"@en,
        "Urdimbre"@es,
        "Chaîne"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/323>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/325>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/359>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/363>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/392>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/437>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/438>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/465>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/481>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/498>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/503> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://vocab.getty.edu/aat/300231560> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/128>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/151>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/227>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/235>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/249>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/255>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/264>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/271>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/272>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/273>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/274>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/275>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/277>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/284>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/360>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/383>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/417>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/420>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/426>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/626> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/370> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:altLabel "raw silk; grége; nett silk; reeled silk"@en,
        "seda grega"@es,
        "seda grege"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/368> ;
    skos:definition "La que conserva la goma natural (sericina), sin teñir, a lo más hilada o torcida"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Hard silk"@en,
        "Seda cruda"@es,
        "Soie grège"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/158>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/161>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/268>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/274>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/284>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/341>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/484>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/54>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/540>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/541>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/544>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/547>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/549>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/550>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/555>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/607>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/62>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/70>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/92> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/644> a skos:Concept ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231566> ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:prefLabel "Lana"@es ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/10>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/111>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/147>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/202>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/220>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/23>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/240>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/28>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/355>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/406>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/537>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/543>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/545>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/548>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/556>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/602>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/608>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/630>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/70>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/95> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/238> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es ;
    skos:altLabel "saia"@it,
        "spigato"@it,
        "spinato"@it ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/639> ;
    skos:definition "Del lat. serĭca 'de seda'. Junto con el tafetán y el raso es uno de los tres ligamentos báscicos de los que se derivan todos los demás. Ligamento simple de escalonamiento regular que produce un lineado diagonal de puntos de ligadura"@es,
        "1-Insieme al taffetà e al raso è uno dei tre legamenti fondamentali da cui derivano tutti gli altri. 2- s.m. Tessuto di lana spigato. °Voce inglese, passata anche al fr. col valore di 'étoffe croisée'. sinonimo TWEED: s. (in it. al m.) Nome commerciale di tessuto di lana fabbricato in Scozia e usato prevalentemente per la confezione di scialli. Oggi largamente impiegato per abiti maschili e femminili sportivi. ° Voce inglese, errata lettura per Twell, che è la forma scozzese dell'ingl. twill, per influsso forse di Tweed, nome del fiume della Scozia meridionale (Southern Uplands), nel cui bacino è fiorente l'industria tessile per i grandi allevamenti di pecore."@it ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/189>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/228>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/482>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/496>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/559>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/600>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/601>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/641> ;
    skos:prefLabel "Twill"@en,
        "Sarga (ligamento)"@es,
        "Sergé"@fr,
        "Twill"@it ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/111>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/13>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/159>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/305>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/309>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/310>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/36>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/538>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/539>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/540>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/558>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/614>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/62> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/268> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980"@en,
        "CAMINAL I CERVERA, Anna, LAPORTA I MUMBRÚ, Josep, Diccionario de la indústria tèxtil. Català, Castellà, Francés, Anglés, Alemany, UPC"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2005"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300231580> ;
    skos:definition "Del lat. tardío filāre. Hebra larga y delgada  que se forma retorciendo cualquier materia textil"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/485>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/501> ;
    skos:prefLabel "Yarn"@en,
        "Hilo"@es,
        "Fil"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/127>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/227>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/233>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/235>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/255>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/271>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/272>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/273>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/274>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/275>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/277>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/284>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/368>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/383>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/445>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/487>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/536>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/555>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/607> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/379> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Canalejas Romá, Ricardo. Tejidos de Calada. Alcoy: Librería Lloréns, 1999."@es,
        "Casa Aruta, Francisco. Diccionario de la industria textil. Barcelona: Labor, 1969"@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es,
        "«Real Academia Española». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.rae.es/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300227932> ;
    skos:definition "Tejido de superficie pilosa obtenido a base de una tela de sostén y un elemento suplementario. Los mejores terciopelos se obtienen por urdimbre, aunque actualemnte se tejen muchos por trama con el basamento en tafetán o sarga"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/439>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/457>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/459>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/463> ;
    skos:prefLabel "Velvet"@en,
        "Terciopelo (tejido)"@es,
        "Velours"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/101>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/15>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/226>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/244>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/31>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/393>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/417>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/438>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/448>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/460>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/461>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/47>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/474>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/611>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/612>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/614>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/615>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/616> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://vocab.getty.edu/aat/300247544> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/127>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/129>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/190>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/263>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/281>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/311>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/313>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/324>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/363>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/403>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/41>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/414>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/419>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/427>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/428>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/429>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/431>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/450>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/481>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/495>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/519>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/521>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/616>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/622>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/648>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/72> .

<http://data.silknow.org/vocabulary/512> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "«Art & Architecture Thesaurus (Getty Research Institute)». Accedido 20 de noviembre de 2018. http://www.getty.edu/research/tools/vocabularies/aat/"@es ;
    skos:broader <http://vocab.getty.edu/aat/300389722> ;
    skos:definition "Referido a las características físicas de un tejido surgidas por las técnicas con las que se han tejido."@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/10>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/15>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/175>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/192>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/196>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/21>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/222>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/252>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/294>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/296>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/297>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/301>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/321>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/322>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/362>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/405>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/411>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/42>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/43>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/44>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/47>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/48>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/489>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/49>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/602> ;
    skos:prefLabel "Atributos según técnica de tejido"@es ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/497> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Carbonell, Antonio, trans. Encyclopedia Metòdica: Fábricas, Artes y Oficios, 2: Fàbricas, Artes y Oficios, Traducidos Del Francés Al Castellano. Imp. de Sancha, 1794."@es,
        "Castany Saládrigas, Francisco. Análisis de tejidos. Reconocimiento y análisis de fibras textiles, hilos y tejidos. Barcelona: Gustavo Gil S.A., 1944"@es ;
    skos:altLabel "hilo de alambre"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/268> ;
    skos:definition "Hilo de metal se obtiene trefilando un alambre redondo hasta obtener el grueso necesario"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/184>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/270>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/283>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/627>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/628> ;
    skos:prefLabel "Metal thread"@en,
        "Hilo metálico"@es,
        "Fil métallique"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/124>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/125>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/128>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/129>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/146>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/179>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/189>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/19>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/20>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/278>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/279>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/285>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/302>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/329>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/364>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/56>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/613>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/73>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/88>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/89>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/95>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/97> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/237> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "Benito, Pilar. Paraísos de seda. Tejidos y bordados de las casas del Príncipe en los Reales Sitios de El Pardo y El Escorial. València: Universitat de València, 2015"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998."@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/639> ;
    skos:definition "Del lat. rasus, part. pas. de radĕre 'raer'. Ligamento cuyos puntos de ligadura quedan separados equidistantemente uno a otro de sus hilos  y de una u otra de sus pasadas, sin que ninguno de ellos toque con otro. Junto con el tafetán y la sarga es uno de los tres ligamentos básicos de los que se derivan todos los demás"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/125>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/152>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/514>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/515>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/550>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/551>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/552>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/554>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/555>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/607> ;
    skos:prefLabel "Satin"@en,
        "Raso (ligamento)"@es,
        "Satin"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/10>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/112>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/117>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/118>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/138>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/168>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/179>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/2>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/220>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/244>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/305>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/309>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/31>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/310>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/321>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/399>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/409>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/442>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/455>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/493>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/509>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/510>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/54>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/547>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/613>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/7>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/97> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://data.silknow.org/vocabulary/236> a skos:Concept ;
    dct:bibliographicCitation "Burnham, Dorothy. Warp and Weft. A Textile Terminology. Royal Ontario Museum, 1980."@en,
        "CIETA. vocabulario Técnico Tejidos Español, francés, inglés, italiano. Lyon: Centre  International d’Etude des Textiles Anciens, 1963"@es,
        "Dávila Corona, Rosa, Duran i Pujol, Montserrat, y García Fernández, Máximo. Diccionario histórico de telas y tejidos castellano-catalán. Salamanca: Junta de Castilla y León, 2004"@es,
        "Galcerán Escobet, Vicente. Tecnología del tejido, Tomo primero: teoría de tejidos. Tarrasa: Editograf Pina, 1960"@es,
        "Giner Bressó, Ramón. Escuela Textil del Colegio del Arte Mayor de la Seda de Valencia. Apuntes de tecnología textil. València: Generalitat Valenciana, 1998"@es,
        "astany Saládrigas, Francisco. Diccionario de tejidos. Etimología, origen, arte, historia y fabricación de los más importantes tejidos clásicos y modernos. Gustavo Gil S.A., 1949."@es ;
    skos:altLabel "plana"@es ;
    skos:broader <http://data.silknow.org/vocabulary/639> ;
    skos:definition "Del cat. o it. taffeta, y estos del persa tāfte 'tejido'. Es uno de los tres ligamentos fundamentales junto a la sarga y el raso. Su curso es cuadrado con de dos hilos y dos pasadas, es el más pequeño de todos los ligados. Tiene un escalonado de uno en ambas direcciones. Es el que más coeficiente de ligadura presenta, por tanto es el que produce mayor contracción o embebido de hilo en el tejido"@es ;
    skos:inScheme silknow:silk-thesaurus ;
    skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/137>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/167>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/194>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/234>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/242>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/254>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/355>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/425>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/517>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/603>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/604>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/605>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/606>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/86> ;
    skos:prefLabel "Tabby"@en,
        "Tafetán (ligamento)"@es,
        "Taffetas"@fr ;
    skos:related <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/10>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/108>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/117>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/118>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/119>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/122>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/138>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/14>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/140>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/142>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/149>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/158>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/160>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/163>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/174>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/186>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/2>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/225>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/232>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/244>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/266>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/305>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/321>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/335>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/374>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/395>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/401>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/430>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/44>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/5>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/541>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/542>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/543>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/544>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/549>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/558>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/610>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/636>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/67>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/69>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/70>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/71>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/92>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/97> ;
    skos:topConceptOf silknow:silk-thesaurus .

<http://vocab.getty.edu/aat/300231684> skos:narrower <http://data.silknow.org/vocabulary/111>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/112>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/118>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/119>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/124>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/130>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/131>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/135>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/138>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/139>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/14>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/140>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/142>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/146>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/163>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/168>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/169>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/171>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/173>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/174>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/179>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/18>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/188>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/19>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/191>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/197>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/20>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/201>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/205>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/215>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/224>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/225>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/231>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/240>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/253>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/293>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/302>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/305>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/310>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/32>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/329>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/330>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/335>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/337>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/338>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/340>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/347>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/36>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/366>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/367>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/374>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/377>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/380>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/381>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/395>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/406>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/418>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/435>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/507>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/508>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/51>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/53>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/533>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/536>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/538>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/539>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/54>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/541>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/543>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/547>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/549>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/556>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/558>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/56>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/610>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/635>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/636>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/68>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/69>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/8>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/95>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/97> .

silknow:silk-thesaurus a skos:ConceptScheme ;
    rdfs:label "Thesaurus describing silk related techniques and material"@en ;
    dct:created "2018-11-09"^^xsd:date ;
    dct:modified "2019-06-19"^^xsd:date ;
    skos:hasTopConcept <http://data.silknow.org/vocabulary/1>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/10>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/101>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/102>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/103>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/105>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/108>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/111>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/112>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/113>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/115>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/117>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/118>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/119>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/12>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/120>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/121>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/122>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/124>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/125>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/127>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/128>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/129>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/13>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/130>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/131>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/132>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/133>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/134>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/135>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/136>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/137>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/138>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/139>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/14>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/140>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/142>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/143>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/144>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/145>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/146>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/147>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/148>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/149>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/15>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/150>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/151>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/152>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/155>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/157>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/158>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/159>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/161>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/162>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/163>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/164>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/166>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/167>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/168>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/169>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/17>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/171>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/173>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/174>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/175>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/176>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/177>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/178>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/179>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/18>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/180>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/181>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/184>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/185>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/186>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/188>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/189>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/19>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/190>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/191>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/192>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/193>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/194>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/195>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/196>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/197>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/198>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/199>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/2>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/20>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/200>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/201>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/202>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/205>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/206>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/207>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/209>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/21>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/210>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/212>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/213>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/214>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/215>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/216>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/217>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/218>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/220>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/221>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/222>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/223>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/224>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/225>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/226>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/227>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/228>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/23>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/230>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/231>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/232>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/233>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/234>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/235>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/236>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/237>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/238>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/24>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/240>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/241>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/242>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/244>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/248>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/249>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/25>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/251>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/252>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/253>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/254>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/255>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/257>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/258>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/259>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/260>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/262>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/263>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/264>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/266>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/267>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/268>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/27>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/270>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/271>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/272>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/273>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/274>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/275>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/276>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/277>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/278>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/279>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/28>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/280>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/281>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/282>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/283>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/284>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/285>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/287>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/289>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/29>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/290>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/293>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/294>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/296>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/297>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/298>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/30>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/301>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/302>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/304>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/305>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/306>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/307>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/309>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/31>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/310>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/311>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/313>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/314>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/315>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/317>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/318>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/319>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/32>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/321>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/322>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/323>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/324>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/325>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/326>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/329>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/33>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/330>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/335>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/337>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/338>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/340>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/341>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/342>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/344>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/345>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/346>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/347>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/348>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/35>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/354>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/355>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/357>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/358>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/359>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/36>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/360>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/361>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/362>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/363>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/364>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/365>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/366>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/367>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/368>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/369>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/370>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/371>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/372>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/373>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/374>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/375>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/376>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/377>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/379>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/38>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/380>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/381>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/382>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/383>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/384>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/385>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/386>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/387>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/388>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/389>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/39>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/390>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/391>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/392>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/393>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/394>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/395>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/396>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/399>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/4>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/400>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/401>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/403>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/404>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/405>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/406>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/409>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/41>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/410>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/411>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/413>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/414>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/415>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/417>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/418>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/419>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/42>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/420>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/421>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/423>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/424>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/425>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/426>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/427>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/428>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/429>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/43>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/430>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/431>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/432>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/433>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/434>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/435>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/436>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/437>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/438>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/439>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/44>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/440>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/441>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/442>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/444>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/445>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/446>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/447>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/448>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/449>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/450>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/451>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/452>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/453>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/454>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/455>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/456>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/457>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/458>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/459>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/460>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/461>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/462>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/463>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/464>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/465>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/467>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/468>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/469>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/47>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/470>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/471>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/472>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/473>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/474>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/475>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/476>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/477>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/478>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/48>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/481>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/482>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/483>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/484>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/485>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/487>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/488>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/489>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/49>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/490>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/492>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/493>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/494>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/495>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/496>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/497>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/498>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/499>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/5>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/500>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/501>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/502>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/503>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/504>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/506>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/507>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/508>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/509>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/51>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/510>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/511>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/512>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/513>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/514>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/515>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/517>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/518>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/519>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/52>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/521>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/523>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/524>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/525>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/526>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/527>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/529>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/53>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/530>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/532>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/533>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/534>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/535>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/536>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/537>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/538>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/539>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/54>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/540>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/541>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/542>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/543>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/544>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/545>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/546>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/547>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/548>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/549>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/55>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/550>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/551>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/552>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/553>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/554>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/555>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/556>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/557>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/558>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/559>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/56>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/6>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/60>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/600>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/601>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/602>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/603>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/604>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/605>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/606>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/607>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/608>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/609>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/610>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/611>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/612>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/613>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/614>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/615>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/616>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/617>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/618>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/619>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/62>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/620>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/621>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/622>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/623>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/624>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/625>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/626>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/627>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/628>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/629>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/63>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/630>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/631>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/632>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/634>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/635>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/636>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/637>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/638>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/639>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/640>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/641>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/642>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/643>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/644>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/645>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/646>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/647>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/648>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/649>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/65>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/66>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/67>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/68>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/69>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/7>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/70>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/71>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/72>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/73>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/74>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/75>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/76>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/77>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/78>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/8>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/80>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/82>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/84>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/86>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/87>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/88>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/89>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/9>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/90>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/92>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/95>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/97>,
        <http://data.silknow.org/vocabulary/99> .